<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TingSter</title>
    <description>My name is TingSter. I am a Front-end Trooper at BUZZWOO!</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 22:08:49 +0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Aug 2020 22:08:49 +0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>ลืมทานยาป่ะเนี่ย?</title>
        <description>&lt;p&gt;ตั้งแต่เริ่มทานยามาเกือบๆ สองปี เหมือนทุกอย่างเริ่มดีขึ้นจนคิดว่าน่าจะหายได้แล้วนะ พยายามเป็นอย่างมากเพื่อที่จะลดยาลง คือทานยาตัวนี้มานานมากจริงๆ และยามันก็ดีจริงด่้วย จนกระทั่งตอนนี้มันเริ่มกลับมาอีกแล้ว มันเอาอีกแล้ว ดูเหมือนว่ายาที่ฉันใช้เริ่มจะไม่ได้ผลเสียแล้ว&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ทำไมไม่ไปหาหมอ&quot;&gt;ทำไมไม่ไปหาหมอ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ทุกครั้งที่เรามีอาการ แล้วบางครั้งเราเผลอบอกใครไปสักคน “ทำไมไม่ไปหาหมอล่ะ?” ใช่ที่จริงก็เหมือนที่เขาบอกนะ เราควรไปหาหมอเพื่อพิจารณาการปรับยา แต่รู้ไหม แรกทีไปหาหมอก็ดีนะ หมอก็ดูแลดี ส่วนหนึ่งคงเป็นเพราะยาที่ท่านด้วยแหละ พักหลังๆ หมอเริ่มเปลี่ยนมาใช้ธรรมะสอนเราควบคู่ไปด้วย  จนตอนนี้เราไม่อยากไปละ&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ไม่อยากฟังธรรมะ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;ไม่อยากบอกใครว่าแย่-หรือมีอาการ&quot;&gt;ไม่อยากบอกใครว่าแย่ หรือมีอาการ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;เป็นเพราะสีหน้าเราบ่งบอกอาการได้ชัดเจนเกินไป ทุกคนใกล้ตัวจึงรู้และ พยายามจะแนะนำและคอยช่วยเหลือเราตลอดเวลา จริงๆ เราควรขอบคุณพวกเขามากกว่า ที่คอยช่วยเหลือเราตลอดด้วยซ้ำ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;บางทีพวกเขาก็คอยพยามเสาะหาต้นตอของการเกิดอาการของเรา ถึงแม้ฉันจะบอกกับพวกเขาครั้งแล้ว ครั้งเล่าว่ามันเกิดเอง บางครั้งมันอยากจะดิ่ง มันก็เป็นของมันเอง พวกเขาก็จะไม่ยอมเชื่อ จนฉันเหนื่อยที่จะบอก เหนื่อยที่จะทำให้พวกเขาเข้าใจ จนสุดท้ายมันทำให้ฉันแย่ลงไปกว่าเดิม เฮ้อ ฉันจะหลบไปจากพวกเขาได้อย่างไร&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;จะเป็นก็เป็น-บทจะหายก็หาย&quot;&gt;จะเป็นก็เป็น บทจะหายก็หาย&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;เหมือนที่บอกข้างบน บทจะไม่เป็นก็ดูเป็นปรกติสุขมาก เคยลองพยายามทำให้เศร้า พยายามหาเรื่องที่คิดว่ามันกระทบจิตใจ ก็ไม่เป็นผล ก็ไม่เศร้าไม่ดิ่ง ถ้าหากจะเป็นมา ไม่ต้องหาอะไรมากระทบหรอก นั่งเฉยๆ ก็พังละ และมันจะพังไปทั้งวันด้วย&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ถ้าหากจะเป็นมา ไม่ต้องหาอะไรมากระทบหรอก นั่งเฉยๆ ก็พัง&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;บางทีเรื่องพวกนี้ มันก็บอกอะไรใครไม่ได้แหละนะ หลายครั้งที่มีใครถามว่าวันนี้จะเป็นไหม? คือเราก็ตอบไม่ได้ไหมอ่ะ ไม่รู้มันจะเป็นตอนไหน และไม่รู้่ด้วยว่ามันจะหายไปตอนไหน&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;อยู่บ้านเลยสิเผื่อจะดีขึ้น-อย่าอยู่คนเดียว&quot;&gt;อยู่บ้านเลยสิเผื่อจะดีขึ้น อย่าอยู่คนเดียว&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;จริงๆ ผมชอบการอยู่คนเดียวมากกว่า ผมกลับบ้านเมื่อไหร่ ผมก็เจอกับเรื่องที่ผมไม่อยากพบเจออยู่เสมอโดยเฉพาะเรื่องแม่ กับพ่อ อันนี้เป็นชนวนต้นเหตุชั้นดีเลยทีเดียว พอหลบไปอยู่กับครอบครัว ได้เจอลูกก็ดีขึ้น พอเจอแฟนก็พังอีก ทำไมไม่ให้กำลังใจกันบ้างเลยนะ หลังๆ มาเราเริ่มปลงมากขึ้น บางครั้งเราก็แย่จริงๆ ก็อยากจะได้กำลังใจบ้างป่าววะ ไม่ต้องเฉยชาแบบนั้นก็ได้มั้ง บางทีเราก็อยากกอดนะ แต่กอดเมื่อไหร่ ก็โดนเอามือหยิบแขนออกพร้อมกับคำถาม “เป็นอะไร?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;พอทนไม่ไหวจริงๆ ไม่ได้คุยกันมาหลายวัน เราเลยลองถามไปบ้าง &lt;strong&gt;“ถ้าโลกนี้ไม่มีเราอยู่อีกต่อไป จะยังคิดถึงเราอยู่ไหม?”&lt;/strong&gt; คำตอบที่ได้ Peak ยิ่งกว่า&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ลืมทานยาป่ะเนี่ย?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;TingSter
28102019&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Photo by Krista Mangulsone on Unsplash&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>/59-5ce4eada7693ff097e1422c1/</link>
        <guid isPermaLink="true">/59-5ce4eada7693ff097e1422c1/</guid>
        
        <category>France</category>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>สูญเสียตัวเองโดยสิ้นเชิง</title>
        <description>&lt;p&gt;เสียงโทรศัพท์ดังขึ้นในช่วงเช้า เสียงนกร้อง เสียงผู้คนออกสู้ชีวิตในสถานะที่แตกต่างกันออกไป อากาศวันนี้ดูสดใส แดดอุ่น ๆ ยามสายทอดลงมากระทบแขนให้รู้สึกอบอุ่น วันนี้ช่างเป็นวันที่สดใสเหลือเกิน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;อาการมึน ๆ เล็กน้อยที่ยังคงค้างมาจากเครื่องดื่มแอลกอฮอล์เมื่อคืนยังคงอยู่ในหัว “ลุกขึ้น แล้วไปอาบน้ำเถอะ” บอกกับตัวเองพร้อมบิดขี้เกียจ ก่อนที่จะลุกออกจากเตียงแล้วไปเข้าห้องน้ำเพื่อทำธุระส่วนตัว&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“เมื่อคืนแม่งโคตรแย่ วันนี้เราต้องทำได้สิ” เสียงพึมพำบ่นกับตัวเองในขณะนั่งอยู่ในห้องน้ำ พร้อม ๆ กับคิดย้อนกลับไปเรื่องที่เกิดขึ้นเมื่อคืน หลังจากนั้นในหัวสมองและความคิดก็ไม่มีเรื่องอะไรเลย นอกจากความขุ่นเคืองตัวเองเมื่อคืน “มันไม่ใช่เรา ทำไมมันคุมทุกอย่างไว้ได้ทั้งหมดวะ”&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“สายแล้วเว้ย”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;บ่นตัวเองพร้อมออกจากห้องน้ำเพื่อไปแต่งตัว เก็บกวาดห้อง “เชี่ย กินขนาดนี้เลยเหรอวะ” บ่นอีกครั้งเมื่อมองเห็นกระป๋องเบียร์ที่ดื่มจนหมดแล้ว ก่อนเก็บลงถุงขยะเตรียมนำไปทิ้ง พร้อมกับออกไปทำงาน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ไม่มีความรู้สึกยินดี ไม่มีความรู้สึกดีใจ” ความคิดที่เกิดขึ้นในหัวเมื่อมองเห็นสิ่งต่าง ๆ ในขณะที่กำลังขี่มอเตอร์ไซต์ผ่านเหตุการณ์ต่าง ๆ ระหว่างทางไปทำงาน “นี่กูไม่มีเป้าหมายในชีวิตขนาดนี้เลยเหรอวะเนี่ย”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ลาเต้ร้อนครับ” สั่งกาแฟก่อนจะเดินไปที่โต๊ะเพื่อเก็บของ นั่งลงที่เก้าอี้พร้อมกับบอกตัวเอง “วันนี้ต้องทำได้สิ เราจะต้องไม่แตะมัน จะทำตามแผนที่วางไว้” เปิดคอมฯ เช็คงานที่ต้องทำวันนี้พร้อมกับยิ้มมุมปาก “วันนี้จะเก็บทุก Task เลยคอยดู” เมื่อมองเห็นที่ต้องทำวันนี้ ดูเป็นงานที่ไม่ได้ยากเย็นอะไรเลย ใช่ มันไม่ได้ยากอะไรเลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“เห้ย ไปทานข้าวข้าวมันไก่ ไปไหม?” เสียงชวนจากเพื่อนร่วมงานช่วงเที่ยง “อ่าาาา ยังครับ ไปกันก่อนเลยครับบบบ” มันเริ่มแล้วสินะ อยากไปแต่ไม่อยากไป ความรู้สึกที่แย้งกับอีกความรู้สึก สองความรู้สึกในหนึ่งคน ดูเหมือนว่าอีกคนนึงมันตื่นแล้ว&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;แกะยาออกมาแล้วยัดมันเข้าปาก พร้อมดื่มน้ำแล้วกลืนมันลงไป “จะต้องกินเจ้านี่ไปอีกนานสักแค่ไหนกันวะ” พึมพำพร้อมกับถอนหายใจ นั่งมองดู Task ง่ายๆ ในหน้าจอเมื่อเช้า “แม่ม ยังไม่เสร็จสักอัน” บ่นกับตัวเองที่ไม่สามารถมีสมาธิในสิ่งที่ทำ ไม่สามารถโฟกัสสิ่งข้างหน้าได้เกินสิบนาที&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ไปยิมไหม?” คำถามที่ได้ยินประจำทุกวัน “ดูก่อนครับ อาการไม่ค่อยดีเลย” นิ่งไปสักพักก่อนจะตอบกลับไปอีกครั้งว่า “ไม่ไปครับ” … ทั้งที่อีกความรู้สึกข้างในน้ำตาไหล ตะโกนให้ตายยังไง ก็บังคับความรู้สึกอีกอันนึงไม่ได้ “กูจะไป กูจะไป” เหมือนกับตะโกนอยู่ในห้องมืด ที่ต่อให้เสียงดังแค่ไหนก็ทำอะไรไม่ได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;มองเห็น ได้ยิน รู้ตัว สัมผัส แต่บังคับไม่ได้ ได้แต่มองสิ่งที่มันเกิดขึ้น เสียงที่ของสิ่งต่างที่มากระทบหู น้ำตาไหลโดยที่ไม่ได้แสดงออกทางกายภาพเลย ภาพที่เดินไปหยิบเบียร์กระดกเข้าปาก ขวนขวายหาอะไรที่ทำให้สนุกโดยไม่สนใจมูลค่าของสิ่งเหล่านั้น ช่างเป็นอะไรที่ทรมาน ทั้ง ๆ ที่เรารู้ดีแต่กลับบังคับ และทำอะไรไม่ได้เลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ก็คงต้องปล่อยให้มันเป็นไปแบบนี้แหละวะ” นั่งลงในห้องมืด ๆ กอดหัวเข่า คิดถึงทุกคน คิดถึงเพื่อน ๆ พ่อแม่ คนรัก ลูกสาว พร้อมปล่อยให้ตัวตนของเราที่ไม่ใช่เราบังคับให้มันทำตามใจของมันไป เพราะเราก็ทำอะไรไม่ได้อยู่แล้ว&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ผมสูญเสียตัวเองโดยสิ้นเชิง&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;แล้วก็ผลอยหลับไป…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>/59-5c2ca48cd6d4e09306acb813/</link>
        <guid isPermaLink="true">/59-5c2ca48cd6d4e09306acb813/</guid>
        
        <category>France</category>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>คาเฟอีน,​ และดวงตาของฉัน</title>
        <description>&lt;p&gt;สวัสดีนะ เป็นยังไงบ้างตอนนี้ มาเล่าเรื่องต่อจากที่เขียนไว้ครั้งก่อนนะ ที่จริงวันนี้อาการฉันก็ไม่ค่อยดีสักเท่าไหร่หรอกนะ เอาเป็นว่าฉันจะพยามยามเขียนให้มากที่สุดละกันนะ เพราะเดี๋ยวต้องทานยาแล้วนอน ช่วงนี้ไม่รู้เป็นอะไร ชอบตื่นนอนตอนเช้าๆ แล้วก็ไม่นอนอีกเลย&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;คาเฟอีนของฉัน--&quot;&gt;คาเฟอีนของฉัน :-(&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;หลังจากที่หมอเพิ่มยาขี้นมาให้ เป็นช่วงที่รู้สึกว่า เห้ย! เหมือนได้พลังเหมือนมีความหวังจากคำพูดของหมอที่ว่า “ร่างกายตอบสนองได้ดี อาการดีขึ้นนะ” จากคำพูดของหมอฉันเหมือนหลอกตัวเองว่าอาการดีขึ้นว่ามะ แต่สุดท้ายก็แย่ตอนเย็นอยู่ดีอ่ะ ช่วงนี้ฉันทานกาแฟทีไรหลังจากนั้นจะรู้สึกใจสั่น มือสั่น ร่างกายสั่นไปหมด จนในที่สุดฉันลองหยุดทานกาแฟ ปรากฏว่า อาการเหล่านั้นมันหาย โคตรแย่อ่ะ ไม่ทานกาแฟก่อนทำงานมันเหมือนขาดอะไรไปสักอย่างหนึ่งเลยนะ แต่ก็เอาเถอะ ทำยังไงได้อ่ะนะ คงต้องหยุดแหละ ฉันรับอาการนั้นไม่ไหวจริงๆ เห้อ ไม่อยากทานยาซะแล้ว ฉันก็เลยเปลี่ยนมาทานชาเขียวแทน แต่ก็นะยังไงมันก็ไม่เหมือนกาแฟ แล้วนายล่ะ? ตอนนี้กลับมาทานกาแฟได้หรือยัง บอกฉันหน่อยนะ&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;มองอะไรไม่ค่อยชัด&quot;&gt;มองอะไรไม่ค่อยชัด&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ช่วงนี้มีสิ่งหนึ่งที่ทำให้ฉันไม่สามารถที่จะทำงานได้ เหมือนเมื่อก่อนเลยคือเรื่องตาของฉันเอง ฉันรู้สึกว่าตาฉันไม่สามารถมองอะไรได้นานๆ อีกต่อไป โดยเฉพาะการมองหน้าจอคอมพิวเตอร์ แรกๆ ฉันคิดว่าคงเป็นเพราะจอโน๊ตบุ๊คที่เล็กจนเกินไป ทำให้เราต้องเพ่งแล้วเกิดปวดตา ลองเปลี่ยนมาเป็นจอมอนิเตอร์ กลับไม่ได้ช่วยอะไรเลย ยิ่งเป็นหนักกว่า เดิม ฉันจะทำยังไงดี&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หลังๆ เริ่มเป็นเยอะขึ้นเรื่อยๆ สู้แดดไม่ค่อยได้เลย ยิ่งกลางคืนขับรถก็ไม่ค่อยไหว มองอะไรเริ่มไม่ค่อยชัด ฉันคิดว่าคงเป็นเพราะเราทำงานกับคอมมากเกินไป เลยตัดสินใจไปเปลี่ยนเลนแว่นตาดีกว่า เลือกเอาเลนดีๆ มีคุณภาพ&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;คนตัดแว่นตรวจดูสายตาพร้อมกับบอกว่า เราเป็นต้อลมนะ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;กลับมาดูข้อมูลในอินเทอร์เน็ตก็จริงนะ สังเกตได้จากสีเหลืองๆ ในดวงตาก็เลยคิดว่านี่คงเป็นสาเหตุที่เราไม่สามารถสู้แสงได้เป็นเวลานานๆ ตอนนี้เริ่มจะไม่ไหวแล้ว ไม่สามารถนั่งทำงานในออฟฟิศได้อีกต่อไป ต้องไปหาที่มืดๆ แสดงน้อยๆ ในการทำงานเริ่มปวดตามากขึ้นกว่าเดิม เริ่มแยกออกจากเพื่อนๆ ไปใช้ชีวิตในห้องเล็กๆ มุมมืดๆ เพราะไม่งั้นจะไม่สามารถทำงานได้อีกต่อไป&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ตัดแว่นอีกแล้ว&quot;&gt;ตัดแว่นอีกแล้ว&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;เริ่มคิดว่าไม่ไหวแล้วปวดตาจนทำอะไรไม่ได้ คิดว่าเลนที่ตัดมาใหม่คงไม่เข้ากับตาเราอย่างแน่นอน โอเคไปตัดใหม่ก็ได้ เสียเงินอีกรอบเพื่อตัดแว่นตาใหม่ หวังเพื่อจะให้มันดีขึ้นกว่าเดิม แต่เปล่าเลย กลับกลายเป็นว่ามันแย่ลงเรื่อยๆ ตอนนี้เริ่มคิดว่าจะทำยังไงดี มันไม่ได้มีอะไรดีขึ้นเลย เพื่อนที่ทำงานสังเกตุเห็นอาการก็เข้ามาไถ่ถาม เนื่องจากว่าเขาก็เป็นอีกคนหนึ่งที่ทานยาเหมือนกัน เขาก็แนะนำว่า&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;บางทีที่นายเป็นแบบนี้ อาจเป็นเพราะยาก็ได้นะ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;นั่นสิ ฉันลืมคิดถึงข้อนี้ไปเลย ผลข้างเคียง ใช่ ฉันหาข้อมูลมาว่ามันมีผลข้างเคียงหลายอย่าง แต่ว่า ฉันมองข้ามข้อนี้ไปได้ยังไงกันนะ คราวนี้เลยค้นหาข้อมูลในอินเทอร์เน็ตเลยทันที แล้วก็จริงด้วย เป็นเพราะยาจริงๆ จะทำยังไงดี….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วันนี้ฉันพอแค่นี้ก่อนนะ เรื่องราวยังอีกยาวมากเลยที่ฉันต้องเล่าย้อนกลับไป อย่าลืมกลับมาอ่านนะฉันจะพยายามเขียนให้ได้มากที่สุด และบ่อยที่สุดนะ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ตัวฉันเอง
๒๙ ตุลาคม ๒๕๖๑&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>/59-5bcb4a0cd04b46133af4d668/</link>
        <guid isPermaLink="true">/59-5bcb4a0cd04b46133af4d668/</guid>
        
        <category>France</category>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ความศรัทธา และความเชื่อในสิ่งที่เรียกว่า 'ยา'</title>
        <description>&lt;p&gt;สวัสดีนะ เป็นยังไงบ้างตอนนี้ หายหรือยัง หลายเดือนเลยที่ไม่ได้กลับมาเล่าเรื่องราวที่เกิดขึ้น หลังจากโพสที่แล้วทุกอย่างก็แย่ลงเรื่อยๆ จนฉันทำอะไรไม่ได้เลย เอาล่ะ ตอนนี้ฉันยังพอดีขึ้นมาบ้าง ถ้าฉันไม่บังคับตัวเอง ฉันก็คงไม่ได้เขียนอะไรอีกต่อไปละ ถ้าหากจะเล่าเรื่องราวจริงๆ ฉันคงต้องย้อนไปช่วงสงกรานต์เลยที่เดียว ถ้านัดตามวันที่ล่าสุดของโพสที่ผ่านมาก็ประมาณ 5 เกือบๆ 6 เดือนเข้าไปละ&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;กลับไปหาหมอเหมือนเดิม&quot;&gt;กลับไปหาหมอเหมือนเดิม&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;หลังจากที่ฉันมีอาการลงแดงในวันนั้น เป็นสิ่งที่ทำให้ฉันคิดว่าฉันเองต้องกลับไปหาหมอเหมือนเดิม ฉันขาดยาไม่ได้จริงๆ ฉันตัดสินใจนัดหมออีกครั้งกลับไปหาหมอเช่นเดิม ขั้นตอนทุกอย่างยังเหมือนเดิม จริงๆแล้วเราแทบจะไม่ได้คุยปัญหาอะไรกับหมอสักเท่าไหร่ เพราะเจอหมอมากสุดไม่เกินสิบนาที แน่นอน การที่ขาดยาจนกระทั่งตัวเองแดงแบบนี้ หมอคงสวดพอสมควร เหมือนเช่นเดิม หมอให้ยามาทานเหมือนเคย เอาล่ะ เผื่ออีกหน่อยจะจำชื่อไม่ได้ว่าทานยาอะไรไปบ้าง&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ยาที่เราทาน-เสพ&quot;&gt;ยาที่เราทาน (เสพ)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ยาที่เราทานทุกวันมีอยู่สามตัว ตัวแรกทานตอนเช้า Sertraline® หรือที่หลายคนรู้จักในชื่อ Zoloft® จริงๆ แล้วหากเป็นยาจากต่่างประเทศจะแพงนิดนึง แต่ทางกระทรวงสาธาราณสุขมีให้เลยไม่ต้องไปซื้อเพิ่มทานตัวนี้ 1 เม็ดครึ่งหรือ 75 mg อัพมาจากตัวเดิม Fluoxetine® ส่วนตอนเย็นหรือก่อนนอนจะต้องทาน Lorazepam® อีก 50mg เพื่อช่วยเพิ่มการง่วงนอน ยากลางคืนเราต้องทานพร้อมกับ Trazodone® อีก 25mg หมอบอกว่าตัวนี้จะช่วยทำให้เรานอนหลับสนิทมากขึ้น นั่นคือทั้งหมดที่เราต้องทาน ถามว่าเยอะไหม นั่นสิเยอะไหมอ่ะ เราว่าไม่เยอะนะ แต่…ยาพวกนี้มันมี Side Effect ที่ทำให้ฉันต้องเกือบตาย ทำให้ฉันกลายเป็นใครไม่รู้ และฉันต้องยอมรับกับผลข้างเคียงเหล่านั้น เพื่อที่ฉันจะได้ไม่ต้องทำในสิ่งที่เรียกกันว่า&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;การอัตวิบากกรรม&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;ยาเท่านั้นที่จะทำให้ฉันหาย&quot;&gt;ยาเท่านั้นที่จะทำให้ฉันหาย&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;หลังจากเหตุการณ์วันนั้น ทำให้ฉันเชื่อมาเสมอว่าการใช้ยามันจะช่วยให้ฉันบรรเทาความทรมานนั้น และยามันจะช่วยให้ทุกอย่างดีขึ้นมาเรื่อยๆ และมันจะทำให้ตัวฉันเองหายในที่สุด ทุกๆ วันฉันต้องบอกตัวเองเสมอว่าอย่าลืมทานยานะ คอยรอเวลาที่จะได้กินยาอย่างใจจดใจจ่อ ตอนเช้า ตอนเย็นและก่อนนอน วันไหนไม่ได้ทานนอนไม่ได้เลย&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;เพิ่มยาเข้าไปอีก&quot;&gt;เพิ่มยาเข้าไปอีก&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ในที่สุดก็อีกวันนัดอีกครั้ง หนึ่งเดือนหลังจากไปหาหมอครั้งสุดท้าย ทุกอย่างก็เหมือนเดิม รอ รอ รอ แล้วก็คุยกับหมอประมาณไม่ถึงสิบนาทีเช่นเคย ก็ตอบหมอไปตามความจริง “เราดีขึ้นนะ” ไม่รู้ว่าพูดคำนั้นออกมาได้ยังกัน จนในที่สุดหมอก็บอกว่า “ดูเหมือนร่างกายจะตอบสนองกับยาได้ดี เพิ่มยาเลยละกันนะ” หลังจากออกห้องตรวจมา เราก็เริ่มมีความหวัง เพิ่มยาเพื่อให้ทุกอย่างดีขึ้น พอเริ่มหายเราจะได้ ลดยาลงไงล่ะ สรุปแล้วยาที่เพิ่มเป็น Sertraline® เป็น 2 เม็ดเลยเป็น 100mg ส่วนกลางคืนก่อนนอนก็ทานทานเหมือนเดิม&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ศรัทธาในยา-หรือหลอกตัวเอง&quot;&gt;ศรัทธาในยา หรือหลอกตัวเอง&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ชีวิตดำเนินต่อไปเรื่อยๆ พร้อมกับการเพิ่มยาขึ้น ทานยาอย่างเคร่งครัด อวดสรรพคุณต่อคนที่คอยเข้ามาถาม “หมอเพิ่มยาให้ เดี๋ยวจะหายละ” ความศรัทธานี้มันเหมือนกับการหลอกตัวเองชัด หลอกตัวเองว่าทานยาแล้วจะหาย จนร่างกายคล้อยตาม จนร่างกายจำได้ว่าจะต้องทานยากี่โมง ถึงเวลาหรือยัง มีความสุข และความหวังทุกครั้งที่ได้ทานยา จนลืมสังเกตตัวเองไปว่า “มันไม่ได้ช่วยอะไรเลย”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;นายเป็นไงบ้างล่ะตอนนี้ ฉันต้องเล่าอีกยาวมากเลย ตอนนี้พอแค่นี้ก่อนนะ เรื่องถัดไปฉันจะมาเล่าให้นายฟังว่ายาที่ฉันทานนั้นน่ะ มันแย่ มันอันตราย มันทำให้ฉันแทบเอาชีวิตไม่รอดเลยนะ สุดท้ายแล้วโชคชะตายังเข้าข้างเรา ยังสามารถทำให้เรากลับมานั่งเขียนบันทึกนี้ให้นายได้อ่านไง แต่เอาจริงๆ นายก็คงรู้เรื่องราวทั้งหมดอยู่แล้วแหละ เอาเป็นว่า บันทึกเอาไว้อ่านละกันเนาะ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ตัวฉันเอง
๑๙ ตุลาคม ๒๕๖๑&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>/59-5af10d8fdd61f6451c844d97/</link>
        <guid isPermaLink="true">/59-5af10d8fdd61f6451c844d97/</guid>
        
        <category>France</category>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ลงแดง</title>
        <description>&lt;p&gt;สวัสดีตัวฉันเองในอนาคต หลายเรื่องราวมากมายตั้งแต่หลังสงกรานต์ที่ผ่านมา นี่ก็ล่วงเข้ามาเดือนที่ 7 แล้วมั้งที่เราเป็นแบบนี้ ฉันเดาเอานะ มันค่อยๆ เกิดขึ้นมาเรื่อยๆ จนไม่คิดคิดเลยนะว่ามันจะเป็นได้ถึงเพียงนี้ ตั้งแต่วันที่ฉันเขียนบันทึกครั้งสุดท้ายวันนั้น ฉันก็ไม่ได้มีโอกาสเขียนอีกเลย ไม่ใช่ไม่ว่างนะ แต่ฉันไม่อยากทำอะไรเลยต่างหาก มันเอาชนะฉันได้เกือบทุกครั้งเลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วันนี้ก็เหมือนทุกวัน ฉันยังทรมานเหมือนเดิม ปีศาจตัวนี้จะเอามันออกไปยังไงดี หดหู่สิ้นดี ฉันไม่อยากไปไหน ไม่อยากเจอใครอีกเลย ช่วงเช้าเหมือนจะดี พอเริ่มตอนเที่ยงมันครอบงำฉันตลอด วันนี้ฉันตั้งใจทำงานเท่าที่ฉันจะทำได้ให้มากที่สุด ฉันทำได้ดีนะ แต่ช่วงบ่ายฉันก็ทำไม่ได้อีกตามเคย เฮ้อแย่นะแบบนี้บางทีฉันก็เกรงใจที่ทำงานเหมือนกันนะ แต่ว่าฉันพยายามสุดๆ แล้ว
หลังจากยาหมดฉันไปซื้อยามาทานเองได้สักประมาณสองอาทิตย์เห็นจะได้ จนฉันรู้สึกว่าฉันสามารถควาบคุมมันได้ อาทิตย์ก่อนฉันทำงานไม่ได้ไปสองวัน มันรู้สึกแบบว่าฉันไม่ไหวแล้วฉันอยู่นิ่งไม่ได้เลย ต้องทำอะไรสักอย่าง แต่พอได้ทำก็ทำได้แป๊บเดียว หรือสมาธิสั้นนั่นแหละนะ จนสุดท้ายฉันต้องหยุดงานไปวันครึ่งอีกแล้ว เห้อ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หลังจากหยุดงานในวันศุกร์ บวกกับเสาร์อาทิตย์ ปรากฏว่าฉันได้ทบทวนเรื่องราวต่างๆ ที่เกิดจนฉันสามารถคุมมันได้ ฉันเข้าใจสิ่งที่มันเกิด เริ่มควบคุมมันได้ ยังไงอ่ะ เอาเป็นว่าฉันรู้สึกดีขึ้นไม่ค่อยมีอาการมาก ถึงมีฉันก็พยายามเบี่ยงประเด็น จนมันไม่สามารถควบคุมฉันได้เต็มที่เหมือนที่ผ่านมา&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันคิดว่าฉันไม่ควรที่จะพึ่งยาอีกต่อไป ฉันเลยหยุดยาเลยนะ มั่นใจเกินร้อยว่าฉันควบคุมมันได้ทุกอย่าง ฉันรู้แล้วว่าต้องทำยังไง ถึงจะคุมมันได้ วันสองวันแรกฉันรู้สึกว่าเรามาถูกทางแล้วดูดีขึ้น อาการไม่ได้มากมาย พอล่วงเข้ามาวันอังคาร ฉันมีอาการที่รู้สึกว่าฉันไม่เคยเป็นแบบนี้มาก่อน มันรุนแรงมาก ฉันคิดว่า เฮ้ย นี่มันเกิดอะไรขึ้น ฉันตั้วสั่น เวียนหัวทำอะไรไม่ได้เลย สมองฉันวุ่นวายไปหมด ฉันรู้สึกชา รู้สึกเหมือนฉันเสียการควบคุมตัวเอง 3 วินาที มันเกิดขึ้นบ่อยมาก แทบจะทุก 5 นาทีต่อครั้ง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันพยายามค้นหาในอินเทอร์เน็ตกับอาการที่ฉันกำลังเป็นอยู่ เพราะคิดว่าถ้าปล่อยไว้ฉันมีสิทธิ์วูปตอนไหนก็ได้ เพราะสมองของฉันมันรวนไปหมดทุกอย่าง ฉันใช้เวลาค้นหาอยู่นานจนแน่ใจว่าอาการที่ฉันเป็นอยู่นั้นเรียกว่า “อาการถอนยา” หรือหากเรียกตามภาษาบ้านๆ ทั่วไปก็คือ “ลงแดง” นั่นเอง เกิดมาฉันก็พึ่งเคยเป็น ฉันเข้าใจเลยว่าคนติดยาบ้านยาเสพติด เวลาลงแดงมันทรมานขนาดไหน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันอ่าน และศึกษาเกี่ยวกับเรื่องนี้มากขึ้น จนฉันเข้าใจว่ายาพวกจิตเวชพวกนี้ มีฤทธิ์กล่อมประสาท หรือพูดง่ายๆ คือหลอกสมองนั่นเอง และเมื่อเราใช้ยาพวกนี้ไปเรื่อยๆ จนสมองชิน มันก็ทำให้เราอยากใช้ยาไปตลอด วันนี้ฉันต้องวานน้องที่ทำงานไปส่งซื้อยาเพราะไม่ไว้ใจตัวเองกับอาการที่เป็น สุดท้ายก็ไม่ได้อะไรเพราะคนขายไม่อยู่และฉันตัดสินใจเอาไว้ว่าฉันจะกลับไปพบแพทย์ก่อนที่ทุกอย่างมันจะสายเกินไป&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ทุกครั้งที่ฉันเห็นร้านยา นายเชื่อไหม เหมือนเสือที่หิวโซ วิ่งพรวดพราดเข้าไป ในใจในสมองของฉันมันพูดออกมาตลอด “ยาอยู่ไหน” น่าสมเพชตัวเองมาก ยาเม็ดแรกที่ฉันได้ทานหลังจากหักดิบ นายเชื่อไหม มันเหมือนสวรรค์เลย มือที่สั่นค่อยๆ แกะยากออก ส่งเข้าปากยกขวดน้ำตาม ลองนึกภาพเหมือนในหนังที่คนติดยาหายาบ้าทานนั่นแหละ เหมือนกันเลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สุดท้ายฉันกลับมาใช้ยาอีกครั้ง แต่ทว่ายาคลายเครียดที่ทำให้ฉันนอนหลับแบบยาวๆ มันหมดไปซะแล้วเหลือแต่ยานอนหลับธรรมดา ซื้อมันแค่ทำให้หลับในขณะนั้น แต่ถ่าตื่นขึ้นมา อย่าหวังเลยว่าจะหลับอีกได้อย่างง่ายๆ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เมื่อนอนไม่ค่อยเต็มอิ่มสมองฉันก็เหนื่อย เมื่อเหนื่อยเราก็อ่อนแอลง เมื่อเราอ่อนแอเราก็ควบคุมมันได้ได้อีกต่อไป ไม่รู้จะสู้กับมันด้วยวิธีไหนอีกแล้ว ฉันเริ่มกลับมาคิดถึงความตายอีกแล้ว ทุกอย่าง ย้ำว่าทุกอย่าง ไม่มีความหมายสำหรับชีวิตฉันอีกแล้ว ฉันเริ่มอยากตายมากขึ้นกว่าเดิม&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันไม่ใช่คนชอบดูหนัง จนจำไม่ได้ว่าครั้งสุดท้ายที่ฉันดูหนังในโรงนั้นคือเรื่องอะไร และนานแค่ไหนแล้ว ฉันชวนน้องที่ทำงานไปดูเป็นเพื่อน ฉันคิดว่าบางทีการไปทำอะไรที่เราเคยทำมันอาจจะให้ให้เรากลับมามีแรงบันดาลใจอีกครั้ง ใช่เป็นหนังที่ดีและน่าตื่นเต้นมากเรื่องนึง แต่ฉันกลับไม่รู้สึกสนุก หรืออินไปกับหนังเลย ฉันรู้แค่ว่าหนังมันดี ทุกอย่างดีมาก ยกเว้นแต่สมองของฉันเอง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วินาทีที่ฉันเข้าไปในโรงหนัง กลิ่นของโรงหนัง ความรู้สึก เสียงที่ได้ยิน สัมผัสต่างๆ นายเชื่อไหม สมองฉันฉายภาพเวลาเดิมๆ ที่ฉันเคยผ่านมาอีกแล้ว เมื่อก่อนฉันรู้สึกยังไง ก็เหมือนตอนนั้นเลย ฉันพยายามทำให้สนุกกับหนังที่อยู่เบื้องหน้า ซึ่งเชื่อว่าเป็นหนังที่กระแสแรงที่สุด แต่เปล่าเลย ฉันบังคับมันไม่ได้เลย ทำไม
ก่อนไปดูหนังสองวัน ฉันไปเตะบอลมา เหมือนเดิมฉันใช้พลังงานไม่ได้เหมือนเดิม ฉันเหนื่อยง่าย ฉันไม่มีความว่องไวเหมือนเมื่อก่อน ฉันหยุดกลางคันตลอดเพราะฉันไม่ไหว ในหัวฉันเต็มไปด้วยอะไรก็ไม่รู้ จนเกิดอุบัติเหตุให้แว่นฉันหัก แน่นอนชีวิตฉันอยู่แบบขาดแว่นคงเป็นไปไม่ได้แน่นอน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วันรุ่งขึ้นฉันไปตัดแว่นใหม่ ทางร้านแว่นเขาตรวจทุกอย่างซึ่งฉันถือว่าเป็นเรื่องดี แต่สิ่งที่คนตรวจบอกฉันคือ ฉันเป็นต้อลม และน้ำในแก้วตาเริ่มเสื่อม จนเขาแนะนำให้ไปหาหมอ เพราะภาพที่ปรากฎบนจอโปรเจ็คเตอร์มันฟ้องออกมา&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันรู้สึกแย่ลงไปอีก ตาฉันสู้แสงไม่ค่อยได้ ฉันถึงว่าทำไมเวลาฉันบอกทุกคนว่าแสงเยอะแยงตา แต่ทุกคนกลับบอกว่าปรกติ เพราะแบบนี้นี่เอง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันคงต้องพักสายตาแล้วล่ะ อยากจะหลับเพื่อให้ฉันได้พักผ่อน และให้ฉันพ้นจากมัน พ้นจากปิศาจตัว อยากพ้นจากเรื่องความตายไปเสียที&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;รัก
ตัวฉันในปัจจุบัน
๐๗ พฤษภาคม ๒๕๖๑&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Photo by &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/@mbaumi?utm_source=unsplash&amp;amp;utm_medium=referral&amp;amp;utm_content=creditCopyText&quot;&gt;Mika Baumeister&lt;/a&gt; on &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/s/photos/drug-withdrawal?utm_source=unsplash&amp;amp;utm_medium=referral&amp;amp;utm_content=creditCopyText&quot;&gt;Unsplash&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>/59-5adfebeef040bf450cd85f59/</link>
        <guid isPermaLink="true">/59-5adfebeef040bf450cd85f59/</guid>
        
        <category>France</category>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>สงกรานต์กับซึมเศร้า</title>
        <description>&lt;p&gt;สวัสดีวันสงกรานต์ย้อนหลัง ตั้งแต่วันนั้นฉันก็ไม่ได้เขียนบันทึกเลย มีเรื่องราวยุ่งๆ เรื่องราวไม่ค่อยดีเกิดขึ้นมากมายเลยแหละ ไม่รู้ทำไมทุกอย่างมันเข้ามาพร้อมกันแบบนี้นะ ฉันเคยคิดว่า ทุกเรื่องที่ผ่านเข้ามา ฉันการกับมันได้ แต่ดูเหมือนกับว่านับวันมันจะยิ่งรุนแรง และเข้ามาพร้อมๆ กันในทุกๆ เรื่อง จนตอนนี้ฉันคงทนไม่ไหวแล้ว ฉันจะผ่านมันไปได้ยังไง? นายช่วยบอกฉันหน่อยได้ไหม?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;อาทิตย์ที่แล้วก่อนสงกรานต์ พ่อไปโรงพยาบาลเพื่อนไปทำ CT Scan เกี่ยวกับเรื่องเส้นเลือดโป่งพอง แต่ก็ไม่วายเจอเรื่องซีสในไตซ้ายอีก นั่นเลยเป็นเหตุผลที่ทำให้พ่อต้องนอนพักที่โรงพยาบาลตั้งสี่คืนห้าวัน ฉันต้องอยู่กับแม่ทำทุกอย่างแทนพ่อ พร้อมกับโรคที่ติดตัวฉันอยู่แล้ว นายรู้ไหมมันลำบากมากแต่ไหน อดทน เพราะไม่อยากให้ใครรู้เลย นอนยากมาก ทีแรกฉันกะว่าจะไม่ทานยาเพราะกลัวว่าจะไม่ตื่นดูแลแม่ตอนดึก แต่ก็ทนไม่ได้ ไม่ไหวจริงๆ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันว่าอาการของฉันมันเริ่มหนักขึ้นเรื่อยๆ ทุกครั้งที่ฉันล้มตัวลงนอนแล้วหลับตา ภาพเรื่องราวต่างๆ ในอดีตของฉันมันกลับมาปรากฏให้ฉันเห็นอยู่เรื่อยๆ แม้เรื่องเหล่านั้นมันผ่านไปนานมากแล้ว ตั้งแต่เด็กๆ ทุกๆ เรื่องที่ฉันเคยผิดหวัง เคยเจ็บ เคยร้องไห้ ถึงแม้บางเรื่องฉันไม่เคยสนใจมันเลย ไม่คิดถึงอะไรเหล่านั้น แต่ไม่รู้ทำไมสมองต้องฉายภาพเหล่านั้นให้ฉันเห็นอยู่เรื่อยๆ ฉันเหนื่อย เหนื่อยมากจริงๆ ฉันต้องทำยังไงดี?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันเหนื่อย อยากเจอลูก ฉันอยากกอดใครสักคน ทุกครั้งที่ฉันร้องขอกำลังใจ แต่สิ่งที่ฉันได้กลับมานั้น นายรู้ไหมมันแย่กว่าเดิม และนั่นจะเป็นครั้งสุดท้ายที่ขอกำลังใจจากเขา ฉันยังจำคำๆ นั้นได้ดีเสมอ&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“กำลังใจหรือคนเอาใจ?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;หลังจากประโยคนั้น น้ำตาฉันไหล ฉันพูดอะไรไม่ออก และฉันบอกกับตัวเองเอาไว้ว่า มันจบแล้ว ทุกอย่างระหว่างฉันกับเขา มันจบแล้ว ฉันจะไม่บอกใคร จะเก็บเอาไว้ทำทุกอย่างตามปรกติ และฉันจะไม่เปลี่ยนตัวเองเพื่อเขาอีกแล้ว เราควรพอเสียทีกับเรื่องความรักนายว่าไหม โคตรแย่ ฉันไม่เคยได้รับคำปลอบโยนอะไรจากเขาเลย&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“วันนี้เป็นยังไงบ้าง ดีขึ้นไหม ทานยานะ ทานข้าวหรือยัง” ที่จริงสิ่งเหล่าเขามองว่าเรื่องเล็กน้อยไร้สาระมันอยู่ที่ใจ แต่เขาไม่เคยคิดเลยว่า สิ่งเล็กเหล่านั้นมันสะสมจนกลายเป็นรอยร้าวเล็กๆ หลายๆ รอยที่พร้อมจะแตกเสมอเมื่อโดนกระแทก&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;สามสิบกว่าปีที่ผ่านมา ฉันยอมเปลี่ยนตัวเองเพื่อคนอื่นมาตลอดเพราะความรัก ความเกรงใจ ฉันจะไม่ทำมันอีกแล้ว ฉันไม่อยากอยู่กลับใคร ฉันไม่อยากโกหกใคร ฉันอยากอยู่คนเดียวในห้องมืดๆ อยากนอนเฉย ไม่อยากกิน ไม่อยากทำอะไร อยากนอนจนฉันจะตายไป ฉันไม่รู้ว่าจะอยู่ไปทำไมอีก ฉันมองไม่เห็นเหตุผลที่ต้องมีชีวิตอยู่ไปพร้อมๆ กับสิ่งเหล่านี้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สงกรานต์นายเป็นยังไงบ้าง ยังอยากเล่นน้ำอยู่ไหม?​ สนุกไหม อากาศคงร้อนน่าดู ส่วนสงกรานต์ของฉันแย่ที่สุด วุ่นวายมากมาย หลากหลายเรื่องราวกดดันฉันเหลือเกิน พรุ่งนี้พ่อไปโรงพยาบาลฉันยังไม่รู้เลยถ้าผ่าตัดแล้ว พ่อจะเป็นยังไงบ้าง แต่ว่าฉันวางแผนไว้หมดละนะ แต่ว่าเป็นแผนที่หากว่าพ่ออาการไม่ดีขึ้น หรือหายแต่ไม่กลับมาเป็นเหมือนเดิม คงไม่มีทางเลือก ฉันคงต้องบอกลางานที่ฉันชอบ ออฟฟิศที่ฉันรัก และทุกๆ คนที่นั่น แล้วมันจะเป็นยังต่อล่ะ?​ นายบอกฉันหน่อย เรื่องราวเหล่านี้จะเป็นยังไงต่อไป ฉันอยากรู้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ตัวฉันในปัจจุบัน
๑๗ เมษายน ๒๕๖๑&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Photo by &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/@anleo?utm_source=unsplash&amp;amp;utm_medium=referral&amp;amp;utm_content=creditCopyText&quot;&gt;Alvin Leopold&lt;/a&gt; on &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/s/photos/depress?utm_source=unsplash&amp;amp;utm_medium=referral&amp;amp;utm_content=creditCopyText&quot;&gt;Unsplash&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>/59-5acc2498ee96086d53dc8706/</link>
        <guid isPermaLink="true">/59-5acc2498ee96086d53dc8706/</guid>
        
        <category>France</category>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ระหว่างทางกลับบ้าน</title>
        <description>&lt;p&gt;ขณะที่กำลังขับรถกลับบ้าน เวลาก็น่าจะประมาณสองทุ่มละ ขับมาเรื่อยๆ ตามถนนคันคลองหางดง-สันป่าตอง ผมสังเกตเห็นมีคนคาดไฟที่หัว นักวิ่งแน่นอน สองคนแรกคิดว่าฝรั่งมาเที่ยว สักพักเจออีกคน ไปอีกนิดเจอพี่อีกคนกำลังนั่งหมดแรงที่ป้ายโรงเรียนแห่งหนึ่งเขตสันป่าตอง เบรกและถอยหลังกลับไป&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ในใจคิดว่า “วิ่งรายการไหน ถึงปล่อยให้มาวิ่งเส้นนี้” เพราะกลางคืนมันอันตราย ผมถือน้ำลงไปหนึ่งขวด เพราะแน่ใจเป็นการแข่งแน่ เพราะสังเกตุเห็น BIB ของแต่ละคน ลงไปทักทายเอาน้ำให้พี่เขา สอบถามเรื่องราว เป็นการวิ่งคัดตัวของ TrueSouth Thailand เพื่อไปวิ่งที่ขั้วโลกไต้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;รายละเอียด : https://www.facebook.com/truesouththailand/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;นั่งคุยกันพักใหญ่ๆ ซึ่งพี่เขาต้องไปให้ถึงยอดดอยอินทนนท์ และในการสนทนาครั้งนี้ทำให้ตัวผมเองมีพลัง แรงฮึดสุดท้าย เชื้อเพลิงสุดท้ายที่จะพาผมให้จบเส้นชัยสุดท้ายที่โป่งแยง ถึงแม้พี่เขาจะยอมรับตัวเองว่าไปต่อคงไม่ไหว (ณ ขณะนั้นประมาณ 200+km ผ่านมาแล้ว 80 ชั่วโมง) แต่เขาก็จะขอวิ่งจนนาทีสุดท้ายของการตัดเวลา&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ให้กำลังใจและขอตัวกลับบ้าน ก่อนกลับรถเพื่อเลี้ยวเข้าบ้าน ผมเจอพี่อีกคนหนึ่งกำลังเดินผ่านหน้าบ้าน ผมจอดรถพูดคุยให้กำลังใจ เหลืออีกไม่ถึงเจ็ดชั่วโมงเพื่อจะไปให้ถึงยอดดอยอินทนนท์ ถึงแม้ความเป็นไปได้จะน้อยเหลือเกิน แต่ผมเชื่อว่าการที่พวกพี่ไม่ยอมแพ้ และวิ่งมาแล้ว 80 ชั่วโมงทั้งเทรลและถนน นั่นก็สุดยอดแล้วครับ และขอแสดงความยินดีกับพี่จุ่ง และบาส ที่จบไปก่อนหน้านี้แล้วด้วยนะครับ โหดกันจริงๆ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;กลับมาที่ตัวผม หลังจากหมดอาลัยตายอยากไปกับการวิ่ง และพยายามหนีการวิ่งมาตลอดช่วงสองสามเดือน การได้มาพูดคุยกับพี่ๆ วันนี้ ทั้งการให้กำลังใจ ทั้งการคิด ทำให้ไฟในการวิ่งของผมค่อยๆ ติดขึ้นมาอีกครั้ง เพื่อจะกระตุ้นตัวเองให้กลับมาวิ่ง กลับมาซ้อม ให้กับเส้นชัยสุดท้ายของผม ให้ผมเป็นผู้ชนะตัวเองอีกสักครั้ง ชนะตัวเองในโป่งแยงร้อย ชนะตัวเองในความรู้สึกนี้ ประโยคที่ผมจะจำจากพี่ๆ “ถ้าจะไม่จบจริง ก็จะขอวิ่งจนวินาทีสุดท้ายของการแข่งขัน” และเส้นชัยสุดท้ายนี้ อีกไม่ถึงเดือน ผมขอชนะ ชนะตัวเอง ชนะความรู้สึก เพื่อให้ทุกอย่างมันจบลงอย่างสวยงาม และสมบูรณ์&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>/59-59c277431e95fa2845ae23a2/</link>
        <guid isPermaLink="true">/59-59c277431e95fa2845ae23a2/</guid>
        
        <category>France</category>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
        <category>Running</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>เมื่อฉันไม่อยากตื่น</title>
        <description>&lt;p&gt;สามสิบหนึ่งปีที่ผ่านมา ฉันรู้สึกว่าตัวฉันเองได้ผ่านอะไรมาเกือบทั้งหมด จนฉันคิดว่าสิ่งที่ผ่านมาทุกๆ อย่าง ความรัก ความรู้สึกต่างๆ ชีวิตหลากหลายรูปแบบ จุดสูงสุด ต่ำสุด การใช้ชีวิตในรูปแบบต่่างๆ การท่องเที่ยว การผจญภัย จนมันทำให้ฉันคิดว่า บนโลกใบนี้มันช่างวุ่นวาย และน่าเบื่อเหลือเกิน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หลายครั้งที่ฉันตั้งใจทำอะไรบางอย่างแบบจริงจัง พอถึง ณ จุดจุดหนึ่ง ตัวฉันจะตั้งคำถามขึ้นมา&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“ทำแบบนี้ไปเพื่ออะไร”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ทำให้ฉันต้องหยุดคิดเพื่อหาคำตอบสำหรับคำถามนั้น ระหว่างที่หาคำตอบก็มักจะไปเจอคำถามต่อไปเรื่อยๆ จนทำให้ฉันเบื่อหน่าย กับสิ่งที่กำลังทำอยู่&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ช่วงสองสามเดือนที่ผ่านมา ฉันมีคำถามกับตัวเองอีกครั้ง “ฉันมีชีวิตอยู่เพื่ออะไร” ฟังดูน่ากลัวนะ มันทำให้ฉันกำลังเบื่อทุกสิ่งรอบตัวฉัน ความผิดหวังที่ฉันได้รับจากทุกสิ่งที่ฝังอยู่ในหัวใจมานานแสนนาน ที่ตัวฉันสะสมเอาไว้ มันลอยออกมาให้ฉันได้คิด และทบทวน และมาคอยย้ำซ้ำเติมตัวฉันอยู่เรื่อยๆ จนตัวฉันเอง ไม่อยากตื่น ไม่อยากรับรู้ และไม่อยากหายใจ…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 03 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>/59-59a591623fd5d3841c4ba425/</link>
        <guid isPermaLink="true">/59-59a591623fd5d3841c4ba425/</guid>
        
        <category>France</category>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>การแก้ปัญหาคืออาชีพ</title>
        <description>&lt;p&gt;เมื่อวานครับ.. ครับ!!! มีโอกาสไปเดินเล่นห้างสรรพสินค้าใกล้บ้านดูของอะไรไปเรื่อยเปื่อย ประกอบกับหาที่คุยงานกับลูกค้าแบบสบายๆ วันนี้คนเยอะพอสมควรอาจจะเป็นเพราะวันนี้มีคอนเสริตขอวงนักร้องชื่อดังด้วยเลยทำให้ที่แห่งนี้เต็มไปด้วยผู้คน
ในระหว่างที่เดินแหวกฝูงชนไปเรื่อยๆ นั้น พนักงานขายของร้านโทรศัพท์ร้านหนึ่งได้ทักทายพร้อมยกมือไหว้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เด็ก : “สวัสดีครับอาจารย์”
ผม : “อ้าวนึกว่าใคร สวัสดีครับ เป็นยังไงบ้างสบายดีไหม”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เด็กคนนี้ไม่ใช่คนไทยนะ มาจากประเทศเพื่อนบ้าน แต่เขาเป็นเด็กเรียนเก่งมาก ที่หนึ่งของห้อง ผมเคยพาไปแข่งจนได้รางวัลถ้วยพระราชทานของสมเด็จพระเทพฯ มาแล้ว ในใจก็คิดว่า ทำไมเด็กคนนี้ต้องมายืนที่นี่? หรือว่ายังเรียนไม่จบ หรือหางานทำระหว่างเรียน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ผม : “ทำไมเธอมาทำงานที่นี่ เรียนจบหรือยัง?”
เด็ก : “จบแล้วครับ แล้วก็ไม่เรียนต่อละ มาทำงานที่นี่ครับ”
ผม : “อ้าว แล้วเธอไม่อยากเป็นโปรแกรมเมอร์แล้วเหรอ? ทำไมมาทำงานแบบนี้?”
เด็ก : “ผมคิดหัวผมไม่ไปทางนั้นครับ ออกมาทำงานแบบนี้ดีกว่าครับ”
ผม : ยังงงๆ กับคำพูดเด็ก แล้วก็ต้องรีบเพราะนั้นลูกค้าเอาไว้ “งั้นผมไปก่อนนะ โชคดี สู้ๆ นะครับ”
ผมมานั่งคิดถึงเหตุการณ์เมื่อวาน ทำไมเด็กคนนั้นไม่ไปเรียนต่อ ที่แน่ๆ คือไม่มีเงินอันนี้เข้าใจ เพราะเขาเป็นจน และมาจากประเทศเพื่อนบ้าน แต่สิ่งที่ผมแปลกใจคือ เด็กคนนี้เก่งทั้งด้าน Logic และเขียนโปรแกรมแต่ทำไมเล่า เขากลับเลือกที่จะทำงานตรงนี้?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ผมนั่งคิดย้อนกลับไป 3 ปีก่อนที่ผมเป็นครู ซึ่งสอนเขาอยู่ เขาคือเด็กที่เรียนเก่ง ทำงานได้เร็ว ไปแข่งก็ชนะหลายรอบ คิดย้อนกลับไปมา ก็เข้าใจว่าตอนผมสอนเด็กรุ่นนี้อยู่นั้นเด็กที่เก่ง พอเจอปัญหาถอยทุกราย  แต่ให้ทำเองจะทำได้ พอเกิดปัญหาพวกเขาจะทิ้งทันที&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ตอนสอนและสอบ ทุกครั้งผมสอนเริ่มจากปัญหา จากนั้นค่อยๆให้เด็กหาวิธีแก้ปัญหา จนได้ผลลัพธ์ ผมบอกพวกเขาอยู่เสมอว่า&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“โปรแกรมเมอร์ คืออาชีพที่ต้องแก้ปัญหา เราจะอยู่กับปัญหาตลอดเวลา และปฏิเสธปัญหาเหล่านั้นไม่ได้ มีทางเดียวคือสู้กับมัน”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ผมจะทำให้เด็กคนนั้นกลับมาทำในสิ่งที่เขาถนัด และเก่ง แต่ถ้าเขาไม่รัก และไม่ชอบผมจะไม่บังคับเขาอีก.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>/59a37934af8c08765332c0d0/</link>
        <guid isPermaLink="true">/59a37934af8c08765332c0d0/</guid>
        
        <category>France</category>
        
        
        <category>MyLife</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>สุขไม่สุด ทุกข์ไม่สุด และไม่พอดี</title>
        <description>&lt;p&gt;ชีวิตมีทั้งทุกข์ และสุขปนเปกันไป ผมกำลังพูดถึงความรู้สึกทางใจ สุขก็คือความสุขใจ ทุกข์คือความทุกข์ใจ แต่กายสบายดี&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ถึงแม้จะสบายกายไม่มีปัญหา แต่ความรู้สึกทางใจกลับไม่ใช่อย่างนั้น ชีวิตตอนนี้นับว่าเป็นจุดที่สูงสุด โดยเฉพาะเรื่องงานกำลังไปได้ดี เพิ่มระดับความสุขขึ้นมา พอมองกลับมาที่ความรักกลับรู้สึกว่าทุกสิ่งไม่เหมือนเดิมเลย อะไรหลายๆอย่างที่เราเคยได้รับจากความรักนั้น…กลับหายไป เคยร้องขอ เคยคุยกันแบบเปิดอกแต่สุดท้ายก็เป็นเช่นเดิม คงเป็นเพราะความห่าง และระยะทาง ที่มันทำให้อะไรๆ เปลี่ยนไป&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;กลับมาที่ครอบครัว เรื่องนี้วิตกกังวลมากกว่าเรื่องใดๆ ถึงขั้นนอนไม่หลับซึ่งชีวิตนี้ไม่เคยเป็นมาก่อน แม่ป่วยอยู่ และตอนนี้พ่อซึ่งดูแลแม่ ก็ใกล้ถึงเวลาที่เขาต้องพัก เป็นอีกอย่างที่เราต้องวางแผนชีวิตใหม่หมด&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;บทจะทุกข์ ก็กลับมีความสุขเมื่อไปทำงาน
…สุขไม่สุด ทุกข์ไม่สุด…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>/59679780426a7c8e7c93ea72/</link>
        <guid isPermaLink="true">/59679780426a7c8e7c93ea72/</guid>
        
        <category>France</category>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
