<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TingSter</title>
    <description>A man who sold his world</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 18 May 2022 16:33:48 +0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 18 May 2022 16:33:48 +0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.2.2</generator>
    
      <item>
        <title>Add the event to Google Calendar via Notion</title>
        <description>&lt;p&gt;ใด้ใช้ Notion มาได้ระยะเวลาหนึ่ง รู้สึกชอบและทำอะไรได้หลาย ๆ อย่าง สามารถปรับรูปแบบได้ตามงาน หรือความต้องการของตัวเราเองด้วย แต่มีสิ่งหนึ่งที่ผู้ใช้งานหลายๆ คนต้องการแต่ยังไม่มีใน Notion ก็คือการ update กิจกรรมของเราเองไปที่ Google Calendar ผมเลยไปหาวิธีทำในอินเทอร์เน็ตมา มีหลายวิธีอยู่พอสมควร วันนี้ผมเลยเอาวิธีที่ผมใช้งานอยู่มาแบ่งปัน เผื่อมีใครอยากลองใช้ดูบ้างครับ&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;ทำยังไง&quot;&gt;ทำยังไง?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;จริง ๆ แล้วการส่ง Request จาก Notion เพื่อไป update กิจกรรมใน Google Calendar โดยตรงยังทำได้แต่ผมใช้ตัวช่วยอย่าง Zapier เพื่อเชื่อมทั้งสองเข้าด้วยกัน โดยสามารถทำเป็น &lt;code&gt;Two-way sync&lt;/code&gt; ยังได้เลยครับ คือการ update ฝั่งไหนก็ได้อีกฝั่งก็จะอัพเดทตามครับ โดยใครที่ยังไม่เคยใช้งานสามารถไปสมัครได้ฟรีเลยครับ ที่ &lt;a href=&quot;https://zapier.com/&quot;&gt;https://zapier.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;สร้าง-notion-table-view-databases&quot;&gt;สร้าง Notion Table view databases&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ก่อนอื่นเลยผมสร้าง Table view databases ไว้หนึ่งตารางครับเพื่อเก็บกิจกรรมของเราไว้โดยฟิลด์ที่จำเป็นต้องมีเลยคือวันที่และเวลานะครับ ส่วนฟิลด์อื่นสามารถปรับได้ตามใจเลย ส่วนใครที่ไม่ทราบว่า Table view databases คืออะไรก็ลองตามไปดูได้ที่นี่ครับ &lt;a href=&quot;https://www.notion.so/help/guides/table-view-databases&quot;&gt;https://www.notion.so/help/guides/table-view-databases&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;connect-google-calendar--notion&quot;&gt;Connect Google Calendar + Notion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;เมื่อเรามี Zapier แล้ว จากนั้นเราก็สามารถเชื่อมกันได้แล้วครับ ทาง Zapier เข้า wizard ให้เราจัดการได้ง่ายมากเลย แล้วยังมีอีกหลาย Flow ให้เราเลือกลองเข้าไปดูที่ &lt;a href=&quot;https://zapier.com/apps/google-calendar/integrations/notion&quot;&gt;https://zapier.com/apps/google-calendar/integrations/notion&lt;/a&gt; ครับ ส่วนที่ผมใช้อยู่จะเป็นตัวนี้ &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://zapier.com/shared/53c26d2de14a62570ccf0d1ef0b29e667cd34164&quot;&gt;Quick add events to Google Calendar when new items are added to Notion databases&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; ตัวนี้ครับ &lt;strong&gt;โดยหากเราใช้เวอร์ชั่น Zapier เวอร์ชั่นฟรี trigger จะทำงานทุก 15 นาทีครับ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;จากนั้นให้เรากดเลือกที่ Try this Zap ครับ ทาง Zapier จะเริ่ม wizard เพื่อให้เราเชื่อมต่อกับ Notion และ Google ขั้นตอนแรกจะเป็นการเช่ือมต่อกับ Notion ก่อนครับ ให้เราเลือกว่าจะเชื่อมจากแอฟไหน ให้เราเลือก Notion ส่วน Event จะเลือกเป็น New Databest Item ครับ เสร็จแล้วกด Continue ได้เลยครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/700/1*Bqo3lVlcQOVrfNszMMvDdQ.png&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;เมื่อเราเข้าระบบ Notion เพือขอ Permission ได้แล้วก็กด Next เพื่อไปยังขั้นตอนต่อไปครับ ทาง Zapier จะทำการดึง database ที่อยู่ใน Account Notion ของเราออกมา ให้เราเลือกว่าเราจะใช้ databases ใน Notion อันไหน ในขั้นตอน Set up trigger ผมเลือก database ที่ชื่อ Appointment ของผม จากนั้นกด continue เพื่อให้ Zapier ได้ลองทดสอบว่าสามารถ trigger ได้ไหม&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/700/1*pZQmVnltDoPk0K-xXEkLQQ.png&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;หากไม่มีอะไรผิดพลาดทาง Zapier ก็จะดึงข้อมูลจากใน Notion มาให้เราดูครับ เราก็สามารถกด Continue ได้เลย&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/700/1*CX896jGlE0nJqujQf4iceQ.png&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;ขั้นตอนต่อไปเป็นการตั้งค่า Google Calendar ครับ ใน Choose app &amp;amp; Event เราจะเลือก Google Calendar และช่อง Event เราจะเลือกใช้งาน Create Detailed Event พอเลือกเสร็จแล้ว กด Continue เพื่อไปเข้าระบบของ Google และเลือกปฏิทินที่ต้องการเชื่อมต่อกับ Notion กันได้เลยครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/700/1*j3ZK8Nz168obCWPhOPthNA.png&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;h2 id=&quot;set-up-action&quot;&gt;&lt;strong&gt;Set up action&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ขั้นตอนนี้สำคัญครับ เราต้องทำการ map ระหว่าง Notion database item ซึ่ง Zapier จะแสดงตัวอย่างในแต่ละ Column ให้เรา (Zapier เอามาตอนที่เราเชือมกับ Notion)&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/700/1*KNSluUxEv86cKqf7WQaKvg.png&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/700/1*eMzQ_3vH92zbONP9IdQCQw.png&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;จากภาพด้านบนจะเห็นว่า ผมเลือก calendar เป็น Birthday ใน summay ผมจะ map เจ้าคอลัมที่ชื่อว่า Title ใน Notion ที่เลือกเราก็เลือก Map ได้เต็มที่เลยครับ จะมีส่วนที่ควรระวังคือ Start Data &amp;amp; Time กับ End Date &amp;amp; Time จะต้องมีวันที่และเวลาด้วยครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/700/1*omV1veDUNbY6SaBvPNRREQ.png&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;เมื่อเรา Map ทุกอย่างได้ถูกต้องเราสามารถกด Test Action ได้เลยครับ ทาง Zapier จะส่ง Notion data  ไปสร้าง event ใน Google calendar  ให้ครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/700/1*d6UBixbA0QvJHH7vxKD_HA.png&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/700/1*oGZe9TL3XtnD1BM504gmxg.png&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;จากนั้นกด Publish Zap เป็นอันเสร็จสิ้นครับ จากนี้หากมี item เพิ่มเข้ามาที่ตาราง Appointment ของผม ทาง Zapier ก็จะจัดการเอาไปสร้าง event ใน Google Calendar ตามที่เราตั้งค่าไว้ครับ&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 18 May 2022 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Add-the-event-to-Google-Calendar-via-Notion/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Add-the-event-to-Google-Calendar-via-Notion/</guid>
        
        
        <category>Tech</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>แปลเพลง : If I surrender - Citizen Soldier</title>
        <description>&lt;p&gt;Lately I’ve been feeling so ashamed by these thoughts I’m hiding in my brain. ‘Cause I’ve been holding them down but they twist me violently. I’m hanging by a thread tonight, but this time I don’t wanna be saved&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เมื่อไม่นานมานี้ ความคิดและสิ่งต่างที่อยู่ในความหัวสมองของฉัน มันทำให้ฉันรู้สึกแย่ ไม่ค่อยดีเลย เพราะทุกครั้งที่ฉันเก็บมันเอาไว้ข้างใน แต่ที่สุดแล้วมันทำให้ฉันรู้สึกแย่สุดๆ ในคืนนี้ฉันรู้สึกเหมือนชีวิตกำลังถูกแขวนอยู่บนเส้นด้าย และในครั้งนี้ฉันก็พร้อมแล้วที่จะตาย&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;So let me fall, let me break. Under everything unsaid. Just let me die ‘cause I can’t take living with what’s in my head If I surrender, surrender to the monsters in me, If I surrender, surrender to the monsters in me. Will it set me free?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ปล่อยให้ฉันล้มลง ปล่อยให้ฉันตาย ตายไปพร้อมกับทุกสิ่งทุกอย่างในตัวฉัน แค่ปล่อยให้ฉันตาย เพราะฉันไม่สามารถที่จะมีชีวิตอยู่กับความทรมานแบบนี้ แล้วถ้าฉันยอมแพ้ล่ะ? ยอมแพ้ต่อสิ่งที่มันอยู่ในตัวฉัน แล้วมันจะหายไปไหม มันจะทำให้ฉันเป็นอิสระจากมันไหม?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;What’s the point of holding on like this? When no one seems to care if I exist. There is no agony like being strong when no one knows you’re sick. So sick of hearing I should stay. When I know I would never be missed&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;แล้วฉันจะทนอยู่กับมันไปทำไม? ทนเพื่ออะไร? เมื่อทุกอย่างมันเหมือนกับว่าฉันอยู่ตัวคนเดียว เธอก็ไม่สนใจอยู่แล้ว ไม่มีความเจ็บปวดใดเลยจะเท่ากับการทำเป็นเข้มแข็ง เพื่อไม่ให้ใครรู้ว่าตัวเองป่วย ฉันเบื่อที่จะฟังใครหลายคนพูดว่า “ฉันควรมีชีวิตอยู่ต่อไป” ในเมื่อรู้อยู่แล้วว่าอยู่ไปเธอก็ไม่ได้สนใจฉันอยู่ดี&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;If you could see under my skin, You’d realize why I hold it in. Why it’s a fight I don’t wanna win. Why it’s a fight I don’t wanna win. If you could see all my abuse and spend a day inside my shoes, You’d realize why I just wanna lose. You’d realize why I just wanna lose. Will anyone believe the hell of being me before I decide to be the dying proof?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ถ้าหากเธอเห็นสิ่งที่อยู่ในตัวฉัน เธอจะเข้าใจว่าทำไมฉันถึงต้องแบกมันเอาไว้ เธอจะเข้าใจว่าทำไมฉันถึงไม่อยากสู้กับมันอีกต่อไป ถ้าหากเธอได้เห็นสิ่งที่แย่ๆ ในทุก ๆ วันของฉันทั้งหมด และใช้เวลาทั้งวันกับการเป็นตัวฉัน แล้วเธอจะเข้าใจว่ามันแย่แค่ไหน ทำไมฉันถึงอยากยอมแพ้ หรือว่าจะต้องให้ฉันตายก่อน ถึงจะมีใครเชื่อ ว่าการเป็นฉันเนี่ยมันโคตรทรมานแค่ไหน?&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/HB7We-iDuC4&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/if-i-surrender/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/if-i-surrender/</guid>
        
        
        <category>MyLife</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Keeta Cactus EP.1 The Beginning</title>
        <description>&lt;p&gt;จากวันหนึ่งที่อยากจะลองดูว่าไอ้เจ้าแคคตัส หรือกระบองเพชรนี้มันเลี้ยงง่ายหรือยากกันแน่? ทำไมบางทีก็เห็นคนบ่น ว่าเลี้ยงยาก จริงมันมีกี่สายพันธ์กันแน่? จริงคำถามเหล่านี้มันเกิดขึ้นในหัวผมมาหลายปีมาก แต่ผมไม่ได้สนใจอะไรมากนัก ไม่แม้แต่จะค้นกาข้อมูลในอินเทอร์เนตเลย ซึ่งปรกติแล้วเวลาสนใจอะไรสักอย่าง ผมจะต้องค้นหาข้อมูลของสิ่งนั้นก่อนเป็นอันดับแรก&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;มีวันหนึ่งพี่คนหนึ่งต้องการที่จะขายแคคตัสส่งข้อความมาให้พร้อมกับรูป ผมก็เออดีนะลองซื้อมาเลี้ยงดีกว่า จำได้ว่าไปเลือกมาประมาณ 9 ต้นถ้าจำไม่ผิด มีพันธุ์อะไรบ้างผมก็ไม่รู้จักสักเท่าไหร่ พี่เขาก็บอกมา ผมก็เลือกเอาที่ผมอยากได้ พี่เขาก็ห่อให้ จำไม่ได้ว่าเท่าไหร่ น่าจะประมาณ 300 - 400 บาทนะ ก็เอากลับบ้านมา นับว่าเป็นต้นกระบองเพชรชุดแรกที่ซื้อมาเลี้ยงเลยทีเดียว&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/l_sLbd-XuMRcY5TC5VXZezv5K_oM_Gx4_JNoNdfU2HY6ST5dMdyF6E66B2hDUkNBIJ5VDFIVQKjc5P7186w4A_t8NDC-XnEL-ojtjksgD_BxvZDiTQAO-qAjRA7dBQw73bREr7Toix3OuNfgojZWQ61d1K7Md46afBwcKxoT3gGHFRH2YKASrpq8GGe6RAuUJGpHlKvfHINYfWK1GyBAV0wwBB26bPZyMEos0R60x0JFrABVh9SQJADZbjfBU8OZk0drXMqyPQwmbJCnKFzRIvfDn8nehJQYrRLJLvlugNXgP1OCbh5SSG5NS_7YoPYEuQI-gPAOucZgQ8kzD87kl3P9mn1rNxSHJLlO0WcF60_hyr4UBMdnWOWs5Ro377FRmn_CTtJ6C-UKvY1nV-rqqkabBBEbCpgbWl86kLhdHDQKXdy1-Eqj6oMxi2RQfnGdGHU1Xuf_ggHM2Hxytpjtkly70Qwm2BWGbuE1Q6Rwvtd5byffQcUTY9SewuGTgj5BMSxB-lU3EAGfi2KeT1boU6Sl7QtTr0Bhc8tNQWv8O_762XD6BEtAo0KSdqpXLcwV7V5hJRQnL8oyhlvXCdn91do2Lo8umfkTyPdSb9EtsmdFI3A80YZSPGtIYi8d8MCCrbwCXnIZbKNtNgDGlJjl8CYWfWvbQ8TcfWFKNQg18C0Tl7esNtyY5SBPoGiFqfm3N1Yc--sRTOYcsaNAgVXhKWWm=w549-h976-no?authuser=0&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;พอเอากลับมาบ้านก็ลองเอามาตั้ง ๆ ดู ที่แรกว่าจะเอามาตั้งที่ริมทางเดินแต่เอ๊ะ เหมือนว่ากระบองเพชรมันต้องโดนแดดป่ะนะ ย้ายไปตั้งตรงม้าหินอ่อนที่ตากแดดอยู่ นั่งมองมันอยู่สักพักหนึ่ง เอ มันก็สวยดีนะ ราคาก็ไม่ได้แพงมากมาย ลองไปซื้อที่ร้านขายต้นไม้ที่ปากซอยดีกว่า ก็ลองไปซื้อมาเพิ่มอีก 4-5 ต้น&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/pw/AM-JKLW_06mxlKR0F-TSayakVA0fhijAt1oXnYf1DgZVMZ1df9EizVsFktV7rBv_g3zVY0174Ndzo0kp4JgEWHk8UbtyF4IgARk-FjDs5TMCACMygiCH47f24RxNSL8B409hGqr0yBHjT2TnHcuWAGVNn6U7W8SxVc4OyeU_g2K0l7BcRBGV52eVMoNbpNgvv_7ojzPgFmX4Kz5zGCr5wEM3SN2ILGKEC4N_pP0IQLE6Dm7_37omaBOLNBJ9_thrZeWtGOsePWxXw1VartF2jsbrXZHxZjUNGyuV0acMv9Ky0w3M7MJSSnlHES7c6_Sx0hvNZQlOVgPQtwL9MNu3fQlF8dDOVLbkf3ajFDEd8Mw2qBHAAxNSOgpqdQFlnCOCz4UVnFAH-wo03bthqgR3TNRTzuqAEc-ozGCW8MHvkhfbzgLoIWEr4QNCrOkHGGeoP0fxJ1ReJeWhxJEbco_lk8AoRWc9jm-b7JEs-GBc9URWcRTEB677_O6OBsUVVgZP7xNAcaS4wm_Sxueg3ledAqBRigxu-_mr6ZL7T6gB9k6UYJ6WlmXSuDxoy3_wbudOAbSazh6GyXJZ-qfsTQLcaS-X8zKptOFWUoGEhk5uzOauv14K7vjqZJJDwVaP-ALAj9C2aLppVvG40CW-tCS758UT4vC78jpIunRJnEF7G95TJjJCrbAOmw7bF0yhR6m4DbKE71YWOW0A6EF8l0KtVnFzz5R_pGORh4EvrWe3Acqc1I_gzus=w1302-h976-no?authuser=0&amp;amp;authuser=0&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;คราวนี้ก็เริ่มเปิด Facebook เข้ากลุ่มต่าง ๆ เพื่อต้องการเข้าไปหาข้อมูลเพื่อเอามาดูว่าเขาเลี้ยงกันยังไง แล้วไอ้ที่หนามนุ่ม ๆ นั้นมันคือพันธุ์อะไร จากนั้นก็เริ่มเปิดโลกแห่งแคคตัส เริ่มได้รู้ที่เรามีอยู่นี่แค่ส่วนน้อย มันยังมีอะไรอีกมากมายให้ได้ลองดู&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เริ่มเปิดดู youtube ตามช่องที่เขาแนะนำมือใหม่ ทำยังไงให้รอด ทำยังไงให้ฟอร์มสวย เริ่มดูไปเรื่อย ๆ พอได้ความรู้มากขึ้น ก็เริ่มเข้าไปดูในกลุ่มต่าง ๆ ที่เขามีการขาย ประมูล หรือเสนอราคาไอ้เจ้าแคคตัสพวกนี้ เฮ้ย บางคนเขาก็ทำเป็นอาชีพเลยนะเนี่ย น่าสนใจเหมือนกันนะ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;พอน้ามาเห็น น้าก็บอกว่าเห็นมีบ้านที่รู้จักหมู่บ้านข้างๆ มีสวนกระบองเพชรอยู่ เลยลองไปดูที่บ้านพี่เขา สวนที่ว่านี้เป็นสวนชื่อว่า “บ้านดอยแคคตัส” ซึ่งพี่กบทำมาก็ได้หลายปีอยู่ พี่เขาก็ให้คำแนะนำ ซึ่งพอเห็นแคคตัสของพี่เขาทั้งหมดนี่แบบว่า เยอะจัด เยอะสุด ๆ เลยซื้อมาสี่ห้าต้น สรุป สองวันได้กระบองเพชรมายี่สิบกว่าต้น&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/eEfKFNJwhY-JJrRKCrgZ23zxfBSBdgKdU0s_EKkMeXVf8V9CWwqWURWY1iH-xPBP6WwDFw_2nqfsrQpV00ULD1xScOB5vnvAh-GD58pL9h3mVBsy6ssB1w1-AyvUE8RJhUwxrjdNZ4ROmzjGCWmls-AF49ZLdYNSbPa22LHusiEs2hMWXiHwdVAVDVnAES2AAwQ7xUjS9WTYcFwlsi2ACCKUcT7tf4d8LqyPhYr6tO14d7T8PYBkW9x3gQXQtHepIK9GYfz3t-pyUqcioyI0Je1iiCOoUEqx7vlxV9uYn7BDt1xM25JYhZz01Q-8q1kWVVa-Hd9E0cA8P8vGan0dA6U6SFt7_sBUDqKpIrymmbxMv0r92EiADzTliY2qZJT2yXOciL7eL-WtfnHr2vaMPAbCQRdnO786oku1c3pf1dIMqsGR4iLqPfCN-2S9jYnCHRMmOoK7o17RfrUh-J1IaMijs55pM333Y6HYJDmtB6Dqeh1X6DRE0CrDUu8I0q83P-2BwGRJKJ88kqybZJgys_Rn9bKp0ZCpeYP5nSjrjrUkAFORkkY5zEZfN6uatGUmAnDb6XvRR9IoPbambuwi9Uau8Z1IlcyWEkLqUCuARpQtu0T0fUgHQqu9c0Vnb0f9v5WbPqHKOLUsN-AUXh7ASzEO8XwNZZNLkNPy-lM56TA6dlQ-UBQ4q2NSQ0WZ-nNV9rGXztTM2QOkNwCMHIeEyE3T=w732-h976-no?authuser=0&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;พอเริ่มมีหลายต้นก็เริ่มคิดว่าไม่มีที่เก็บละ ทำยังไงดี ต้องยกเข้าออกทุกวันคงไม่ไหว เอาสิ ไปซื้อโรงเรือนสำเร็จมาก็ได้ เริ่มหาข้อมูลมากขึ้น พุ่งตรงไป HomePro ก็ไปได้โรงเรือนมาสำเร็จมา สรุปว่า สองวันเสาร์อาทิตย์​หมดไปกับการเริ่มต้นเลี้ยงแตตตัส&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/5Y-sXXF6ak38YmTdssC6yXwIv6nEhwe4M4N8fC0qyBpCJUwmDZjfzV3ZArBqLbNzg7RgEMuLBMzClwp1SWM3SMJ1Z1m2tBG_Fkiq-YNc5neMse2lXdw4CUDtz7xLcnDjX-O7ARvyUo_1F5YrVH3q2Lp2CyzqQ0mtDcr1bz_5MWHDst1eqz3nAVDuJdT_7B7lz04gdZnRBavdVF_2a7FDPgf-F3DiscGNIgtwHLbBg9nWUU-gB-LCDNTPL44VlVfqBf9NumM9fecxn65f1-M3vIr1o395QVVJ4bZnmw_Jr0Qt4kYKH_2vWq3fN2Rsx9aCgNcol-u0lprEn8Pj4pjhsg8v-CFOdDL4zXhBD-wIlYeqPZrs9geb_F2AUjzg31LHxA7xuU56gl7m_fJBZO8e9RQ09WBF2SJyC9vc74fErRNgYLMSZzSlfDnv9nltwjXSJ5369PLm5Ah_pBsDfF0E_hH8PqlX0zfs4uNGXBjdA0uvuVzvXODG5IwGDMDDa37YMwnRTl1nHic9z0cVyTi2ObQB4yADgbM08cC_isQK9TqgCvGbJHhN6SGdXHr8PNi4n4zWwgTMMZfD1Gm0wSoDdDk9bv5MxNrZDSNgOlup1mFUxe8qN_tbS97mmP9HgTTGrO4vvRnjG7KPusdGWj5QISsUESd3Vv1RlTvLvU1pt1Sep9HZtIxl7ohIgVeh0g5qpW01xLrd4hs314RxOB3MStvc=w732-h976-no?authuser=0&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/U0xKhRGbsD10r7wC3iYsdajO2y5mmfu0G5YrGvT2SIPZ_rk9oXYlh5Miu6apmwH0PaShCldHXv_9Mkb7JI2Qyme4I_5SX8RJO38kQLT9oFV8gLm4VNO51Cssd6ImQdOuuV2ojJ44Tlgz3jnHQLDta2LR0k9FSvOL3SGbC1Dv3hI5wTrm27DO6m1V6Esr99sNGS3oLOqLd1TGGm6kUQUzsg1WMQX1VEMtC87ahTXWBdSSLZN_FVKMPl-buAHorGrg6jmooapm8kXLrRcUXTU_715VUKrJvKnlRy9U-zJJqEK41LtrEJTw_6Cm0qUuWxsX3smCnLbz_mSbwD4WBQFH-uWezhn0Y03DFHIra4PsMSfPtRoBLYx5YTwfdhPuOIw7qiV8BbUX4gCSZB2iQdh9TfTV5WMTlYNYi0qsXWmdXtD6mXYYi-FX_HRAHOrJbvWaoNe6mXuRgcBlal-ICR0aSUyhiRaAkruT3bMJMl5sHuJigjukqALpYB8lFLI7qc9p9SCI1pUgbNyY3hGCgKbAFS7Ejq698KgXZlTI-mhTQufjuNnTWK4o_PudOrP2J0PXT7MVvx_p6OTVOsRcQb0u_N70bx4skOz3E0aqm3ZkBkI8eF-9B_JgNi98sslWlT2oli8qBxCjgVJskrwl_XArDqS6885d2xF7_oXiK8dPec7Jm0ScoZwatrXFjJLw1d0VUcVu3j2WBNtxLC7vn6JttUF4=w732-h976-no?authuser=0&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/0rQsc0alTTOWEESaoHy47pwDyzLE_wJ1ZcAZZ49aIwBVHrGLFshdVlVBK8vEqB4nmkKEVbfR1pjDgBKMNKhRC72M-oNXE5y0QLOvjmeY5Kh_5Ncs_p151-c8XGRHEyIa6Lgy-D_sfUCS7kOuFA4BpUzX8t0CZnRSUB4b309Lb8c8AnSuAr6XBvZcq57tYcnrP2kDIriUsvkL_CqYBa1BUiq2lGrcPBmUqB3je53evTaV7SlB9o5J_TwFdF_5J-hiiKM4hAMAMzG-E-8w5n4oMGj8HtAv55m2h-MMXSXH2pG7igKUNWN6xkBiifr5lBWf3UHk80TRifLNEwHwHLwr_FGN94NiycH_kYsAuikmP0Q0naO5lVgVOUsjJd_GRw0WSEkIHGCLnk-CVP9aJ3gP82NWVS4nxKkDmG0EISk2qoVq8FLOob_xdyJWjeS11gFOxrOBqsVk02YhRY5ArtqjV-oZ7sRd2rdOqYCZFFcchEUAUsQThVkpP1gisL1JU852l2blxMtR5UmtelBSRiSBp1m_E_CLabzDkepm3qIncroFPt6H5efopCybph9lTwX__oyNd874Tcn4zevIGEMKwq4zOLDL2ySMHfhA2WiBJFyM8uN5QBrE0C5FPSumWvrUKdJWYCLwpUVc7bI9_XoPVP77il3ar-NjEe2vmiihLJjF9pCpFwSXVkr33nEHHxRyW_mPqkUUSAhEZklFxN8xxWsZ=w732-h976-no?authuser=0&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/5K278pEvgfQ7VYznZ1qNCRLHCt1IvqhV9BQtWDsI7BAM618iRadIlVX4ZD_Fs4-sMbUAb_GaGECoOnczdSLXvdzsmvi_M40WddCvs67XoKDFKh6ka7VTa47mdYEwtA0Arf3KlOUyDHKyflYkH4SzBeaGF2QQFblLDUu6dqRnptntYV9kgc4gGjpeZ1X4U_-1CczRceohZo61tf974m8sktuXuoEWKi8_nrRU6bWYhSH2W6XQYj9Qj6b44Wn5qTXgvtitRxljZrg6C3aVTwZtwYysfgY7ml5qTuNKW_Q3fg9ISFwFQPdZPuNkuHXRBOcWZw25N7_x6HwnJCeCmmFQW_Zu2MeA-y8JNETmil7UMT9BAX5MuPynW73rMMt5VS9VyHKiDWtqoxfMLPifqeSxne9ZcfDRBpuVpWPSSSCQqfPXt87DZjtKiwNTbzOJleUjYp5wBm_LKN7Dq6RWELYs_Z4EpFee-DnoXk7vz_evNIw01fLtrATis_CQkutymjdTn2-vnEvmuOByACFbvSa2wlwEhAWUC-4V4ZOV4IMsZHyFfgQPftcevuO-RDbiXg2xyA8W6xqiNAIDMgpmW4ZPMYge5Nz9H-msE9YsgdA4rEaASEotJFBpBGnrPRNkbxKCSp0_XPZsAB9h9NZ1RYghqdGng79vIeDjFYj5qr6K00z9OfB-ILhq9bsJ79PnbNaD8V-_0FTDuPtX_7nrmSpkKFc3=w732-h976-no?authuser=0&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;ทั้งหมดคือจุดเริ่มต้น นับตั้งแต่วันที่มีแคคตัสในบ้าน ลองมาติดตามว่าจะเกิดอะไรขี้นอีกหลังจากนี้ ในตอนที่สองครับ&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/keeta-cactus-farm/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/keeta-cactus-farm/</guid>
        
        
        <category>MyLife</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>imoo Z2 phone watch for Keeta</title>
        <description>&lt;p&gt;เมื่อวานได้โอกาสไปซื้อนาฬิกาติดตามเด็กไว้เป็นของขวัญให้ลูกสาว เห็นบอกว่าอยากได้มาตั้งแต่อยู่อนุบาลสอง เลยบอกไปว่ารอขึ้น ป1 ก่อนจะซื้อให้ นั่นเพราะเห็นเพื่อนๆ ใส่ไปโรงเรียนแน่นอน&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;จริงผมก็ดูนาฬิกายี่ห้อนี้ไว้นานพอสมควร หลัก ๆ ก็เป็นเพราะเรื่องการระบุตำแหน่งของเด็ก พอทราบบางฟีเจอร์ แต่ก็ไม่ได้ถึงกับตามไปอ่านรีวิว หรือค้นหาข้อมูลแบบจริงจัง ตอนนั้นก็คิดอยู่ว่ายังซื้อไม่ได้ เพราะคีตายังคงใช้ไม่ค่อยเป็น&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;จะขึ้นประถมฯ-หนึ่งแล้ว&quot;&gt;จะขึ้นประถมฯ หนึ่งแล้ว&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ช่วงนี้เป็นช่วงปลายภาคเรียนที่สอง ในชั้นอนุบาลสามของเด็กหญิงคีตาบุหรง นั่นหมายความว่าจะต้องเลื่อนชั้นไป ป1 ในอีกไม่กี่เดือนนี้แล้ว ประกอบกับเป็นวันเกิดอายุครบ 6 ขวบแล้วจึงคิดว่าเป็นโอกาสที่ดี เพราะอย่างน้อยก็ใช้โทรศัพท์ของแม่ได้แล้ว น่าจะใช้ฟังก์ชั่นในนาฬิกาได้แล้ว&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;เริ่มหาข้อมูลแบบจริงจัง&quot;&gt;เริ่มหาข้อมูลแบบจริงจัง&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ก่อนที่จะซื้ออะไรสักอย่างหนึ่ง ผมเป็นคนนึงที่ต้องหาข้อมูลให้มากที่สุดเท่าที่จะทำได้ โดยส่วนใหญ่จะอ่านจากเว็บของผลิตภัณฑ์แบบละเอียดก่อนเป็นอันดับแรก จากนั้นจะเริ่มหาดูว่ารุ่นไหน หรือ โมเดลไหนที่เหมาะกับการใช้งานของเรา เป็นอย่างแรก สำหรับ imoo ก็ตามเข้าไปดูในเว็บ &lt;a href=&quot;https://imoo.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;imoo.com&lt;/a&gt; ผมจำได้ว่าช่วงก่อนมีอีกรุ่นคือ Z5 แต่ตอนนี้ในเว็บเหลือแค่สองรุ่นคือ Z2 กับ Z6 ก็เลยเหลือแค่สองตัวเลือกสำหรับผม&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;เริ่มกันที่-z2&quot;&gt;เริ่มกันที่ Z2&lt;/h3&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://store.ais.co.th/media/catalog/product/cache/2/image/9df78eab33525d08d6e5fb8d27136e95/z/2/z2-mix-01.jpg&quot; style=&quot;max-width: 80%&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;ผมว่ารุ่นนี้มันเล็กดีน่าจะเหมาะกับข้อมือของเล็ก ๆ ของลูกสาวเป็นอย่างดีทีเดียว เรื่องฟังก์ชั่นการใช้งานก็ไม่ได้แย่นะ มีทุกอย่างที่เราต้องการ มากกว่าด้วยซ้ำ เนื่องจากเป็นนาฬิกาสำหรับเด็ก จึงไม่ได้ต้องการอะไรหวือหวามากมาย เรื่องราคาก็ค่อนข้างสมเหตุสมผลดีนะ มีให้เลือกอยู่สองสี คือสีเขียว กับชมพู ส่วนเรื่องวัสดุที่ใช้ก็ไม่ได้ขี้เหร่อะไรเลย ติ๊กไว้เป็นหนึ่งตัวเลือก แล้วไปดูต่ออีกหนึ่งรุ่น&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ตัวท็อป-z6&quot;&gt;ตัวท็อป Z6&lt;/h3&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/img.talkandroid.com/uploads/2020/12/imoo-Z6.jpg?resize=787%2C640&amp;amp;ssl=1&quot; style=&quot;max-width: 80%&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;มาดูทางด้านตัวที่เป็นเรือธงกันบ้าง รุ่นนี้เมื่อลองดูความสามารถแล้วคือแบบว่าฉีกไปจากตัว Z2 เป็นอย่างมาก ไม่ว่าจะเป็นเรื่องของระบบประมวลผล หน้าจอ กล้องหน้าหลัง หน้าปัดนาฬิกาสามารถพับขึ้นได้ มีระบบ AI Scan คือปรับให้เทพขึ้นกว่าเดิมไปอีก ซึ่งก็แน่นอนว่าราคาก็ต้องขยับไปตามสิ่งที่เราได้กลับมานั่นเอง&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;สรุปสำหรับผม-z2-ก็เพียงพอแล้ว&quot;&gt;สรุปสำหรับผม Z2 ก็เพียงพอแล้ว&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;แน่นอนว่าตัวที่แพงกว่าย่อมดีกว่าอยูแล้ว สำหรับคีตาผมคิดว่ามันใหญ่เกินไป และที่สำคัญแพงไป 555 และคีตายังเด็กไม่จำเป็นที่จะต้องใช้ฟังก์ชั่นใหม่ๆ ด้วยครับ เลยโอเคกับ Z2 มากกว่า&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;unboxing&quot;&gt;Unboxing&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Z2 ตัวนี้ผมซื้อที่ AIS และแน่นอนครับใช้ Promotion เซเรเนดเพื่อรับส่วนลด ส่วนคนที่ไม่มีเซเรเนดก็ไม่ต้องเสียใจครับ ยังมีโปรโมชั่นอื่นอีกมากมาย ในกล่องก็จะมีสายชาร์จแถมมาให้ คู่มือการใช้งาน และมาพร้อมกันที่เปิดซิมการ์ดของนาฬิกาด้วยครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://www.imoo.com/th/products/z2/img-params/1_307821a.jpg&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;วัสดุ-และตัวนาฬิกา&quot;&gt;วัสดุ และตัวนาฬิกา&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ตัวเรือนขนาด 50.96x42.40x14.90（mm）อาจจะใหญ่ไปนิดนึงสำหรับเด็กตัวเล็กแต่ก็ไม่ถึงกับเทอะทะไปเลยซะทีเดียว พร้อมกับน้ำหนัก 53 กรัม อาจหนักไปสักเล็กน้อยสำหรับเด็กแต่ก็ไม่มาก สำหรับผมพอรับได้ วัสดุของตัวเรือนแข็งแร็งทนทาน เป็นพลาสติกเกรดดี&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;สายนาฬิกา&quot;&gt;สายนาฬิกา&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;มาดูทางด้านสายนาฬิกากันบ้าง สายนาฬิกาทำมาจากซิลิโคน และ &lt;a href=&quot;https://www.mdr-thai.com/tpe-%E0%B8%84%E0%B8%B7%E0%B8%AD/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;เทอร์โมพลาสติก&lt;/a&gt; Dow Corning TPSIV มีความยืดหยุ่นสูง และทนทาน มีร่องระบายอากาศ ดีเลยทีเดียว&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;กันน้ำระดับ-ipx8&quot;&gt;กันน้ำระดับ IPX8&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ตัวเรือนกันน้ำระดับ IPX8 &lt;a href=&quot;https://www.avtechguide.com/what-you-should-know-about-ip-rating/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ดูรายละเอียดระดับการกันน้ำ&lt;/a&gt; สามารถใส่ว่ายน้ำในสระน้ำได้สบายๆ และตัวเรือนกันน้ำลึก 20 เมตร พร้อมเซนเซอร์ด้านหลังนาฬิกาเพื่อคอยส่งสัญญานเตือนไปที่แอพฯ ว่านาฬิกาจุ่มน้ำหากผ่านไป 10 วินาที&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;หน้าจอ-และกล้อง&quot;&gt;หน้าจอ และกล้อง&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;กล้องมีด้านหน้าที่เดียวขนาดความชัด 2 ล้านพิกเซล กระจกเลนแบบ Sapphire เพื่อความแข็งแรงป้องกันรอยขีดข่วน ใช้สำหรับถ่ายรูปกับ Video call สำหรับผมแล้วคิดว่าเพียงพอ จอสีแบบ TFT ขนาด 1.3 นิ้ว ความละเอียด 240x240 pixel กระจกหน้าจอแบบ  2.5D Gorilla Glass &lt;small&gt; &lt;em&gt;(เป็นผลิตภัณฑ์จากบริษัท Corning ตัวกระจกนั้นเกิดจากพันธะของอลูมิเนียม ซิลิโคน และออกซิเจนเข้าด้วยกัน &lt;a href=&quot;https://mobile.kapook.com/view6803.html#:~:text=%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%88%E0%B8%81%20Gorilla%20Glass%20%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B8%9C%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A0%E0%B8%B1%E0%B8%93%E0%B8%91%E0%B9%8C,%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%B4%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%AD%E0%B8%B5%E0%B8%81%20%E0%B8%AA%E0%B8%B3%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;(เพิ่มเติม)&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt; &lt;/small&gt; สามารถป้องกันรอยขีดข่วนได้ดี รวมทั้งมีความแข็งแรงมาก ป้องกันการแตกจากการตกจากที่สูงได้ดีมากกว่ากระจกชนิดอื่น&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://www.imoo.com/th/products/z2/img-params/2_2ffc3b2.jpg&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;การเชื่อมต่อ-การระบุตำแหน่ง-และเซ็นเซอร์&quot;&gt;การเชื่อมต่อ, การระบุตำแหน่ง และเซ็นเซอร์&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;การเชื่อมต่อของ Z2 สามารถใส่ simcard ในย่านความถี่ &lt;code&gt;GSM:900,1800&lt;/code&gt; &lt;code&gt;WCDMA:B1,B8&lt;/code&gt; &lt;code&gt;FDD-LTE:B1,B3,B8&lt;/code&gt; &lt;code&gt;TDD-LTE:B38,B39, B40,B41&lt;/code&gt; จากย่านความที่รองรับนั้นบ่งบอกว่ารองรับเครือข่าย 4G &lt;em&gt;(FDD-LTE + TDD-LTE)&lt;/em&gt; เชื่อมต่อ WIFI แบบ 2.4 GHz รวมไปถึง Bluetooth อีกด้วย&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;การระบุตำแหน่ง&quot;&gt;การระบุตำแหน่ง&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Z2 ใช้การระบุตำแหน่งถึง 7 แบบด้วยกัน GPS, GLONASS, Base Station (BS), Accelerometer, Wi-Fi,
A-GPS, Camera-assist Locating เพื่อความแม่นยำ เท่าที่ได้ทดสอบหากเราเปิด WIFI เครื่องก็จะใช้การระบุตำแหน่งแบบ WIFI แต่ทั้งนี้ทั้งความคลาดเคลื่อนไม่ได้ไกลมากครับ&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;เซ็นเซอร์&quot;&gt;เซ็นเซอร์&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Z2 ใช้เซ็นเซอร์อยู่สองแบบครับคือ Accelerometer และ Gyroscope แต่ผมไม่แน่ใจว่าทั้งตัวทำงานพร้อมกันหรือว่าแยกกันทำงาน สำหรับใครที่ไม่เข้าใจว่าทั้งสองแบบต่างกันยังไงลองศึกษาเพิ่มเติมได้ที่ &lt;a href=&quot;https://www.spicydog.org/blog/accelerometer-gyroscope/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;spicydog.org&lt;/a&gt; ครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://play-lh.googleusercontent.com/xtF7gDj4867Rx-_3qC0mI9wT5Bn_j4WqLCVRfzx0nv61s61bCs-B_JGq0cV6R3my61E&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;imoo-application&quot;&gt;imoo application&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;สำหรับนาฬิกาทั้งสองรุ่นสามารถปรับการตั้งค่าได้อย่างละเอียดผ่าน application ที่ชื่อว่า imoo ซึ่งมีให้ดาวน์โหลดทั้งสองระบบทั้ง &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.imoo.watch.global&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Android&lt;/a&gt; และ &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/imoo-watch/id1057845227&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;iOS&lt;/a&gt; รายละเอียดโดยรวมถือว่าออกแบบได้ดีเลยทีเดียว เท่าที่ผมลองทดสอบดูโดยรวมผมคิดว่าดีเลยนะ ฟีเจอร์ตอบโจทย์ผู้ปกครองได้ดีเลยทีเดียว แต่ต้องบอกตรงนี้ก่อนว่าผมใช้ Android ครับ&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;design-uxui&quot;&gt;Design UX/UI&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;การออกแบบของแอพฯ เรื่องของความง่ายในการใช้งานทำได้ดีเลยทีเดียว แยกส่วนที่จำเป็นต้องใช้บ่อย ๆ ไว้ข้างล่างเป็นเมนูหลักกดเข้าไปดูได้เลย เรื่องสีและการออกแบบคอมโพเนนท์ต่าง ๆ แยกเป็นสัดส่วนชัดเจน โทนสีที่ใช้ไม่อ่อนหรือว่าเข้มจนเกินไป icon และการวางตำแหน่งของ icon ก็บ่งบอกความหมายในตัวเองอย่างชัดเจน&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://www.imoo.com/th/products/z2/image/page-2_c6cc649.jpg  &quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;video-call&quot;&gt;Video call&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;กล้องและหน้าจอของ Z2 อาจจะไม่ชัดเหมือนตัว Z6 แต่โดยรวมถือว่าไม่ได้ขี้เหร่ หากเราไม่ได้จริงจังกับส่วนนี้ก็ไม่ได้เป็นปัญหาครับ ตัดมาทางด้าน Application กันบ้าง หากเราพยายามจะโทรในขณะที่อยู่ในโหมดเรียน แอพจะแจ้งเตือนบอกให้เราทราบว่าลูกกำลังเรียนอยู่ (สามารถอ่านเพิ่มเติมได้ด้านล่าง)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ในขณะที่เรา video call กำลังลูกนั้นเราจะเห็นรูปตัวเองและของลูกโดยสามารถสลับเป็นรูปเล็กกับรูปใหญ่ได้ พร้อมกับส่วนล่างของแอพฯ จะบอกถึงตำแหน่งที่อยู่ของลูกด้วยเช่นกัน&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;chat&quot;&gt;Chat&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;หน้าจอแรกของแอพฯ จะเป็นการแชทเราสามารถที่จะแชทกันลูกสาวได้ทันทีโดยการพิมพ์ข้อความ ส่งอีโมจิ รวมไปถึงการแนบวิดีโอหรือรูปภาพได้อีกด้วย ส่วนทางด้านนาฬิกาหากต้องการพิมพ์ข้อความดูเหมือนจะลำบากมาก แนะนำสอนลูกใช้การแชทผ่านเสียงดีกว่าครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;นอกจากจะแชทส่วนตัวกับนาฬิกาแล้ว เรายังสามารถสร้างกลุ่มเพื่อแชทได้อีกด้วยครับ หรือหากลูกมีเพื่อนที่ใส่นาฬิกาเหมือนกัน ก็สามารถแชทระหว่างนาฬิกาได้เลยครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://www.imoo.com/th/products/z2/image/page4_b60f381.jpg&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;locate&quot;&gt;Locate&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ฟีเจอร์ที่ผู้ปกครองชื่นชอบ นั่นคือการระบุตำแหน่งของนาฬิกา เราสามารถรู้ตำแหน่งของนาฬิกาได้แบบเรียลไทม์เลยครับ โดยจะแสดงแผนที่และรู้ avatar ของนาฬิกาที่เราตั้งไว้พร้อมตำแหน่งในแผนที่&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ด้านล่างจะเป็นรายละเอียดของตำแหน่งนาฬิกาพร้อมที่อยู่ พร้อมรายละเอียดการระบุตำแหน่งว่าได้ตำแหน่งนาฬิกามาด้วยวิธีไหน GPS, WIFI หรือว่าจับตำแหน่งด้วยเสาสัญญานโทรศัพท์เป็นต้น รวมไปถึงแจ้งให้เราทราบถึงความแม่นยำในการะบุตำแหน่งอีกด้วย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ส่วนเมนูด้านข้างจะเป็นทางลัดการตั้งค่าของแผนที่ต้องการใช้แผนที่ประเภทไหน แล้วการตั้งค่าการแจ้งหากลูกเข้าถึงพื้นที่ที่เราได้ตั้งค่าเอาไว้ (ดูเพิ่มเติมด้านล่าง)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;notification&quot;&gt;Notification&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ในหน้าการแจ้งเตือนจะแสดงกิจกรรมการแจ้งเตือนต่าง ๆ ออกมาในรูปแบบ Timeline ซึ่งเราสามารถตั้งค่าได้ว่าเราต้องการที่จะแสดงการแจ้งเตือนไหนบ้างเพียงแค่กดที่รูปเกียร์มุมด้านบนของจอในหน้านี้&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kid-card&quot;&gt;Kid Card&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;หากเราเลือกเมนู “More”  ที่อยู่ถัดมาจากการเมนูการแจ้งเตือน แอพฯ จะเปิดหน้าต่างขึ้นมาพร้อมกับแสดงความสามารถเพิ่มเติมของแอพ ฯ โดยด้านบนสุดจะมีการ์ดเล็กๆ เป็นรูปโปรไฟล์ของลูกเราเอง หากเรามีหลายโปรไฟล์ สามารถเลื่อนไปทางขวาเพื่อเลือกที่จะตั้งค่าต่าง ๆ ของแต่ละคนได้เลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หากเรากดที่ Card แอพฯ จะแสดงรายละเอียดต่าง ๆ ของลูกซึ่ง เราสามารถที่จะใส่รายละเอียดข้อมูลต่าง ๆ ของลูกตตรงนี้ครับ รวมไปถึงแสดงหมายเลขโทรศัพท์ และ QR Code สำหรับเพิ่มนาฬิกาด้วยครับ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;app-management-photo-wallpapers-sms-collection&quot;&gt;App Management, Photo Wallpapers, SMS Collection&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;App Management&lt;/strong&gt; เอาไว้จัดการ app ในนาฬิกาของลูกว่าเราต้องการให้ลูกใช้แอพฯ ไหนบ้างหรือไม่ต้องการให้เข้าถึงแอพฯ ไหนบ้าง เราสามารถตั้งค่าเปิดปิดได้ในหน้านี้เลยครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Photo Wallpapers&lt;/strong&gt; เราสามารถสร้างภาพพื้นหลังสำหรับนาฬิกาของลูกได้จากตรงนี้ครับ สามารถเลือกรูปมาตั้งเป็นพื้นหลังได้เลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SMS Collection&lt;/strong&gt; ทุกข้อความที่เข้ามายังหมายเลขของนาฬิการจะถูกนำมาแสดงที่นี้ แล้วหากเรามีคนที่สามารถเข้านาฬิกานี้ได้หลายคนเรายังสามารถที่จะปิดไม่ให้คนอื่นเห็นได้อีกด้วยครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://www.imoo.com/th/products/z2/image/page7_0e161b6.jpg&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;class-mode&quot;&gt;Class Mode&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;หากมีคำถามว่าหากใด้ลูกใส่นาฬิกาแบบนี้ไปโรงเรียนแล้วลูกจะมัวเล่นแต่นาฬิกาไม่ยอมสนใจเรียนหนังสือหรือเปล่า? คำตอบอยู่ในโหมดนี้ครับ&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;สามารถกำหนดช่วงเวลาห้ามใช้และเปิดโหมดห้ามใช้ขณะเรียนได้ผ่าน
APP บนโทรศัพท์มือถือโดยเด็กๆ จะสามารถดูเวลาและโทรหาแอดมิน
ของนาฬิกาได้เท่านั้น เมื่อถึงเวลาเลิกเรียนจึงจะสามารถใช้งานฟังก์ชัน
อื่นๆได้ ช่วยให้เด็กๆ มีสมาธิในการเรียนมากยิ่งขึ้น&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ซึ่งภายใน app เราสามารถที่จะกำหนดช่วงเวลาเรียน และเวลาพัก หากอยู่ในช่วงเวลาเรียน นาฬิกาจะถูกล็อคไว้ให้สามารถดูเวลาได้อย่างเดียว และโทรฉุกเฉินหาผู้ปกครองที่เป็นแอดมินได้คนเดียวครับ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reject-unkown-calls&quot;&gt;Reject Unkown Calls&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;นาฬิกาจะถูกต้องค่าการไม่รับสายที่ไม่ได้อยู่ในรายชื่อที่ไม่ได้บันทึกไว้โดยอัตโนมัติครับ เพื่อป้องกันการโทรเข้าจากคนภายนอกที่ไม่ใช่บุคคลในครอบครัว และเรายังสามารถดูรายการเบอร์ที่โทรเข้ามาได้ด้วยครับ ในส่วนนี้หากเราต้องการปิดการใช้งานก็สามารถตั้งค่าผ่านตรงนี้ได้เลย&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;security-guard&quot;&gt;Security Guard&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;เราสามารถตั้งต่าสถานที่ตามสัญญาน WIFI ได้ด้วยครับ ยกตัวอย่างเช่น หากเราตั้งค่าไว้ว่า WIFI SSID นี้หากนาฬิกาเชื่อมต่อแสดงว่าลูกถึงบ้านแล้ว หรือตั้งไว้ว่าเป็นบ้านปู่ หรือบ้านน้า หรือบ้านเราเอง แล้วแต่เราจะตั้งไว้ครับ เมื่อนาฬิกาเชื่อมต่อกับ SSID ที่เรากำหนดไว้เราจะได้รับการแจ้งเตือนผ่านแอพ ฯ ทันทีเลย&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;scheduled-power-onoff&quot;&gt;Scheduled Power On/Off&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;แน่นอนหากเราไม่ต้องการให้ลูกมัวเล่นแต่นาฬิกา เราสามารถตั้งเวลาเปิดปิดนาฬิกาเอาไว้ได้เลย อย่างของผมจะตั้งไว้ให้เปิดเมื่อเวลา 6.00 และนาฬิกาจะปิดเมื่อถึงเวลา 20.00 น&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://www.imoo.com/th/products/z2/image/page5_d5c8e7f.jpg&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;auto-answer-and-soaking-water-remind&quot;&gt;Auto Answer and Soaking Water Remind&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auto Answer&lt;/strong&gt; เราสามารถสั่งให้นาฬิการับสายผู้ปกครองอัตโนมัติหากนาฬิกาไม่ยอมกดรับสายภายใน 10 วินาที เพื่อดูสภาพแวดล้อมรอบ ๆ ลูก และเรายังสามารถกำหนดได้อีกด้วยว่าสายจากใครที่จะให้นาฬิการับสายอัตโนมัติ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soaking Water Remind&lt;/strong&gt; หากนาฬิกาถูกแช่น้ำนานเกิน 10 วินาที แอพฯ จะแจ้งเตือนมายังโทรศัพท์พร้อมบอกตำแหน่งมาให้ด้วย เพือป้องการเกิดอุบัติเหตุทางน้ำกับลูกของเรา&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;สิ่งที่ควรจะมี&quot;&gt;สิ่งที่ควรจะมี&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;แอพฯ และนาฬิกามีหลากลายความสามารถแต่สิ่งหนึ่งที่ผมคิดว่าแอพฯ ควรจะมีคือการใส่รหัส PIN ก่อนเข้าแอพ เพื่อป้องกันกรณีลูกเล่นโทรศัพท์ผู้ปกครอง ซึ่งอาจเข้าไปเปลี่ยนการตั้งค่าโดยไม่ได้ตั้งใจ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;summary&quot;&gt;Summary&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ยังมีฟีเจอร์ และการตั้งค่าอีกหลายอย่างที่ผมไม่เขียนลงในบทความนี้ ซึ่งผมเลือกเฉพาะส่วนที่คิดว่าน่าสนใจมาลงครับ โดยส่วนตัวติดว่าเด็กที่ใส่นาฬิกาหมดความเป็นส่วนตัวไปเลยทีเดียว ส่วนเรื่องความปลอดภัยสำหรับตัวเด็กนั้นต้องบอกเลยครับว่ายอดเยี่ยม&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ส่วนตัวคิดว่าไม่เหมาะสำหรับเด็กที่ยังเล็กเกินไปครับ แนะนำ 5 ขวบขึ้นไปครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zV_0jQs1KwM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/imoo-z2-phone-watch/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/imoo-z2-phone-watch/</guid>
        
        
        <category>MyLife</category>
        
        <category>Tech</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Space Oddity ในแบบของผม</title>
        <description>&lt;p&gt;วันนี้เปิดเพลง The man who sold the world ที่ Nirvana นำมา cover ในคอนเสริตสุดท้ายของ Kurt Cobain (MTV Unplugged) ระหว่างทำงาน แล้วก็ปล่อยมันรันไปเรื่อยๆ จน Tidal เล่นเพลง Space Oddity เพลงโปรดของผมเอง และเป็นเพลงที่มันบ่งบอกในตัวตน และสิ่งที่ผมกำลังเป็นอยู่ได้อย่างดีเลยทีเดียว จนผมเอาไปโพสใน Facebook พร้อมกับเนื้อเพลงบางท่อน&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Planet Earth is blue
And there’s nothing I can do&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;มีหลายคนถามเข้ามาว่าเพลงอะไร มนุษย์อวกาศรึ อะไรต่างๆ นาๆ แสดงว่ามีคนกดฟังด้วยแฮะ เอาเป็นว่าผมจะเล่าให้ฟังว่า เพลงนี้ผมอินกับมันยังไง ความหมายของเพลงคืออะไร ทำไมผมฟังแล้วดิ่ง และความหมายของมันในแบบของผม&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;เกี่ยวกับเพลง-space-oddity&quot;&gt;เกี่ยวกับเพลง Space Oddity&lt;/h2&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://resizing.flixster.com/LRVg3Quz9-tPv6jdbmw_hUIkhIE=/740x380/v1.bjsyNTc3MjE0O2o7MTg3MDQ7MTIwMDszMDAwOzEzNzg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Space Oddity เป็นเพลงของนักร้องชาวอังกฤษที่ชื่อว่า David Bowie เพลงนี้เปิดตัวเมื่อวันที่ 11 กรกฎาคม 1969 (2512) ผมยังไม่เกิดเลย และเป็นเพลงประกอบหนังเรื่อง Love You till Tuesday จริงๆ แล้วเพลงนี้ได้แรงบันดาลใจมาจากหนังเรื่อง 2001: A Space Odyssey ซึ่งฉายในปี 1968 และ “ผู้พันทอม” ในเนื้อเพลงก็มาจากหนังเรื่องนี้ด้วยเช่นกัน&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://images.squarespace-cdn.com/content/v1/5a70fa14e45a7c7dd2fadad0/1526007506816-KCFY57OD0RZQZAMTQR8B/ke17ZwdGBToddI8pDm48kJK4Mm1kch8SFO9ZNkN1NT97gQa3H78H3Y0txjaiv_0fDoOvxcdMmMKkDsyUqMSsMWxHk725yiiHCCLfrh8O1z5QHyNOqBUUEtDDsRWrJLTmFk_H6M1tkD9NpL7mXac0oVSXdFfjxR5AjcLwGSebOiGBsFzzcw3xKxvyC_6CFFG_/major_tom_v2_1080sq.jpg?format=1500w&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;เพลงนี้จริงมันก็มีความหมายในตัวของมันเอง ในเนื้อเพลงของมันเองนะ จริงๆ เพลงนี้ดังเพราะแกแต่งมาเพื่อเสียดสีการส่งยานอวกาศ ซึ่งส่วนใหญ่เป็นเรื่องการเมือง หลังจาก Apollo 11 กลับมาจากดวงจันทร์นั้นแหละ ผมไม่ขออธิบายเรื่องนี้นะ ลองไปหาข้อมูลอ่านกันต่อได้เลย &lt;a href=&quot;https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%AA%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%8B%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%94%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%B5&quot;&gt;สเปซออดิที&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ความหมายในแบบของผม&quot;&gt;ความหมายในแบบของผม&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;เพลงแต่ละเพลงมีความหมายที่ลึกซึ้ง คนแต่งเพลงหรือนักร้องมักจะซ่อนข้อความ หรือความรู้สึกเอาไว้ในเนื้อเพลงด้่วย อยู่ที่ว่าใครจะเข้าถึงหรือเข้าใจไปในทางไหนเท่านั้นเอง&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Though I’m past one hundred thousand miles
I’m feeling very still
And I think my spaceship knows which way to go
Tell my wife I love her very much she knows&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ผมฟังเพลงนี้ครั้งแรกตอนปีหนึ่ง ฟังต่อเนื่องมาจากเพลง The man who sold the world รอบแรกก็คิดว่าเพลงแปลกดี ไม่ได้ใส่ใจอะไรมากมายเท่าไหร่ เมื่อก่อนผมชอบฟังเพลงจากคลื่นวิทยุก่อนนอน ซึ่งมีคนขอเพลงนี้เข้ามา เสียงดนตรีกับเนื้อเพลงกรอกเข้าหูฟังผ่านหูของผม บนที่นอนเพียงลำพัง มันทำให้ผมตั้งใจฟังและแปลเนื้อเพลงเท่าที่เข้าใจ ผมรู้สึกว่าความหมายที่ผมจับใจความได้ทำไมมันดู ซับซ้อน พร้อมซ่อนบางสิ่งเอามากมายเหลือเกิน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ผมอยากเป็นผู้พันทอม” คือสิ่งที่ผมคิดตลอดเมื่อฟังเพลงนี้ เราอยู่ในโลกที่แสนวุ่นวายใบนี้ ดำรงชีวิต แข่งขันแย่งชิงสิ่งต่างๆ&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Here am I floating ‘round my tin can
Far above the moon
Planet Earth is blue
And there’s nothing I can do”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ออกไปนอกอวกาศ ไม่มีอะไรเลยที่นั่น ความว่างเปล่า ความเงียบ ไม่ต้องมีอะไรที่ต้องรับรู้ กระโดดออกไปสู่ความว่างเปล่า หากเราหลุดจากทุกอย่างได้ ไม่ต้องคิดอะไร ผมคิดว่าที่แห่งนั้นคงจะมีความสุขน่าดู&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ความสุขที่แท้จริงแล้วคือความไม่มี หรือความไม่มี และผมคิดว่าสิ่งนั้นคือความตาย&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;อีกไม่นาน ผมจะตามคุณไป &lt;strong&gt;“ผู้พันทอม”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/space-oddity/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/space-oddity/</guid>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Honda CBR650R 2019</title>
        <description>&lt;p&gt;โอกาสที่จะขี่รถ cc สูง หรือที่เรียกกันทั่วไปว่า Bigbike นั้น สำหรับผมโอกาสไม่ได้มีมากมาย เพราะตอนวัยรุ่นทางบ้านจะไม่เอาด้วยกับการขี่รถพวกนี้ซักเท่าไหร่ พอเรียนจบมีงานทำก็ใช่ว่าจะซื้อได้ง่ายๆ เหมือนปัจจุบันเพราะส่วนใหญ่จะเป็นรถที่สวมทะเบียน หรือเป็นแค่รถ “Invoice”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;wave-110-รุ่นที่สอง&quot;&gt;Wave 110 รุ่นที่สอง&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ย้อนกลับไปเมื่อสมัยมัธยมศึกษาปีที่ 3 ตอนนี้ได้รถมอเตอร์ไซต์คันแรกจากการช่วยพี่ทำงาน ตอนนั้น Wave 110 รุ่นที่สองออกมาพอดี ที่บ้านจะไม่ชอบเรื่องแข่งรถ หรือแต่งรถ แต่ผมดันชอบด้วยสิ ตอนนั้นก็จะมีนิตยสารเกี่ยวกับการแต่งรถ ผมก็ซื้อตลอดนะ แต่สไตล์การแต่งรถของผมจะไม่เหมือนคนอื่นตรงที่ว่า ไม่ชอบเสียงดัง และชอบสไตล์แบบเรียบง่าย แต่คนนี้ก็ทนไม้ทนมือมาก จนถึงตอนนี้ยังใช้งานอยู่นะ เกือบจะ 20 ปีแล้ว&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หลังจากเรียนจบทำงานผ่านช่วงชีวิต ผ่านอะไรต่างๆ มามากมาย จนลืมเรื่องราวของมอเตอร์ไซต์ แต่ก็ยังติดตามวงการแข่งรถเรื่อยๆ ความคิดในการมีรถมอเตอร์ไซต์ก็ค่อยๆ จางหายจากไป จนกระทั่งวันที่ผ่อนรถยนต์หมด ก็มีความคิดอยากกลับไปขี่มอเตอร์ไซต์อีกรอบ เอาคันไหนดี!!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pcx-150-hybrid&quot;&gt;PCX 150 Hybrid&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;เริ่มจากอยากได้มอเตอร์ไซต์ทั่วไปขี่ไปมาที่ทำงาน กลับบ้าน เข้าไปในเมือง เลยมองไปที่ Scooter ตอนนั้นทีตัวเลือกคือ Yamaha N-Max กับ Honda PCX แต่ด้วยความเป็นสาวกของค่ายปีกนกอยู่แล้วก็ไม่มีตัวเลือกอื่นนอกจาก PCX และขอขยับไปเป็นตัว Hybrid เพื่อความทันสมัยนิดนึง&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.aphonda.co.th/honda2020/uploads/product_gallery_big/photos/shares/Product_List/Automatic/PCX_HYBRID/Product-Gallery-Photo---Size-620x350-pxl.png&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;หลังจากได้ขี่มอเตอร์ไซต์ ความรู้สึกเดิมเมื่อครั้งก่อนก็กลับมาทำให้เรารู้สึกดีิอีกครั้ง จนอยากขี่ไปไกลๆ เลยขี่ไปหาลูกที่ลำปางดีกว่า จนมี BigBike แซงไป ทีนี้แหละเหมือนสมองไปขุดความรู้สึกเก่าๆ ออกมาเรื่อยๆ จนต้องไปที่โชวรูม Honda Bigwing เลยทีเดียว&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fisrt-impression-at-the-showroom&quot;&gt;Fisrt impression at the showroom&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;หลังจากหาข้อมูลอยู่นานหลายวัน เปรียบเทียบรถแต่ละรุ่น เปรียบเทียบราคาอะไรหลายๆ อย่าง จนสุดท้ายคุ้มสุดๆ ก็คงหนีไม่พ้น mid class อย่าง CBR650r ของ Honda เช่นเคย ไป Honda Bigwing ไปดูตัวจริงก่อนเลย รู้สึกว่า เห้ยมันโอเคนะ สวยดี แฟริ่ง อาจจะพองๆ หน่อย ดูสีดำเอาไว้แต่ทางพนักงานบอกว่ารุ่นนี้ไหม มีท่อ Moriwaki, Quickshifter และของแต่งๆ อื่นๆ แต่มีแค่สีแดงถ้าอยากได้สีดำต้องรอ แล้วผมรอเป็นที่ไหนล่ะครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.aphonda.co.th/hondabigbike/uploads/product_list_image_big/photos/shares/Product_list/650Series/CBR650R/02-Product-Color-Image-620-x-350-pxl.png&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;จัดการเรื่องคำนวณค่างวด เอกสารต่างๆ เซ็นสัญญากับไฟแนนซ์เรียบร้อยทั้งหมด ก็รอรับรถ หาวันออกรถเลยครับ ทุกอย่างผ่านไปอย่างรวดเร็วจนทุกคนตกใจ ไม่กี่วันก็เอารถออกมาขี่ได้แล้ว&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/fife/ABSRlIrRtd0MZ8rwHLbsRlIEtp7iCkLfTSk_4fo2qe6o4SiFr0WVJ8dbOfuIZQi31kMqVbrm-zX_FQYCtNe6EC0lqNVEYsKeMOrtAhadqNcJmR4cCr48A9MIlI1I-vKnwnQ0XRrGBgVyh7s6tR_LXQbZQ3ZHuKdaJNDMnY9U3jS_cwdX89-nXCNjuVEI7-fMwuVODgt4dtF4CUP5SdZ35RJgGxX8ilKbIIa9w639TOR4XsiZ1HpZStH5v-NKq6ZBaretNDiAYUnldUgs17bfk31S_FXxFcwBcw-Z3oC9Lh1Z1VkPrGQpvZalQedb7aI4G6wNSUkwBw7SaHVHcdIhD_7dGl8ms0nYhCqp9DHLNN5FhF2qo53lA7ygUB6ls3d_u5PRnPzF7wg3iYEH135Rms6vRi_mfVhH7Wb3a4mJykpAdpc9COTUHql2uFJfh9YZXBD7NB9wutVBnO4eiOcM72qlVgDuGFFXGlEORJlGpI5ulw7nVOSo0-7k742riE-IJhaN_-VBvr8EvjhIXcbJ8ycNlHuihUfs6RPhb1Mk7vQv5fGrWZrdpAmeT1vzWvn9c7cJWruw0k7teu7e9pXagRxZ6sV-y2Ml8lh7qdm5woDUQlhOnOLfIiypF8YE3fRAU9WDuwKMga7I9kz6hIUBQasvcqpxiFLHqksBXG69NeHzW4vPmq_8B99fMow6EBLCGf7AdPOSoXtqo3KM9eNaE2DGLMFk49q0pR06kmc=w2880-h1596-ft&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;สเป็คที่ได้&quot;&gt;สเป็คที่ได้&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;สำหรับรุ่นรถที่ผมได้จะเป็นตัว Special Edition ซึ่งจะแพงกว่าตัวปรกติเพราะมีของแต่งติดมาด้วย ของแต่งที่ได้จะมี&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Quickshifter&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ท้ายแต่ง&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ท่อ Moriwaki full system&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;มีสามอย่างเองครับ แต่ราคาเอาเรื่องนะครับสามชิ้นนี้ ผมลองเทียบราคาดูแล้วถูกกว่าซื้อแต่งเองพอสมควรเลยทีเดียว ตัวที่คุ้มที่สุดน่าจะเป็น ท่อ Moriwaki กับ Quickshifter นี่แหละครับ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;รับรถวันแรก&quot;&gt;รับรถวันแรก&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ตื่นเต้นนะครับการกลับมาขี่บิ๊กไบค์อีกครั้ง ไปถึงทางร้านเตรียมรถไว้พร้อมแล้ว พร้อมส่งมอบให้ลูกค้าทันที ไปถึงก็มีการเซ็นเอกสารนิดหน่อย มี Gift Voucher  20,000 บาท ก็ใช้ซื้อของแต่งภายใน Honda เลยแต่ก็ต้องรอของมานิดนึงครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/fife/ABSRlIoq6jmySsVoIi9rqyIlIorR4gf6QeJLD50gFaiEhljOXwzA6Zgimg_8mFgA7RpyLLw8mJbbxBJpYDwdNnjvMBXjVTGteYKH5F9k4cZOcyVf5votaIB2YxfPGqxyfu2bcyqZ3UXDdAnljFXT-U9tX-gTrM1HsG40IDKgDzy895_txNhF8yc4T302XRnlw8WDucoIb5THwrrojeeQE8I3ilPTuipSMRD1beA5sUYyKOY5H20Kg5Pxy-vaxDoC4yJyt-NDINFQQWm2EbgzqXOzpGViM-rp7kt-g6p-wGalo6TmUf1PjNYAONNyNfgEbHpzjYU6k5xTgVFNqyw3FLab1Jr2ADYQct8yLWo4Ye6nSB9HoxKoiSHI9Wo8htZn4AoyexDxeh6gGuPgJIp8JTXPLN9LQm9ntLcGsBwwjPUCU9ol-1QC6Z3uGNBjy4p1pggqhqiP_XpcWPTVR9lzQtcc8OOy5E1LgXJauQG40zvd_deQG2kCjdkkCNw6Cp5l0BZso-7zSBhk0S2Dmm4ymROa0Ft5RWl4NQ5mFmpSWg8Z0DayHGd_7ESl9i4zzQn8a86UVMM50qRgns8MDToKF3hd3EPp7wdJ5g5eHDikZlKQsU1NVDIp-d6ACLYDrRCmlosuNhVtao8CWwHnm6mJnBkR63GjlCsEneahrUJPZQ16ZJI7o46KaINF8af_V23akITiJZ60riaTmwHR1YwFICWRba2Ah1Fg4ZXuep8=w2880-h1596-ft&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;จากนั้นก็มีการส่งมอบรถ เดินตรวจความเรียบร้อยรอบรถ เซ็นรับรอง จากนั้นทางพนักงานก็มาสอนระบบต่างๆ ของรถ หน้าปัดของรถ ถ่ายรูป จากนั้นก็ขับออกไปเลยครับบบ แต่ต้องรีบไปเติมน้ำมันเพราะให้มาน้อยเหลือเกิน&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;การขับขี่ช่วงแรก&quot;&gt;การขับขี่ช่วงแรก&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;การขับขี่ช่วงแรกต้องปรับตัวในหลายเรื่อง เพราะไม่ได้ขี่บิ๊กไบค์มาสิบกว่าปี แต่ก็ไม่ได้มีอะไรมากมายเพราะ CBR650R เป็นรถที่เป็นมิตรกับคนขี่อยู่แล้ว จึงไม่ต้องปรับตัวอะไรมากมาย เป็นรถแบบ Sport Touring ตำแหน่งการวางมือ กับท่านั่งก็ไม่ได้หมอบเหมือนกับ CBR1000RR จึงขี่ค่อนข้างสบายจึงไม่ได้เมื่อยจนเกินไป&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/fife/ABSRlIqeLpgaqIM7jZ79ueKEjAuhjPnkte4ecnUiCztDGRBgdJDYyNnWgz2qw8QgnoFrHkqNS0u0P1I5Kl6J2w76jKJ1-o8717fRojja0GR6zQ6NV4IAZ2ut6dmE8zYZ1geGf4oIp0_53x4uw2baSdOdt2SjeG67mIWzzDY89EyYtb8XlSasHIwPV0diUac89z9sa4438jRkGZOIkrFd2f5bxJdm0MVlL-y6EguAcP9T0TX8OR3G0DUTP-i2kXboHliJA6BqU2t84U9-uhWZ9KyZIkdId1WTI9OJeBidLvA6TMq6XaeTwE3_qXFMkAYiaG8zDtx3st9Z5h1OiX3pnmA3hJa5sH3Pu7KeX6UbzLrqzqRtRLYlzn0waeTSQ0fhBFFh4_vn282Ei8UBXH2Tk3vVcYY7iAkmIzaneoyKoIkdnDWUjaEsHFpShGx1DzXQP79x_NFFjJYiSzhKRTZtjO33TBU-etSGmQuAkMaOff8mAyUksdrhThIJ1au_fgU0LaCbukqoac6hSnagCIrseqnQwKc3_5goksB-a87vc637qQHCjsiHDZAKvb0UQEhKzZPKtdG6afJxImv6r4k2gI7bkhJ7wYGWjvLRKtdfCkTDusOeJDgZYQaLDyGt4uUfYoIe2fGAhENqdi0JR61ozpTTLCmKBfcjwWe5aAHro8CVsrkWmptGnMJLErSkTcfGn2UqsuwX1fqzMNIiWdae2BaE-D8ernZkk9yPtVg=w2130-h1596-ft&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;CBR650R คันนี้มาพร้อมกับท้ายแต่งซึ่งจริงๆ แล้วมีเบาะแถมมาให้อีกที สามารถเปลี่ยนได้หากมีคนซ้อนท้าย หากวันไหนขี่คนเดียวก็เปลี่ยนเป็นท้ายสปอร์ตเพื่อความสวยงาม แต่หากวันไหนมีสาวๆ นั่งด้วย ก็เอาเบาะมาใส่ได้เลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เนื่องจากไม่ได้ขี่บิ๊กไบค์มาหลายปี ช่วงแรกๆ ก็ยังต้องปรับตัวกันใหม่ซึ่งความเร็วยังไม่ต้องพูดถึงไม่ได้อัดมากมาย แต่รถ Honda ยังคงคอนเซปต์ของเขาเองว่าเป็นรถที่เป็นมิตรกับผู้ขี่จึงใช้เวลาไม่นานในการปรับตัว และเรียบรู้รถคันนี้&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/fife/ABSRlIrNSO0ctPU41K92zAQmYGdNHjwELfQf39XnChKIR0O_lThRqza2vjhjr6BubGhLF5ZYSWSueyLzc9Z2UNFMn_19db5mbxNP8uiQKXZ9e8QUWXVZOeqrwZx9OSiPtZPnNFH465YglvkeIwf80hyjyb5Yuq8NuQFSINnTklgC1QihW07YYfJ6WFBW4AzXmNDnkXWDy2hmd15Q2pfiOyDVCqnOXBSlXeD9sjDIUEg6_AUMHhcgfqULaJS9ludZkvuB6v6Fki6o34JWC2yV_BwfGxtg8ULSwg11QV0YnGrxl9CA-9s4vkCoU_F_RPRx1d3C-_XE_mBpd7rS3XhJva5o6HwXXWW_ipNVP55sfkinf8sTvLURyDUiW2s6rJInikSVC7667_XMd1Z_h3qqAHg6MEWHyGrI70d6lM_k2n17zfrLGzn8TRVsnS1oQRXODG_OddQ0kGCi_o2ofH0cfm_I9mX-s7SyqlDQF4ikRNi79VKw4lLipjHp4-oC75c8-8mXv3Nhv_1wdFy6hwHV2Q34GhosyLK43gz1pMOKfVhiYd5Dnl6VdWzsiW-Z212hSXzUYEnUgGwkR7cKmWMDv0uAklQ0iGI_LyZ0EADNWVST3cz7nyG-9rS5TYvHFqUqiSZ7HuSHCbuWotQ8qR5gredPVpETL0u_TeqVkIIRb5WkKIZuDRbPRtZyt7tVfiWZS9154NGzeBshuLVMO0v6huVF5XsVP4I7hR_pfEY=w2880-h1482-ft&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;เรื่องความแรงหากเทียบกันค่ายอื่นๆ คงเป็นที่สุดท้ายอะครับ ม้าโดนตอนกันไป แต่หากอยากได้ความแรงจริงๆ คงต้อง Remap กล่องครับ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;time-to-upgrade&quot;&gt;Time to upgrade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“ขี่รถเดิมๆ ยอมเดินดีกว่า” หลายคนบอกเอาไว้อย่างนี้ แต่บางอย่างหากเราไม่ชอบก็แค่เปลี่ยนใส่อันที่เราชอบ ผมไม่ค่อยได้แต่งอะไรมากมายสักเท่าไหร่ เอาแค่คิดว่าสวยสำหรับตัวผมก็โอเคละ มาดูสิ่งที่ผมใส่เพิ่มกันครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/fife/ABSRlIq47K0UMmZkAM-8uwRwkBEUlY80WUKb5jcr0ebG6Nst3vnbXK5ilYdpKLZZ1brcq18HOzFUS3c2zW0ac-dR12d_cPbRTqSta8IHPdAQ0nEzVLcv7tGoJ5xGxhoqX2jIUE-eXcIzIGFNQOboFxz_41ble41-anAQ7FeUmU-eOXPVtOun0sz1GnDWSDD8Dg98djrht-Uerf6ZSOz4RwdTzwnvgeAxJommqoEp7cPKtzyhLEBZq-5NpH1u20aB6l2kti988xmmNxZ7jaf1z6XdXEQkYwUNhk0fEut45e1nJTZ4zgS9gLx9cguY0Qx19uCXnZ_m1otXjStsBGK-0sKary-UY1RrenGNqPsYAaQl-mwyxMVkMU9OkwadAP5Xv0lKLLAhBUzeRwxQHL0xbuZnVZAQ14-uwXYYesXbPkcVTAtwgecn2aIsPLYjsGlU1aKjKzebDnNAqauO0oIWVzxlPIJes3ANsr5nJagfwz22qvmfs-_NZOULa-C34GnjDJHcZcuWGUf6W2gYM0Ylh-PgB-F6UdwFh3dcc3xKkDWown7MFKkSV0Kq7xYqCgJuLdmYA8GD0eObplV191HFZWUPpiOjmCMCHwbnsCFSgpz1JeSfGMq5w4JwmApROkJeQyw1lm7Jp14eXcArmI9gcmqJys0RPhs48yO7-WxpqNvj6wWAvs_BAvi1jNIdfnXvq4mQu7iBjTXzkT2AtXfvdJ2z-7Dzd6Y_xDVFIYg=w2880-h1596-ft&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ท้ายสั้นแบบพับไม่ได้&lt;/strong&gt; จริงๆ ท้ายเดิมดีอยู่แล้วครับถูกกฏหมายด้วย แต่ด้วยที่ว่าท้ายรุ่นนี้มันหดๆ ยังไงไม่รู้ หากใส่ท้ายเดิม มันยื่นเด๋อๆ ยังไงไม่รู้ แต่ผมเลือกแบบพับไม่ได้ เพราะไม่อยากเถียงกับพี่จ่าเขาครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ชิลด์หน้าแต่ง&lt;/strong&gt; สำหรับชิลด์หน้าเดิมที่ติดมากับรถนั้นเป็นสีใสและค่อนค้างต่ำ ลมตีเข้าหน้าหากขี่แบบไม่หมอบ เลยเปลี่ยนเป็นชิลด์ดำทรงสูงเพื่อให้ล้มพ้นหมวกเวลาขี่ด้วยความเร็ว&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;แฮนด์แต่ง&lt;/strong&gt; เริ่มรู้สึกว่าท่านั่งยังดูไม่กระชับ ตัวออกจะตั้งไป เวลาอยู่ในโค้งด้วยความเร็ว รู้สึกแปลกๆ เหมือนกันว่ายังสปอตไม่พอ เลยเปลี่ยนแฮนด์แต่ง สามารถปรับองศาได้หลายแกน ตามที่ชอบเลยทีเดียว&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เกียร์โยง&lt;/strong&gt; มีแฮนด์แต่งก็ต้องมีเกียร์โยงเพื่อปรับระดับเท้าให้สอดคล้องกับแฮนด์&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ตุ้มปลายแฮนด์ กับการ์ดเบรก&lt;/strong&gt; เปลี่ยนการ์ดเบรกก็ต้องเปลี่ยนตุ้มแฮนด์ด้วย เพื่อถ่วงน้ำหนัก ให้แฮนด์ไม่สั่น การ์ดเบรกเพื่อป้องกันก้านเบรกโดนสัมผัสโดยไม่ได้ตั้งใจ ไม่งั้นรถอาจจะเสียหลัก ภายหลังถอดออก เพราะเปลี่ยนแฮนด์&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การ์ดหม้อน้ำ&lt;/strong&gt; ถามว่าสำคัญไหมก็สำคัญ ถามว่าจำเป็นไหม ก็ไม่ แต่มีไว้ก็เสียหายอะไรมากมาย กันหินดีดมาโดนหม้อน้ำ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;มันยังไม่ใช่&quot;&gt;มันยังไม่ใช่&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;หลังใช้ CBR650R มาประมาณ 8-9 เดือน ใช้เกือบทุกวัน พยายามปรับในหลายๆ สิ่งเพื่อให้เข้ากับตัวเรามากที่สุด แต่มันก็ยังไม่ใช้ คิดอยู่หลายครั้งจะเอารถไปสนาม แต่หลายๆ อย่างยังต้องใส่เพิ่ม แล้วเมื่อไหร่จะจบ จะต้องปรับไปอีกนานเท่าไหร่&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เริ่มลังเล ถ้าแล้วถ้าเราไปให้สุดล่ะ ไม่ต้องทำอะไรเพิ่มแล้ว จะดีไหมหนอ?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ให้มันจบๆ&quot;&gt;ให้มันจบๆ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ศึกษาอยู่พักใหญ่ๆ ก็ประกาศขายคันนี้เพื่อ สมทบทุน CBR1000RR SP แล้วผมจะมาเล่าให้ฟังใหม่ครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/fife/ABSRlIp5zWjFBDGMVR_KiYwpCdOjh7PczUNQAqUARt9MjCjwQsJyc_i4Yrg79EOzAx1uRRwR0dimoS8swNPVOaE9UZwymmQnum1q39mvjd9bA9qimdDu7JIgVecdNSGtfp5NHq49hCK6aeIguwipQ-bG8T8umJ9QpuSIPgI86OKkG5Enc64iRvN-yQfTz86XnE7wMXGpZ1YfAnZrIgjNHq6Y0UNPvi95hVVuRoOJ8vYO3-up2uT3FkpABB4tQMNQ0l5DaA8MbH1aP3aJTUCIn0DJu04vsKkEU1nFbtHw_b4eS5QoD3swDh5Kypz4MG4NoA2qYagnduRjq4qNVqAkVzaXm6zvlnN0u17-NcJPLcrZee4qvD8f7os4vy4oBCNI4Fl8QFBd0tptYoZaOyodQFTyQEM-vTSh5TV5DvboPAX2MeRtelffq89EglXXf-DFVnv07pk8eXDA4EyZtOk0VG4YT-C_UKZzuJ8ZgNVbzPl9TTlfyKbUzFxG7Tp6ljbRftrW8-YC0dUzJyQGYPvkgs2FoY6DSGQlFUHG_80zo0ZQLQB7C8Cwo9g6fOLTcwEwf1oFY4Iu-Cg8sZzxl5Qtmb78xFbSEGHY7tluMbhU6ma9ZIjlV_gtvgcacBMcDX5znZ-FkfV9xpORc9A-mtdzZO6TmqjUcb6nBZhhehoI10UKyVEiOIgpl2vxoc7oIisNA5K2tmmNtWW3N7aFO-trzblv5on0rdYRAL8DowI=w2880-h1596-ft&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/cbr-650r/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/cbr-650r/</guid>
        
        
        <category>Racing</category>
        
        <category>MyLife</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Airoh Valor White Gross Marshall : Review</title>
        <description>&lt;p&gt;นานมากเหลือเกินที่ไม่ได้เขียนรีวิวของที่ใช้ในชีวิตประจำวันเลย หรือแม้แต่ Blog และบทความต่างๆ ยังแทบไม่มีเวลา จริงๆ จะบอกว่าไม่มีเวลาก็ไม่ได้ เพราะทุกครั้งที่เขียนบทความต่างๆ นั้นต้องใช้อารมณ์ และเวลามากเหลือเกิน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ช่วงที่ผ่านมาหลังจากทานยา (&lt;a href=&quot;https://www.drugs.com/venlafaxine.html&quot;&gt;Venlafaxine&lt;/a&gt;) เหมือนอารมณ์จะกลางๆ เข้าถึงอารมณ์ใดอารมณ์หนึ่งได้ยากมาก ซึ่งก็เป็นอีกเหตุผลหนึ่งที่หายไปในช่วงสองสามปีที่ผ่านมา มาเข้าเรื่องกันดีกว่าครับ&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;เลือกซื้อหมวกกันน๊อค&quot;&gt;เลือกซื้อหมวกกันน๊อค&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;เมื่อช่วงปีที่ผ่านมาผมซื้อมอเตอร์ไซค์ &lt;a href=&quot;https://www.aphonda.co.th/honda2017/motorcycle/automatic/new-pcx-hybrid-2018&quot;&gt;Honda PCX Hybrid&lt;/a&gt; ซึ่งก็กำลังมองหาหมวกกันน๊อคดีๆ สักใบ ตอนนั้นก็รู้ว่ามี Brand ดังๆ มากมายแต่ราคาที่เราหยิบยื่นได้พร้อมกับแบรนด์ที่ต้องการนั้นมันช่างหายากเหลือเกิน&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.aphonda.co.th/honda2017/uploads/product_gallery_big/photos/shares/Product_List/Automatic/PCX_HYBRID/Product-Gallery-Photo---Size-620x350-pxl.png&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;หลายๆ ร้านในเชียงใหม่เราก็ไม่รู้จักมากมาย เพราะห่างเหินจากวงการมอเตอร์ไซค์ไปตั้งแต่ตอนเรียนมัธยม ตอนนั้น Brand ที่นิยมและที่รู้จักส่วนใหญ่ก็จะเป็นพวก SHOEI, ARAI, AGV อะไรพวกนี้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สุดท้ายก็ต้องเลือกแบรนด์เหล่านี้ด้วยหลายเหตุผล กับเงินในกระเป๋า จนสุดท้ายก็ตัดตัวเลือกลงมาตามเหตุผลของเราเองมาจบที่ &lt;a href=&quot;https://www.agv.com/hu/en/k5-s-e2205-mono---matt-black/200041A4MY003.html?cgid=full-face-k-5-s#start=1&quot;&gt;K5 S E2205 MONO MATT BLACK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;agv-k5&quot;&gt;AGV K5&lt;/h3&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://dainese-cdn.thron.com/delivery/public/image/dainese/85dd59a7-b300-4a2b-8ab2-6bbe99dd0c21/ramfdh/std/615x615/k5-s-e2205-mono.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;AGV เป็นแบรนด์ที่ดังมากในหมู่วัยรุ่น ด้วยรูปทรง และพรีเซนเตอร์อย่าง &lt;a href=&quot;http://www.valentinorossi.com/en/&quot;&gt;Valentino Rossi (VR46)&lt;/a&gt; ก็ปังมากแล้ว ตอนนั้นยังไม่คิดอะไรมากแต่อยากได้หมวกดีๆ สักใบที่ผ่านมาตรฐานการป้องกันความปลอดภัย รวมไปถึงรูปทรงแบบ Racing อีกด้วย&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://dainese-cdn.thron.com/delivery/public/image/dainese/4cdf6d53-251a-4f70-a578-baaa6c5a4952/ramfdh/std/615x615/k5-s-e2205-mono.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;ใส่ K5 ได้พักนึงก็ขายไป (ไม่ถึงเดือน) เพราะเรื่องความสะดวกสบายในการใช้งาน หมวก AGV จะกระชับกับใบหน้ามาก การบีบแก้ม อะไรเหล่านี้ เลยคิดว่าเป็นหมวกที่เหมาะกับรถในสนามมากกว่า เลยจำใจขายออกไป จำได้ว่าซื้อที่ &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/changmoto/&quot;&gt;Chang MOTO&lt;/a&gt; และเอาไปขายที่ &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/shutterbbsecondhandhelmets&quot;&gt;กุ๊ยเจริญเมือง&lt;/a&gt; ซึ่งอยู่ถัดกัน&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;เปลี่ยนรถ&quot;&gt;เปลี่ยนรถ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;หลังจากใช้ PCX ไปได้ปีกว่าๆ ก็รู้สึกว่ากลับมาขี่มอเตอร์ไซค์มีความสุขมากกว่าเสียอีก คิดถึงวันเก่าสมัยเรียนที่ชอบแต่งรถ (ไม่ถึงขนาดเด็กแว้น) ดูรถแข่งแล้วเอามาคุยกันกับเพื่อนที่โรงเรียนว่าอยากได้คันนั้นคันนี้ สนุกสนานในหมู่เพื่อนฝูง กลายเป็นความมันส์ในวัยเด็กที่ไม่อาจลืมเลือน ถึงมันจะจางๆ ไปแต่ก็ยังคงอยู่เหมือนเดิม&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;จนวันนี้เราพอมีกำลังที่เติมความฝันในส่วนนี้ได้ ทำไมเราไม่ทำล่ะ? ใช่ไหม?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.aphonda.co.th/hondabigbike/uploads/product_list_image_big/photos/shares/Product_list/Super_Sport/CBR1000RR_SP/CBR1000RR_SP_Product-Color-Image-620-x-350-pxl.png&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;ผมมอง &lt;a href=&quot;https://www.aphonda.co.th/hondabigbike/motorcycle/supersport/cbr1000rr-sp&quot;&gt;CBR1000RR&lt;/a&gt; ไว้แต่ทั้งนี้ทั้งนั้นผมต้องดูด้วยเราไหวไหม ผ่อนน่ะไหวอยู่แล้วแต่ค่า service อะไรพวกนี้ด้วยที่เราต้องคำนึงด้วย เลยลดความทะเยอทะยานลงมาจบที่ &lt;a href=&quot;https://www.aphonda.co.th/hondabigbike/motorcycle/sport/sport-cbr650r&quot;&gt;CBR660R&lt;/a&gt; ก็เพียงพอในเวลานี้&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.aphonda.co.th/hondabigbike/uploads/product_list_image_big/photos/shares/Product_list/650Series/CBR650R/02-Product-Color-Image-620-x-350-pxl.png&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;เรื่องรถไว้จะกลับมาเขียนในโพสต่อไปครับ ได้รถมาแล้ว ต่อไปก็หมวกกันน๊อคครับ เข้าเรื่องกันสักที&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;เลือกหมวกกันน๊อค-ตอนที่สอง&quot;&gt;เลือกหมวกกันน๊อค ตอนที่สอง&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;หลังจากที่เปลี่ยนรถ แน่นอนว่าหมวกกันน๊อคที่ใช้อยู่คงรับมือไม่ได้อย่างแน่นอน เพราะเป็นหมวกกันน๊อคทั่วไปที่ใส่กันเต็มบ้านเต็มเมือง ถามว่าดีไหม ก็เหมาะสมกับรถทั่วไปครับ หากถามว่าแล้วทำไมต้องเปลี่ยน ผมขอตอบไว้ก่อนนะครับว่า ไม่ได้ตามเทรน อวด อะไรเลย ตามความเหมาะสมในการใช้งานครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ปัจจัยหลักในการเลือกหมวกคือต้องเอาไปใช้ในสนาม หากเอารถไปวิ่งในสนามกับเพื่อน ต้องดูหลายเรื่อง เช่น น้ำหนักใส่นานจะเมื่อยไหม ความเร็วในการขี่ในสนามจะเร็วมาก (180km/h - 200km/h) ต้องมั่นใจว่าหมวกยังนิ่ง และไม่สั่น และที่สำคัญ สามารถใช้ในชีวิตประจำวันได้ด้วย มาตรฐานความปลอดภัยอันนี้สำคัญต้องมีความน่าเชื่อถือ หลักๆ สำหรับผมจะประมาณนี้ ที่เหลือก็เป็น feature ที่ทางแบรนด์ให้มา ซึ่งหากพิจารณาดูแล้วที่จะครบขนาดนี้คงหาไม่ยากหากเงินถึง อย่างเช่น Shoei, Arai เป็นต้น&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.motowish.com/wp-content/uploads/2019/06/Marc-Marquez-Shoei-X-Spirit-III-Catalunya-2019-4.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;แต่หากงบน้อยล่ะ?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;airoh-valor&quot;&gt;Airoh Valor&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;หลังจากหาข้อมูลอยู่พักใหญ่ๆ ประกอบการเดินไปดูตามร้านต่างๆ ในตัวเมืองเชียงใหม่ ซึ่งไม่ค่อยมีที่ตรงตามที่เราต้องการกับเงินน้อยๆ ในกระเป๋า สุดท้ายก็มาจบที่ร้าน &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/RiderscareShop/&quot;&gt;Rider Care&lt;/a&gt; กับหมวกที่ลองใส่แล้วรู้สึกชอบ &lt;strong&gt;Airoh Valor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Airoh Valor หมวกที่ราคาไม่แพงแต่สำหรับผมค่อนข้างตอบโจทย์เลยทีเดียว กับราคาและสิ่งที่ได้กลับมา แน่นอนว่ามีข้อดี ก็ต้องมีข้อเสีย แต่อยู่ที่ว่าข้อเสียที่ได้มันมากเกินที่รับไว้ไหม ถ้าเราโอเคกับมันก็ Deal with it!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;graphics&quot;&gt;Graphics&lt;/h3&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.airoh.com/computedimage/variante-valor-blackmatt-12.i5878-kxGtnPE-l1-q90.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Airoh Valor มีหลากหลายลวดลายแล้วแต่ว่าใครชอบในแบบไหน ผมเป็นคนที่ลายแบบพื้นๆ ไม่เน้นลวดลายมากนัก ส่วนตัวจะชอบ &lt;strong&gt;Black Matt&lt;/strong&gt; จริงๆ ก็มีให้เลือกไม่มากเท่าไหร่ เท่าที่มีอยู่ที่ร้าน ผมจึงได้ลาย &lt;strong&gt;White Gross Marshall&lt;/strong&gt; กลับมา&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;มาตรฐานความปลอดภัย&quot;&gt;มาตรฐานความปลอดภัย&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;สำหรับ Airoh Valor มาพร้อมมาตรฐานความปลอดภัยของหมวกกันน็อค SHARP 5 Stars สรุปผลดูได้ตรงนี้เลยครับ &lt;a href=&quot;https://sharp.dft.gov.uk/helmets/airoh-valor/&quot;&gt;https://sharp.dft.gov.uk/helmets/airoh-valor/&lt;/a&gt; หากเราดูตรงท้ายหมวกก็จะมี Logo ของ มอก. ติดมาด้วยเรียบร้อยครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://sharp.dft.gov.uk/wp-content/themes/sharp2017/img/logos/SHARP_logo5.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://billyscrashhelmets.co.uk/wp-content/uploads/2019/03/airoh-valor-SHARP-high-speed-test-result-1.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;SHARP 5 Star เป็นมาตรฐานการรับรองของกรมการขนส่ง ของประเทศอังกฤษ ซึ่งทำการทดสอบจริงทั้งหมด โดยจะสุ่มนำเอาหมวกกันน็อคที่มีจำหน่ายในร้านค้ามาทำการทดสอบ ไม่ใช่การส่งหมวกจากผู้ผลิตมาให้ทดสอบ ถือเป็นอีกการทดสอบที่เชื่อถือได้สูงมาก เพราะว่าเป็นการทดสอบหมวกที่มีวางจำหน่ายจริงๆ อีกทั้งสามารถเข้าไปดูรายละเอียดภายในเว็บไซต์ได้ด้วยว่าหมวกแต่ละรุ่น สามารถกระจายแรงกระทำต่อหัวได้ดีมากน้อยเพียงใด โดยจะมีคะแนนสูงสุดที่ 5 ดาว สามารถเลือกดูยี่ห้อและรุ่นได้ที่นี่ https://sharp.dft.gov.uk/&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;รายละเอียดทั่วไป-มุมมอง-และรูปทรง&quot;&gt;รายละเอียดทั่วไป มุมมอง และรูปทรง&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Airoh Valor นั้นหลังจากที่ผมใช้ชีวิตประวัน ทั้งขี่ไปทำงาน เอาไปขี่ในสนาม หรือแม้กระทั่งไปออกทริป เรียกได้ว่าใช้งานได้อย่างสมบุกสมบันเลยทีเดียว เหมือนกับว่าทดสอบทุกอย่างให้กับหมวกใบนี้เลย ขาดอย่างเดียวที่ไม่ได้ทดลอง และก็ไม่คิดจะลองคือ &lt;strong&gt;การเกิดอุบัติเหตุ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;มุมมองของหมวกใบนี้ผมชอบนะ มุมมองกว้างมาก มองซ้ายขวานี้คือเห็นจนสุดระยะสายตาของเราเองทั้งหมด และไม่ว่าจะพยายามเหลือบมองมากแค่ไหนก็ไม่เห็นขอบของหมวกกันน๊อคเลย ข้อนี้ถือว่าทำได้ดีมาก&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://stationarieszone.co.uk/wedding/GBO/BikeIt/AIROHVAL.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;มาดูเรื่องรูปทรงกันบ้าง หมวกใบนี้มีการเล่นเหลี่ยมเยอะพอสมควร ด้วนเหตุผลทางด้าน aerodynamic ด้วย ทำให้หมวกดูมีมิติ ไม่ได้เรียบจนดูหน้าเบื่อ แต่สำหรับคนที่ต้องติดกล้องกับหมวก นี่จะเป็นฝันร้ายเหมือนดั่งเช่นตัวผมเอง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;การติดกล้อง Gopro หรือกล้อง Action Camera ให้หมวก Airoh Valor ทำได้อยากมาก เพราะหมวกเป็นเหลี่ยมเยอะ โดยเฉพาะตรงแก้มทั้งสองข้างมีจุดเว้า ทำให้วางฐานติดกล้องยาก ส่วนด้านบนของหมวกนั้น ก็โค้งจนต้องติดฐานกล้องไม่ได้เช่นกัน&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ขนาด-และน้ำหนัก&quot;&gt;ขนาด และน้ำหนัก&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Airoh Valor มีน้ำหนักอยู่ที่ประมาณ 1400 กรัม บวกลบ 50 แล้วแต่ขนาด ซึ่งมีทั้งหมด 6 ขนาด&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;XS (53-54 cm)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;S (55-56 cm)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;M (57-58 cm)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L (59-60 cm)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;XL (61-62 cm)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;XXL (63 cm)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;การระบายอากาศ&quot;&gt;การระบายอากาศ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;การระบายอากาศทั้ง 8 จุดของหมวกทำได้ดีครับ เย็นสบาย มีตาข่ายกั้นในช่องรับลมเพื่อกันแมลงหรือสิ่งแปลกปลอมเข้าไปในช่องดักลม ตัวดักลมทั้งสองช่องตรงแก้ม รับลมได้ดีมาก แต่ แต่ แต่ เสียงลมที่เข้าผ่านช่องดักลมตรงแก้มเสียงดังมาก นี่เป็นอีกหนึ่งข้อเสียของหมวกรุ่นนี้ครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ส่วนช่องดักลมตรงที่ปากนั้นก็รับลมเข้าได้ดีทีเดียว ดีจนกระทั้งเป่าขึ้นตาเลยทีเดียว ขี่เร็วมีง่วงนอน&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.airoh.com/computedimage/accessorio_presa-aria-mentone-jpg-1.i2868-khUQAID-w248-h248-l1-c1-x1-q99.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;การใช้งานที่ความเร็วสูง (~180km) ในสนาม อากาศพลศาสตร์ ถือว่าทำได้ดีมากหมวกไม่สั่น ค่อนข้างนิ่ง เสียแค่เรื่องเสียงที่ช่องดักลมตรงแก้ม ยิ่งเร็วยิ่งดัง&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ภายในหมวก-และชิลหน้า&quot;&gt;ภายในหมวก และชิลหน้า&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ภายหมวกกระชับกับใบหน้าดีพอสมควร ช่องที่หูค่อนข้างเล็กไปนิดนึง ผมใส่ลำโพงบลูทูธแนบเกือบติดหู ทำให้ใบหูพับติดหัวไปหน่อย และผมเองเป็นคนใส่แว่นตา ทำให้ค่อนข้างลำบากนิดนึง&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.airoh.com/computedimage/accessorio_cuffia-jpg-1.i2860-kEYu1Js-w248-h248-l1-c1-x1-q99.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;ผ้านวมภายในถอดได้แต่ส่วนบน เพื่อนำไปซักได้ แต่ส่วนแก้มต้องงัดออกมา ค่อนข้างยากมาก มีโฟมหักหากงัดออกมาไม่ดีพอ ถึงงัดออกมาได้ แต่ไม่สามารถถอดผ้าออกจากโฟมเพื่อทำความสะอาดได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ส่วนชิลหน้าเป็นชิลใสที่แถมมา พร้อมฟิล์มกันรอย ถอดออกค่อนข้างยาก ต้องใช้แรงงัดเสี่ยงต่อการหัก แถมมาด้วยตัว Lock ชิลหน้าที่เรียกว่า Pinlock® กันชิลเปิดแต่เปิดมือเดียวยากนิดนึง&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.airoh.com/computedimage/accessorio_kit-placche-jpg.i2842-kdXqcjs-w248-h248-l1-c1-x1-q99.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;สายรัดคางยังไม่ได้ Dd ring ได้มาเป็น Gib Lock แทนน่าเสียดายตรงนี้&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ความคุ้มค่า&quot;&gt;ความคุ้มค่า&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;จากการใช้งานที่หลากหลายในแบบของผม ผมชอบใบนี้ ถึงแม้จะไม่ใช้ใบที่เพอเฟกต์ในทุกด้าน แต่สิ่งที่ได้เทียบกับราคาของมันเอง บอกไว้เลยคุ้มสุดๆ สำหรับผมไม่เสียดายที่ซื้อใบนี้มาใช้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ผมขอให้คะแนนในแบบของผมที่ &lt;span class=&quot;spoiler&quot;&gt;&lt;strong&gt;8/10&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; คะแนนครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สำหรับใครที่ยังมองหาหมวกกันน๊อคดีๆ สักใบ หรือชอบแต่งตัว ลองไปเยี่ยมชมหรือ ปรึกษาได้ที่ร้าน &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/RiderscareShop/&quot;&gt;Rider Care&lt;/a&gt; ดูครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://scontent.fbkk5-3.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/12109121_1691039577774745_5630724900291046859_n.jpg?_nc_cat=105&amp;amp;_nc_sid=09cbfe&amp;amp;_nc_eui2=AeEI6rsr6mgGl0riddpQkfxgyeO8dDuYCZrJ47x0O5gJmnMyln1iUCB66yL57TZewLEigSAnD1lOpuW4_axq9dQw&amp;amp;_nc_ohc=K1K_Bbpx5foAX_AYmrX&amp;amp;_nc_ht=scontent.fbkk5-3.fna&amp;amp;oh=57e1c4e02db959d977ac5354041b5c9c&amp;amp;oe=5F66513A&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/airoh-valor/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/airoh-valor/</guid>
        
        
        <category>Racing</category>
        
        <category>MyLife</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>From Tenkeyless to 47 keys</title>
        <description>&lt;p&gt;หลังจากใช้ Compact keyboard อยู่พักใหญ่ ในการทำงานจนคิดว่าทุกอย่างน่าจะลงตัวแล้วสำหรับคีย์บอร์ด แต่เปล่าเลย…
พยายามป้ายยาน้องที่ทำงานให้เสียเงินให้กับ Machanical Keyboard ให้มาเป็นครอบครัวเดียวกัน แต่หารู้ไหมว่าน้องเขาหงายการ์ดสะท้อนกลับ กลายเป็นป้ายยาให้กับตัวเองซะงั้นไป เข้าเรื่องกันเลยดีกว่า&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1400/1*8xtfOZcFbSVYYx0dJ_j46A.jpeg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ผมจะเป็นคนที่ชอบความมินิมอล ผมมีคีบอร์ดเจ้าหนึ่งซึ่งผมชอบเอามากๆ และเคยเกือบจะซื้อมาแล้วครั้งหนึ่ง แต่ด้วยราคาที่ไม่ค่อยเป็นมิตรกับกระเป๋าเงินสักเท่าไหร่จึงได้แต่สบตามองแบบจำใจ เจ้าคีบอร์ดตัวนั้นมีชื่อว่า ErgoDox EZ ซึ่งราคามันก็ไม่เบาทีเดียว เริ่มต้นที่ $299 เท่านั้นเอง แม่เจ้า มาดูหน้าตากันหน่อย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1400/1*BBqwaG86fQy2OhOOsv2fug.jpeg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;กลับไปเรื่องป้ายยา ในขณะที่ผมกำลังเข้าเว็บ &lt;a href=&quot;https://ergodox-ez.com/&quot;&gt;https://ergodox-ez.com/&lt;/a&gt; เพื่อจะป้ายยาให้น้องดันไปเจอคีย์บอร์ดอีกตัวหนึ่งของเจ้าเดียวกัน ผมไม่รู้ด้วยซ้ำว่าออกมาใหม่ ทำผมซะงักไป 10 วินาที ก้มลงมองคีย์บอร์ดตัวเองซึ่งผมใช้ &lt;a href=&quot;https://www.coolermaster.com/catalog/peripheral/keyboards/masterkeys-pro-s/&quot;&gt;Cooler Master MasterKeys Pro S RGB&lt;/a&gt; ในใจตอนนั้นคือไม่น่ารอด และก็ไม่รอดจริงๆ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1270/1*6HpMGHvRwuyYJdLPxcfWQQ.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ergodox-ez.com/pages/planck&quot;&gt;Planck EZ&lt;/a&gt; เป็นคีย์บอร์ดขนาด 47 คีย์เท่าเอง มันเล็กพอดีกับกระเป๋าสามารถพกพาไปไหนมาไหนได้ง่าย ผมเห็นครั้งแรกก็คิดว่ามันใช่เลย จริงๆ ทีแรกก็คิดอยู่ว่ามันจะเล็กไปหรือเปล่านะ แต่พอได้ของมาจริง ไม่ก็ไม่ได้เล็กมากมายนะ พอดีมือเลยทีเดียว เพื่อนๆ ที่เห็น ต่างบอกว่าจะไหวเหรอเล็กเกินนนนน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ผมใช้เวลาปรับตัวกับมันอยู่ประมาณสามวันสำหรับภาษาอังกฤษ ใช้ทำงานเลย แรกๆ มีปัญหากับปุ่ม Space Bar, Enter, Tab, ESC, Arrow กดไม่โดนบ้าง กดผิดบ้าง โดยเฉพาะ Arrow ว่ากันไป ก็ปรับตัวกันไป&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;พอเริ่มทำงานได้ ก็เริ่มรู้ว่าเราควรที่จะ Customize มันแล้วล่ะซึ่งทาง ZSA Technology Labs เขาก็มี Tools และ Application มาให้ด้วยอยู่แล้ว ทำให้การ Customize และการ Flash ไม่ใช่เรื่องยากอีกต่อไป
Customising Layout&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;customising-layout&quot;&gt;Customising Layout&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/540/1*vNbyfO2gDcgl8aaZQR97Jg.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ORYX&lt;/strong&gt; เป็น Configuration Tools สำหรับสร้าง Layout Keyboard ซึ่งเราสามารถกำหนด และจัดการปุ่มต่างได้ตามที่เราต้องการ อีกทั้งเราสามารถ Clone Layout ของคนอื่นที่แชร์ไว้มาใช้ได้อีกด้วยนะ
ส่วนตัวผมเองใช้งาน Colemak เป็น Layout หลัก การ Customize ของผมจะออกมาแบบนี้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1400/1*3NiEaPxhyAE49CpfXaDi0g.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หากสังเกตด้านบนจะมี Tab อยู่ ซึ่งเราสามารถเปลี่ยน Layout ได้ตลอดเวลา โดยการกดปุ่ม Lower, Raise, Hyper หรือ Key อื่นๆ ที่เราตั้งเอาไว้ ลองดูตัวอย่าง Layout ที่ผมใช้งานอยู่&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;lower&quot;&gt;Lower&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1400/1*WrhhC9USr4HQfccyXe04oA.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;raise&quot;&gt;Raise&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1400/1*e2QmdvnosrLmH8xZmedgpQ.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;adjust-lower--raise&quot;&gt;Adjust (Lower + Raise)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1400/1*0jUCqyzcnCm4LHPLWtKFaQ.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;special-layout-holding-hyper-key&quot;&gt;Special Layout (Holding Hyper Key)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1400/1*GTGbn4t_sI6mFJvged_7ag.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;พอเราตั้งค่า Layout เสร็จแล้ว เราสามารถ Compile แล้ว Download Layout เพื่อ Flash ลง Keyboard เราได้เลย สำหรับใครที่อยากเอา Layout ผมไปลองใช้ก็เข้าไปดูได้นะครับ &lt;a href=&quot;https://configure.ergodox-ez.com/planck-ez/layouts/9DbEK/latest/0&quot;&gt;https://configure.ergodox-ez.com/planck-ez/layouts/9DbEK/latest/0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หากไม่ทราบว่า ปุ่ม Lover, Raise, Hyper คืออะไรลองดูที่รูปด้านล่างครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1400/1*wOcbwOgUireOXDxA70EipA.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หรือสามารถเข้าไปดูเพิ่มเติมได้ที่ &lt;a href=&quot;https://ergodox-ez.com/pages/planck&quot;&gt;https://ergodox-ez.com/pages/planck&lt;/a&gt; ครับ&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;flashing&quot;&gt;Flashing&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1400/1*YjyX9CytIo_XPXUxrfCufQ.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หลังจากเรา Customize Layout ได้ดั่งใจแล้ว ขั้นตอนต่อไปก็คือการ Flash ซึ่งทาง Ergodox เขาก็มี Application มาช่วยจัดการเรื่องนี้โดยเฉพาะ นั่นก็คือ Wally ซึ่งสามารถเข้าไป Download ได้เลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วิธีการก็ง่ายแสนง่าย แค่เปิด Application ​ขึ้นมา แล้วเลือกไฟล์ Layout ที่เราได้ Complie ไว้ก่อนหน้า ทำตามขั้นที่ Application บอกได้เลยไม่ยาก&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ใช้งานจริง&quot;&gt;ใช้งานจริง&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ถึงแม้จะเป็น Keyboard ที่เล็กมาก แต่การใช้งานสำหรับผมแล้วถือว่าดีมากเลย&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ไม่ต้องยกมือเยอะในกรณีที่ต้องการพิมพ์ตัวอักษรที่อยู่แถบบนของ keyboard แบบทั่วไป เช่น ตัวเลข หรือเครื่องหมายต่างๆ&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;สลับ Layout แสนง่าย&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;พิมพ์เร็วขึ้น โดยเฉพาะ Layous Colemak&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ภาษาไทย ตอนแรกเหมือนฝันร้าย พอเริ่มใช้ไปสักพักเริ่มดี และชอบ&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Customize ได้ทุกอย่าง&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;เปลี่ยน Switch ได้ โดยไม่ต้องกลัวหมดประกัน&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;มีโหมดใช้งานแทนเมาส์&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;มีลูกเล่นอีกหลายอย่าง ไว้ผมลองแล้วจะมาเล่าให้ฟังนะครับ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/from-tenkeyless-to-47-keys/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/from-tenkeyless-to-47-keys/</guid>
        
        
        <category>Tech</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>จาก QWERTY สู่ Colemak</title>
        <description>&lt;p&gt;ครึ่งชีวิตที่ใช้งาน QWERTY หลายครั้งที่มีความคิดว่า อยากจะเปลี่ยนเลย์เอาท์ของคีย์บอร์ดดูบ้าง ในการทำงานแต่ละครั้ง (เฉพาะภาษาอังกฤษ) รู้สึกได้ว่าระยะห่างในระหว่างแต่ละตัวอักษรไม่ค่อยจะเข้ากับการวางมือสักเท่าไหร่ เลยลองศึกษาดูว่านอกจาก QWERTY แล้ว ยังมีเลย์เอาท์แบบไหนอีก ซึ่งมีหลายเลย์เอาท์มาก ในที่สุดก็ตัดสินใจลองอยู่ 3 เลย์เอาท์คือ&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Dvorak_Simplified_Keyboard&quot;&gt;Dvorak&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://colemak.com/&quot;&gt;Colemak&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://workmanlayout.org/&quot;&gt;Workman&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ทั้งสามเลย์เอาท์แล้ว มีความต่างกันในการวางตำแหน่งคีย์อย่างชัดเจน ทีนี้ก็ต้องมาดูอีกว่า แบบไหนเหมาะกับการใช้งานในชีวิตประจำวัน และการทำงานของเรามากที่สุด และที่สำคัญเราใช้ QWERTY มาตั้งแต่พิมพ์ดีด การที่จะเปลี่ยนเราจะใช้เวลาในการปรับตัวนานแค่ไหนด้วย&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;แบบไหนที่ต้องการ&quot;&gt;แบบไหนที่ต้องการ?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ข้อแรกที่ต้องการคือ ระยะห่างระหว่างคีย์ที่ต้องใช้บ่อยๆ เนื่องจากการที่ต้องเขียนโค๊ดทั้งวันยอมรับเมื่อยนิ้วมือเลย และถึงขั้นนิ้วล็อคมาแล้ว จึงคิดว่าควรที่จะรวมคีย์ที่ใช้บ่อยๆ มาอยู่ใกล้ๆ กัน&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ข้อที่สอง บางตำแหน่งของ QWERTY ดีอยู่แล้ว ไม่อยากเปลี่ยนเพราะเราใช้ต้องตัวอักขระพิเศษในการเขียนโค๊ดซึ่งบางตำแหน่งมันเหมาะสมกับการวางนิ้วอยู่แล้วจึงอยากให้อยู่ที่เดิม&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ด้วยเหตุผลสองข้อด้านบน พอสรุปความต้องการของตัวเองได้คร่าวๆ ยังหวง QWERTY เลยอยากเปลี่ยนแค่บางตำแหน่ง พอลองทดสอบกับเว็บ &lt;a href=&quot;https://thetypingcat.com/&quot;&gt;TypingCat&lt;/a&gt; เพื่อหาแบบที่ถูกใจ เข้ากับการใช้งาน และไม่ลำบากที่จะเปลี่ยนคือ &lt;strong&gt;Colemak&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;qwerty&quot;&gt;QWERTY&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ก่อนอื่นเรามาดู QWERTY กันก่อน เริ่มจากชื่อของมันก่อนเลย ก็มาจากคีย์แถวแรกที่มีตัวอักษร Q, W, E, R, T, Y อยู่เรียงกันนั่นเอง โดยมันถูกสร้างมาพร้อมๆ กับเครื่องพิมพ์ดีดเมื่อปี 1873&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1200/1*hN9_CJtLG61EwqDOQvywsA.jpeg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;และมันถูกออกแบบมาให้ตัวอักษรที่ใช้ร่วมกันบ่อยๆ (commonest letters) อยู่คนละด้านกัน เพื่อไม่ให้ก้านพิมพ์ติดกันเวลาพิมพ์ ตั้งแต่นั้นมาเราก็ใช้ QWERTY กันมาเรื่อยๆ ไม่ใช่ว่าไม่มีเลย์เอาท์อื่น หากเพียงแต่ว่าไม่ค่อยได้รับความนิยม เพราะคนยุคก่อนโตมากับพิมพ์ดีด จะเห็นว่าปันจุบันเด็กรุ่นใหม่ที่โตมากับสมาร์ทโฟน และเครื่องคอมพิวเตอร์ ไม่ได้ใช้ หรือเริ่มต้นด้วย QWERTY แล้ว&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;colemak&quot;&gt;Colemak&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ถูกคิดขึ้นมาโดย Shai Coleman เมื่อปี 2006 ที่ผ่านมานี่เองโดยมาจากแนวคิดที่ต้องการรวมตัวอักษรที่ใช้งานบ่อยที่สุดมาไว้ในตำแหน่งของนิ้วที่สามารถเคลื่อนไหวได้เร็ว เช่น นิ้วชี้ นิ้วกลาง เป็นต้น หรือตำแหน่งตรงกลางของคีย์บอร์ดนั่นเอง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;อีกข้อที่ทำให้ผมตกลงปลงใจคือมีเพียงแค่ 13 คีย์เท่านั้นที่เปลี่ยนไปจากเดิม ทำให้การเปลี่ยนมาใช้ Colemak ง่ายสำหรับผม ซึ่งแถวบนที่เป็นตัวเลขจะเห็นว่าไม่เปลี่ยนเลย รวมไปถึงอักขระพิเศษต่างๆ ยังอยู่ที่เดิมอีกด้วย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1384/1*hJF-jvFhnQX7LfluLrvGFQ.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1400/1*o3c25XZ-Th_jy9FwyCiv2A.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/828/1*oVRu4PFJHSVXmGD5wBQJuw.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ข้อแตกต่าง&quot;&gt;ข้อแตกต่าง&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;หลังจากหาข้อมูลมาหลายๆ เว็บไซต์เพื่อเปรียบเทียบตำแหน่งการกด รวมไปถึงคีย์ที่เราใช้บ่อยที่สุดในเว็บไซต์ &lt;a href=&quot;https://www.patrick-wied.at/projects/heatmap-keyboard/&quot;&gt;https://www.patrick-wied.at/projects/heatmap-keyboard/&lt;/a&gt; เราสามารถดู Heatmap การใช้คีย์ โดยลองใช้คำว่า&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet. Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;และนี่คือ Heatmap ของ QWERTY และ Colemak&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1400/1*AEFZ1QUpcgskk0GxwHE6JA.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;colemak-1&quot;&gt;Colemak&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1400/1*twENOqkeHrH3mh7l_kCYRQ.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หากสังเกตุจาก Heatmap จะเห็นได้ว่าคีย์ที่ใช้มากที่สุดจะเป็น T และ E ซึ่งคีย์ที่มีการกดมากที่สุดจะอยู่ช่วงแถวตรงกลางคีย์บอร์ด Colemak จัดคีย์ได้ดีกว่าเพราะไม่ต้องยกนิ้วเปลี่ยนคีย์มากเหมือน QWERTY ซึ่งต้องเลื่อนนิ้วขึ้นไปกดคีย์แถวบนบ่อยพอสมควร&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;โดยส่วนตัวคิดว่าการเปลี่ยนมาใช้ Colemak ไม่ได้ใช้เวลานานอย่างที่คิด พิมพ์ได้คล่องขึ้นกว่าเดิมด้วยซ้ำ รวมแล้วในเวลาในการทดสอบอยู่ 1 อาทิตย์และตอนนี้ก็เปลี่ยนมาใช้ Colemak แบบถาวรเรียบร้อยแล้ว&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;การติดตั้ง&quot;&gt;การติดตั้ง&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;สำหรับ Mac user นั้น ไม่ต้องติดตั้งหรือลงซอฟท์แวร์ใดๆ เลยสามารถเข้าไปตั้งค่าที่คีย์บอร์ดได้เลยครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1400/1*O1D_8Zfg7d4icm3g2wQIUQ.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;referents&quot;&gt;Referents:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ideafinder.com/history/inventions/qwerty.htm&quot;&gt;http://www.ideafinder.com/history/inventions/qwerty.htm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/QWERTY&quot;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/QWERTY&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://colemak.com/&quot;&gt;https://colemak.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://workmanlayout.org/&quot;&gt;https://workmanlayout.org/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Colemak&quot;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Colemak&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://mkweb.bcgsc.ca/carpalx/?colemak&quot;&gt;http://mkweb.bcgsc.ca/carpalx/?colemak&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/from-qwerty-to-colemak/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/from-qwerty-to-colemak/</guid>
        
        
        <category>Tech</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Angular CLI 6.0.2 with Universal</title>
        <description>&lt;p&gt;ความสามารถของ search engine รวมไปถึง Social media ในปัจจุบันไม่ได้แสดงเพียงแค่ลิ้งค์ แต่ยังดึงเอารายละเอียด รวมไปถึงรูปภาพแสดงออกมาให้ผู้ใช้งานเห็นก่อนตัดสินใจเข้าไปยังเว็บไซต์&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angular เป็น Single Page Application (SPA) framework ที่ render ในบราวเซอร์ หรือที่เราเรียกว่า client-side rendering ทำให้ search engine และ social media ไปดึงข้อมูล HTML ที่ยังไม่ได้ผ่านการ render ออกมาแสดง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angular Universal จะทำหน้าที่เป็น server-side renderer เพื่อให้ search engine และ social media ได้ดึงเอา HTML ที่ถูก render ไว้ก่อนแล้วไปใช้งาน เพื่อการแสดงผลที่ถูกต้อง
เริ่มจากการติดตั้ง Angular CLI ลงในเครื่อง&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot;&gt;$ npm install -g @angular/cli@latest
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;สร้างโปรเจคใหม่พร้อมใช้งาน sass ในโปรดเจคด้วย ดูเพิ่มเติม : &lt;a href=&quot;https://stackoverflow.com/a/39816365/2045817&quot;&gt;https://stackoverflow.com/a/39816365/2045817&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot;&gt;$ ng new --style=scss demo-universal
$ cd demo-universal
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;จากนั้น install ts-loader angular/platform-server และ @nguniversal/module-map-ngfactory-loader&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot;&gt;$ npm install --save @angular/platform-server @nguniversal/module-map-ngfactory-loader ts-loader
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;แก้ไขไฟล์ app.mudule.tsโดยเพิ่ม withServerTransition() เพื่อให้แอพของเราทำงานร่วมกับ Universal&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot;&gt;@NgModule({
  declarations: [AppComponent],
  imports: [
    BrowserModule.withServerTransition({appId: &apos;demo-universal&apos;}),
  ],
  providers: [],
  bootstrap: [AppComponent]
})
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ขั้นตอนต่อไปสร้างไฟล์ module เพื่อเรียกใช้บนฝั่ง server ใน src/app/app.server.module.ts เพื่อจะเรียกใช้ AppModule ผ่านทาง ServerMudule&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot;&gt;import {NgModule} from &apos;@angular/core&apos;;
import {ServerModule} from &apos;@angular/platform-server&apos;;
import {ModuleMapLoaderModule} from &apos;@nguniversal/module-map-ngfactory-loader&apos;;

import {AppModule} from &apos;./app.module&apos;;
import {AppComponent} from &apos;./app.component&apos;;

@NgModule({
  imports: [
    AppModule,
    ServerModule,
    ModuleMapLoaderModule
  ],
  bootstrap: [AppComponent],
})
export class AppServerModule {}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ต่อไปสร้างไฟล์สำหรับ Universal bundle เอาไว้ export AppServerModule ใช้ชื่อว่า src/main.server.ts&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot;&gt; export { AppServerModule } from &apos;./app/app.server.module&apos;;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;เสร็จแล้วให้เรากลับไปดูที่ไฟล์ tsconfig.app.json คัดลอกโค๊ดทั้งหมด แล้วสร้างไฟล์ tsconfid.server.json วางโค๊ดที่คัดลอกมาจาก tsconfig.app.json ให้เราเปลี่ยน module format จาก es2015 เป็น commonjs&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-json&quot;&gt;{
  &quot;extends&quot;: &quot;../tsconfig.json&quot;,
  &quot;compilerOptions&quot;: {
    &quot;outDir&quot;: &quot;../out-tsc/app&quot;,
    &quot;baseUrl&quot;: &quot;./&quot;,
    &quot;module&quot;: &quot;commonjs&quot;,
    &quot;types&quot;: []
  },
  &quot;exclude&quot;: [
    &quot;test.ts&quot;,
    &quot;**/*.spec.ts&quot;
  ]
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;เพิ่ม extra property เพื่อบอกให้ compile ไฟล์ app.server.module สำหรับรายละเอียดเพิ่มเติมสามารถอ่านได้ที่ https://github.com/UltimateAngular/aot-loader/wiki/tsconfig.json&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-json&quot;&gt;{
  &quot;extends&quot;: &quot;../tsconfig.json&quot;,
  &quot;compilerOptions&quot;: {
    &quot;outDir&quot;: &quot;../out-tsc/app&quot;,
    &quot;baseUrl&quot;: &quot;./&quot;,
    &quot;module&quot;: &quot;commonjs&quot;,
    &quot;types&quot;: []
  },
  &quot;exclude&quot;: [
    &quot;test.ts&quot;,
    &quot;**/*.spec.ts&quot;
  ],
  &quot;angularCompilerOptions&quot;: {
    &quot;entryModule&quot;: &quot;app/app.server.module#AppServerModule&quot;
  }
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;กลับไปที่ไฟล์ angular.json ใน property ที่ชื่อว่า architect เราจะเพิ่ม property ใหม่เข้าไป เพื่อกำหนดค่าการ build สำหรับ server&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-json&quot;&gt;&quot;architect&quot;: {
  ...
  &quot;server&quot;: {
    &quot;builder&quot;: &quot;@angular-devkit/build-angular:server&quot;,
    &quot;options&quot;: {
      &quot;outputPath&quot;: &quot;dist/server&quot;,
      &quot;main&quot;: &quot;src/main.server.ts&quot;,
      &quot;tsConfig&quot;: &quot;src/tsconfig.server.json&quot;
    }
  }
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;จากนั้นให้เราลอง build project ของเราได้เลยครับ&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot;&gt;$ ng run demo-universal:server
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/1400/1*hmpBpny-B0C2lTftrXclPQ.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;setting-up-an-express-server&quot;&gt;Setting up an Express Server&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;เราสร้างแอพ ตั้งค่าต่างๆ รวมไปถึง build ทุกอย่างผ่านได้แล้ว ขั้นตอนสุดท้ายเราจะ Run ได้ยังไง? เราจะใช้ Express.js สำหรับ run Universal bundle ของเรา&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สร้างไฟล์ server.ts ไว้ใน root ของแอพ&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot;&gt;import &apos;zone.js/dist/zone-node&apos;;
import &apos;reflect-metadata&apos;;
import {enableProdMode} from &apos;@angular/core&apos;;
// Express Engine
import {ngExpressEngine} from &apos;@nguniversal/express-engine&apos;;
// Import module map for lazy loading
import {provideModuleMap} from &apos;@nguniversal/module-map-ngfactory-loader&apos;;

import * as express from &apos;express&apos;;
import {join} from &apos;path&apos;;

// Faster server renders w/ Prod mode (dev mode never needed)
enableProdMode();

// Express server
const app = express();

const PORT = process.env.PORT || 4000;
const DIST_FOLDER = join(process.cwd(), &apos;dist&apos;);

// * NOTE :: leave this as require() since this file is built Dynamically from webpack
const {AppServerModuleNgFactory, LAZY_MODULE_MAP} = require(&apos;./dist/server/main&apos;);

// Our Universal express-engine (found @ https://github.com/angular/universal/tree/master/modules/express-engine)
app.engine(&apos;html&apos;, ngExpressEngine({
  bootstrap: AppServerModuleNgFactory,
  providers: [
    provideModuleMap(LAZY_MODULE_MAP)
  ]
}));

app.set(&apos;view engine&apos;, &apos;html&apos;);
app.set(&apos;views&apos;, join(DIST_FOLDER, &apos;browser&apos;));

// Example Express Rest API endpoints
// app.get(&apos;/api/**&apos;, (req, res) =&amp;gt; { });

// Server static files from /browser
app.get(&apos;*.*&apos;, express.static(join(DIST_FOLDER, &apos;browser&apos;), {
  maxAge: &apos;1y&apos;
}));

// All regular routes use the Universal engine
app.get(&apos;*&apos;, (req, res) =&amp;gt; {
  res.render(&apos;index&apos;, { req });
});

// Start up the Node server
app.listen(PORT, () =&amp;gt; {
  console.log(`Node Express server listening on http://localhost:${PORT}`);
});
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ถึงตรงนี้เราได้ตั้งค่าสำหรับใช้ Node Expreess ไว้แล้ว ขั้นตอนต่อไป เป็นการตั้งค่า Webpack เพื่อบอกให้ Webpack ใช้ไฟล์ server.ts สำหรับ serve แอพของเรา ให้สร้างไฟล์ชื่อ webpack.server.config.js ใน root ของแอพ&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot;&gt;// Work around for https://github.com/angular/angular-cli/issues/7200

const path = require(&apos;path&apos;);
const webpack = require(&apos;webpack&apos;);

module.exports = {
  mode: &apos;none&apos;,
  entry: {
    // This is our Express server for Dynamic universal
    server: &apos;./server.ts&apos;,
  },
  target: &apos;node&apos;,
  resolve: { extensions: [&apos;.ts&apos;, &apos;.js&apos;] },
  // Make sure we include all node_modules etc
  externals: [/node_modules/],
  output: {
    // Puts the output at the root of the dist folder
    path: path.join(__dirname, &apos;dist&apos;),
    filename: &apos;[name].js&apos;
  },
  module: {
    rules: [
      { test: /\.ts$/, loader: &apos;ts-loader&apos; }
    ]
  },
  plugins: [
    new webpack.ContextReplacementPlugin(
      // fixes WARNING Critical dependency: the request of a dependency is an expression
      /(.+)?angular(\\|\/)core(.+)?/,
      path.join(__dirname, &apos;src&apos;), // location of your src
      {} // a map of your routes
    ),
    new webpack.ContextReplacementPlugin(
      // fixes WARNING Critical dependency: the request of a dependency is an expression
      /(.+)?express(\\|\/)(.+)?/,
      path.join(__dirname, &apos;src&apos;),
      {}
    )
  ]
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;กลับไปที่ไฟล์ package.json ใน property scripts เพิ่มค่าเข้าไป&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-json&quot;&gt;&quot;scripts&quot;: {
  &quot;build:universal&quot;: &quot;npm run build:client-and-server-bundles &amp;amp;&amp;amp; npm run webpack:server&quot;,
  &quot;serve:universal&quot;: &quot;node dist/server.js&quot;,
  &quot;build:client-and-server-bundles&quot;: &quot;ng build --prod &amp;amp;&amp;amp; ng run demo-universal:server&quot;,
  &quot;webpack:server&quot;: &quot;webpack --config webpack.server.config.js --progress --colors&quot;
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;จากนั้นใช้คำสั่ง&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot;&gt;$ npm run build:universal &amp;amp;&amp;amp; npm run serve:universal
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&quot;หมายเหตุ&quot;&gt;หมายเหตุ:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ขั้นตอนการใช้ Express Server นั้นเป็นการใช้เพื่อประกอบบทความ และใช้เป็นตัวอย่าง ควรจะตั้งค่าการเข้าถึง และความปลอดภัยหากนำไปใช้กับโปรเจคจริงๆ
จากการใช้งานจริงอาจจะมองหา framework เช่น PM2 &lt;a href=&quot;http://pm2.keymetrics.io/&quot;&gt;http://pm2.keymetrics.io/&lt;/a&gt; เป็นต้น&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ช่วยเหลือ&quot;&gt;ช่วยเหลือ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;หากเราใช้ Algular CLI ที่มาพร้อมกับ Webpack 4 อาจจะเกิดปัญหา build ไม่ผ่าน ให้เปลี่ยน tsloader กลับไปเป็นเวอร์ชั่น 4.2.0&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/angular-cli-with-universal/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/angular-cli-with-universal/</guid>
        
        
        <category>Tech</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
