<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TingSter</title>
    <description>Just another mentally ill man</description>
    <link>https://ting.in.th/</link>
    <atom:link href="https://ting.in.th/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 13:35:33 +0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Aug 2021 13:35:33 +0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>imoo Z2 phone watch for Keeta</title>
        <description>&lt;p&gt;เมื่อวานได้โอกาสไปซื้อนาฬิกาติดตามเด็กไว้เป็นของขวัญให้ลูกสาว เห็นบอกว่าอยากได้มาตั้งแต่อยู่อนุบาลสอง เลยบอกไปว่ารอขึ้น ป1 ก่อนจะซื้อให้ นั่นเพราะเห็นเพื่อนๆ ใส่ไปโรงเรียนแน่นอน&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;จริงผมก็ดูนาฬิกายี่ห้อนี้ไว้นานพอสมควร หลัก ๆ ก็เป็นเพราะเรื่องการระบุตำแหน่งของเด็ก พอทราบบางฟีเจอร์ แต่ก็ไม่ได้ถึงกับตามไปอ่านรีวิว หรือค้นหาข้อมูลแบบจริงจัง ตอนนั้นก็คิดอยู่ว่ายังซื้อไม่ได้ เพราะคีตายังคงใช้ไม่ค่อยเป็น&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;จะขึ้นประถมฯ-หนึ่งแล้ว&quot;&gt;จะขึ้นประถมฯ หนึ่งแล้ว&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ช่วงนี้เป็นช่วงปลายภาคเรียนที่สอง ในชั้นอนุบาลสามของเด็กหญิงคีตาบุหรง นั่นหมายความว่าจะต้องเลื่อนชั้นไป ป1 ในอีกไม่กี่เดือนนี้แล้ว ประกอบกับเป็นวันเกิดอายุครบ 6 ขวบแล้วจึงคิดว่าเป็นโอกาสที่ดี เพราะอย่างน้อยก็ใช้โทรศัพท์ของแม่ได้แล้ว น่าจะใช้ฟังก์ชั่นในนาฬิกาได้แล้ว&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;เริ่มหาข้อมูลแบบจริงจัง&quot;&gt;เริ่มหาข้อมูลแบบจริงจัง&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ก่อนที่จะซื้ออะไรสักอย่างหนึ่ง ผมเป็นคนนึงที่ต้องหาข้อมูลให้มากที่สุดเท่าที่จะทำได้ โดยส่วนใหญ่จะอ่านจากเว็บของผลิตภัณฑ์แบบละเอียดก่อนเป็นอันดับแรก จากนั้นจะเริ่มหาดูว่ารุ่นไหน หรือ โมเดลไหนที่เหมาะกับการใช้งานของเรา เป็นอย่างแรก สำหรับ imoo ก็ตามเข้าไปดูในเว็บ &lt;a href=&quot;https://imoo.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;imoo.com&lt;/a&gt; ผมจำได้ว่าช่วงก่อนมีอีกรุ่นคือ Z5 แต่ตอนนี้ในเว็บเหลือแค่สองรุ่นคือ Z2 กับ Z6 ก็เลยเหลือแค่สองตัวเลือกสำหรับผม&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;เริ่มกันที่-z2&quot;&gt;เริ่มกันที่ Z2&lt;/h3&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://store.ais.co.th/media/catalog/product/cache/2/image/9df78eab33525d08d6e5fb8d27136e95/z/2/z2-mix-01.jpg&quot; style=&quot;max-width: 80%&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;ผมว่ารุ่นนี้มันเล็กดีน่าจะเหมาะกับข้อมือของเล็ก ๆ ของลูกสาวเป็นอย่างดีทีเดียว เรื่องฟังก์ชั่นการใช้งานก็ไม่ได้แย่นะ มีทุกอย่างที่เราต้องการ มากกว่าด้วยซ้ำ เนื่องจากเป็นนาฬิกาสำหรับเด็ก จึงไม่ได้ต้องการอะไรหวือหวามากมาย เรื่องราคาก็ค่อนข้างสมเหตุสมผลดีนะ มีให้เลือกอยู่สองสี คือสีเขียว กับชมพู ส่วนเรื่องวัสดุที่ใช้ก็ไม่ได้ขี้เหร่อะไรเลย ติ๊กไว้เป็นหนึ่งตัวเลือก แล้วไปดูต่ออีกหนึ่งรุ่น&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ตัวท็อป-z6&quot;&gt;ตัวท็อป Z6&lt;/h3&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://i0.wp.com/img.talkandroid.com/uploads/2020/12/imoo-Z6.jpg?resize=787%2C640&amp;amp;ssl=1&quot; style=&quot;max-width: 80%&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;มาดูทางด้านตัวที่เป็นเรือธงกันบ้าง รุ่นนี้เมื่อลองดูความสามารถแล้วคือแบบว่าฉีกไปจากตัว Z2 เป็นอย่างมาก ไม่ว่าจะเป็นเรื่องของระบบประมวลผล หน้าจอ กล้องหน้าหลัง หน้าปัดนาฬิกาสามารถพับขึ้นได้ มีระบบ AI Scan คือปรับให้เทพขึ้นกว่าเดิมไปอีก ซึ่งก็แน่นอนว่าราคาก็ต้องขยับไปตามสิ่งที่เราได้กลับมานั่นเอง&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;สรุปสำหรับผม-z2-ก็เพียงพอแล้ว&quot;&gt;สรุปสำหรับผม Z2 ก็เพียงพอแล้ว&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;แน่นอนว่าตัวที่แพงกว่าย่อมดีกว่าอยูแล้ว สำหรับคีตาผมคิดว่ามันใหญ่เกินไป และที่สำคัญแพงไป 555 และคีตายังเด็กไม่จำเป็นที่จะต้องใช้ฟังก์ชั่นใหม่ๆ ด้วยครับ เลยโอเคกับ Z2 มากกว่า&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;unboxing&quot;&gt;Unboxing&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Z2 ตัวนี้ผมซื้อที่ AIS และแน่นอนครับใช้ Promotion เซเรเนดเพื่อรับส่วนลด ส่วนคนที่ไม่มีเซเรเนดก็ไม่ต้องเสียใจครับ ยังมีโปรโมชั่นอื่นอีกมากมาย ในกล่องก็จะมีสายชาร์จแถมมาให้ คู่มือการใช้งาน และมาพร้อมกันที่เปิดซิมการ์ดของนาฬิกาด้วยครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://www.imoo.com/th/products/z2/img-params/1_307821a.jpg&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;วัสดุ-และตัวนาฬิกา&quot;&gt;วัสดุ และตัวนาฬิกา&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ตัวเรือนขนาด 50.96x42.40x14.90（mm）อาจจะใหญ่ไปนิดนึงสำหรับเด็กตัวเล็กแต่ก็ไม่ถึงกับเทอะทะไปเลยซะทีเดียว พร้อมกับน้ำหนัก 53 กรัม อาจหนักไปสักเล็กน้อยสำหรับเด็กแต่ก็ไม่มาก สำหรับผมพอรับได้ วัสดุของตัวเรือนแข็งแร็งทนทาน เป็นพลาสติกเกรดดี&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;สายนาฬิกา&quot;&gt;สายนาฬิกา&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;มาดูทางด้านสายนาฬิกากันบ้าง สายนาฬิกาทำมาจากซิลิโคน และ &lt;a href=&quot;https://www.mdr-thai.com/tpe-%E0%B8%84%E0%B8%B7%E0%B8%AD/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;เทอร์โมพลาสติก&lt;/a&gt; Dow Corning TPSIV มีความยืดหยุ่นสูง และทนทาน มีร่องระบายอากาศ ดีเลยทีเดียว&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;กันน้ำระดับ-ipx8&quot;&gt;กันน้ำระดับ IPX8&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ตัวเรือนกันน้ำระดับ IPX8 &lt;a href=&quot;https://www.avtechguide.com/what-you-should-know-about-ip-rating/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ดูรายละเอียดระดับการกันน้ำ&lt;/a&gt; สามารถใส่ว่ายน้ำในสระน้ำได้สบายๆ และตัวเรือนกันน้ำลึก 20 เมตร พร้อมเซนเซอร์ด้านหลังนาฬิกาเพื่อคอยส่งสัญญานเตือนไปที่แอพฯ ว่านาฬิกาจุ่มน้ำหากผ่านไป 10 วินาที&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;หน้าจอ-และกล้อง&quot;&gt;หน้าจอ และกล้อง&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;กล้องมีด้านหน้าที่เดียวขนาดความชัด 2 ล้านพิกเซล กระจกเลนแบบ Sapphire เพื่อความแข็งแรงป้องกันรอยขีดข่วน ใช้สำหรับถ่ายรูปกับ Video call สำหรับผมแล้วคิดว่าเพียงพอ จอสีแบบ TFT ขนาด 1.3 นิ้ว ความละเอียด 240x240 pixel กระจกหน้าจอแบบ  2.5D Gorilla Glass &lt;small&gt; &lt;em&gt;(เป็นผลิตภัณฑ์จากบริษัท Corning ตัวกระจกนั้นเกิดจากพันธะของอลูมิเนียม ซิลิโคน และออกซิเจนเข้าด้วยกัน &lt;a href=&quot;https://mobile.kapook.com/view6803.html#:~:text=%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%88%E0%B8%81%20Gorilla%20Glass%20%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B8%9C%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A0%E0%B8%B1%E0%B8%93%E0%B8%91%E0%B9%8C,%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%B4%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%AD%E0%B8%B5%E0%B8%81%20%E0%B8%AA%E0%B8%B3%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;(เพิ่มเติม)&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt; &lt;/small&gt; สามารถป้องกันรอยขีดข่วนได้ดี รวมทั้งมีความแข็งแรงมาก ป้องกันการแตกจากการตกจากที่สูงได้ดีมากกว่ากระจกชนิดอื่น&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://www.imoo.com/th/products/z2/img-params/2_2ffc3b2.jpg&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;การเชื่อมต่อ-การระบุตำแหน่ง-และเซ็นเซอร์&quot;&gt;การเชื่อมต่อ, การระบุตำแหน่ง และเซ็นเซอร์&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;การเชื่อมต่อของ Z2 สามารถใส่ simcard ในย่านความถี่ &lt;code&gt;GSM:900,1800&lt;/code&gt; &lt;code&gt;WCDMA:B1,B8&lt;/code&gt; &lt;code&gt;FDD-LTE:B1,B3,B8&lt;/code&gt; &lt;code&gt;TDD-LTE:B38,B39, B40,B41&lt;/code&gt; จากย่านความที่รองรับนั้นบ่งบอกว่ารองรับเครือข่าย 4G &lt;em&gt;(FDD-LTE + TDD-LTE)&lt;/em&gt; เชื่อมต่อ WIFI แบบ 2.4 GHz รวมไปถึง Bluetooth อีกด้วย&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;การระบุตำแหน่ง&quot;&gt;การระบุตำแหน่ง&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Z2 ใช้การระบุตำแหน่งถึง 7 แบบด้วยกัน GPS, GLONASS, Base Station (BS), Accelerometer, Wi-Fi,
A-GPS, Camera-assist Locating เพื่อความแม่นยำ เท่าที่ได้ทดสอบหากเราเปิด WIFI เครื่องก็จะใช้การระบุตำแหน่งแบบ WIFI แต่ทั้งนี้ทั้งความคลาดเคลื่อนไม่ได้ไกลมากครับ&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;เซ็นเซอร์&quot;&gt;เซ็นเซอร์&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Z2 ใช้เซ็นเซอร์อยู่สองแบบครับคือ Accelerometer และ Gyroscope แต่ผมไม่แน่ใจว่าทั้งตัวทำงานพร้อมกันหรือว่าแยกกันทำงาน สำหรับใครที่ไม่เข้าใจว่าทั้งสองแบบต่างกันยังไงลองศึกษาเพิ่มเติมได้ที่ &lt;a href=&quot;https://www.spicydog.org/blog/accelerometer-gyroscope/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;spicydog.org&lt;/a&gt; ครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://play-lh.googleusercontent.com/xtF7gDj4867Rx-_3qC0mI9wT5Bn_j4WqLCVRfzx0nv61s61bCs-B_JGq0cV6R3my61E&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;imoo-application&quot;&gt;imoo application&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;สำหรับนาฬิกาทั้งสองรุ่นสามารถปรับการตั้งค่าได้อย่างละเอียดผ่าน application ที่ชื่อว่า imoo ซึ่งมีให้ดาวน์โหลดทั้งสองระบบทั้ง &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.imoo.watch.global&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Android&lt;/a&gt; และ &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/imoo-watch/id1057845227&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;iOS&lt;/a&gt; รายละเอียดโดยรวมถือว่าออกแบบได้ดีเลยทีเดียว เท่าที่ผมลองทดสอบดูโดยรวมผมคิดว่าดีเลยนะ ฟีเจอร์ตอบโจทย์ผู้ปกครองได้ดีเลยทีเดียว แต่ต้องบอกตรงนี้ก่อนว่าผมใช้ Android ครับ&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;design-uxui&quot;&gt;Design UX/UI&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;การออกแบบของแอพฯ เรื่องของความง่ายในการใช้งานทำได้ดีเลยทีเดียว แยกส่วนที่จำเป็นต้องใช้บ่อย ๆ ไว้ข้างล่างเป็นเมนูหลักกดเข้าไปดูได้เลย เรื่องสีและการออกแบบคอมโพเนนท์ต่าง ๆ แยกเป็นสัดส่วนชัดเจน โทนสีที่ใช้ไม่อ่อนหรือว่าเข้มจนเกินไป icon และการวางตำแหน่งของ icon ก็บ่งบอกความหมายในตัวเองอย่างชัดเจน&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://www.imoo.com/th/products/z2/image/page-2_c6cc649.jpg  &quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;video-call&quot;&gt;Video call&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;กล้องและหน้าจอของ Z2 อาจจะไม่ชัดเหมือนตัว Z6 แต่โดยรวมถือว่าไม่ได้ขี้เหร่ หากเราไม่ได้จริงจังกับส่วนนี้ก็ไม่ได้เป็นปัญหาครับ ตัดมาทางด้าน Application กันบ้าง หากเราพยายามจะโทรในขณะที่อยู่ในโหมดเรียน แอพจะแจ้งเตือนบอกให้เราทราบว่าลูกกำลังเรียนอยู่ (สามารถอ่านเพิ่มเติมได้ด้านล่าง)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ในขณะที่เรา video call กำลังลูกนั้นเราจะเห็นรูปตัวเองและของลูกโดยสามารถสลับเป็นรูปเล็กกับรูปใหญ่ได้ พร้อมกับส่วนล่างของแอพฯ จะบอกถึงตำแหน่งที่อยู่ของลูกด้วยเช่นกัน&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;chat&quot;&gt;Chat&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;หน้าจอแรกของแอพฯ จะเป็นการแชทเราสามารถที่จะแชทกันลูกสาวได้ทันทีโดยการพิมพ์ข้อความ ส่งอีโมจิ รวมไปถึงการแนบวิดีโอหรือรูปภาพได้อีกด้วย ส่วนทางด้านนาฬิกาหากต้องการพิมพ์ข้อความดูเหมือนจะลำบากมาก แนะนำสอนลูกใช้การแชทผ่านเสียงดีกว่าครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;นอกจากจะแชทส่วนตัวกับนาฬิกาแล้ว เรายังสามารถสร้างกลุ่มเพื่อแชทได้อีกด้วยครับ หรือหากลูกมีเพื่อนที่ใส่นาฬิกาเหมือนกัน ก็สามารถแชทระหว่างนาฬิกาได้เลยครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://www.imoo.com/th/products/z2/image/page4_b60f381.jpg&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;locate&quot;&gt;Locate&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ฟีเจอร์ที่ผู้ปกครองชื่นชอบ นั่นคือการระบุตำแหน่งของนาฬิกา เราสามารถรู้ตำแหน่งของนาฬิกาได้แบบเรียลไทม์เลยครับ โดยจะแสดงแผนที่และรู้ avatar ของนาฬิกาที่เราตั้งไว้พร้อมตำแหน่งในแผนที่&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ด้านล่างจะเป็นรายละเอียดของตำแหน่งนาฬิกาพร้อมที่อยู่ พร้อมรายละเอียดการระบุตำแหน่งว่าได้ตำแหน่งนาฬิกามาด้วยวิธีไหน GPS, WIFI หรือว่าจับตำแหน่งด้วยเสาสัญญานโทรศัพท์เป็นต้น รวมไปถึงแจ้งให้เราทราบถึงความแม่นยำในการะบุตำแหน่งอีกด้วย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ส่วนเมนูด้านข้างจะเป็นทางลัดการตั้งค่าของแผนที่ต้องการใช้แผนที่ประเภทไหน แล้วการตั้งค่าการแจ้งหากลูกเข้าถึงพื้นที่ที่เราได้ตั้งค่าเอาไว้ (ดูเพิ่มเติมด้านล่าง)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;notification&quot;&gt;Notification&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ในหน้าการแจ้งเตือนจะแสดงกิจกรรมการแจ้งเตือนต่าง ๆ ออกมาในรูปแบบ Timeline ซึ่งเราสามารถตั้งค่าได้ว่าเราต้องการที่จะแสดงการแจ้งเตือนไหนบ้างเพียงแค่กดที่รูปเกียร์มุมด้านบนของจอในหน้านี้&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kid-card&quot;&gt;Kid Card&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;หากเราเลือกเมนู “More”  ที่อยู่ถัดมาจากการเมนูการแจ้งเตือน แอพฯ จะเปิดหน้าต่างขึ้นมาพร้อมกับแสดงความสามารถเพิ่มเติมของแอพ ฯ โดยด้านบนสุดจะมีการ์ดเล็กๆ เป็นรูปโปรไฟล์ของลูกเราเอง หากเรามีหลายโปรไฟล์ สามารถเลื่อนไปทางขวาเพื่อเลือกที่จะตั้งค่าต่าง ๆ ของแต่ละคนได้เลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หากเรากดที่ Card แอพฯ จะแสดงรายละเอียดต่าง ๆ ของลูกซึ่ง เราสามารถที่จะใส่รายละเอียดข้อมูลต่าง ๆ ของลูกตตรงนี้ครับ รวมไปถึงแสดงหมายเลขโทรศัพท์ และ QR Code สำหรับเพิ่มนาฬิกาด้วยครับ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;app-management-photo-wallpapers-sms-collection&quot;&gt;App Management, Photo Wallpapers, SMS Collection&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;App Management&lt;/strong&gt; เอาไว้จัดการ app ในนาฬิกาของลูกว่าเราต้องการให้ลูกใช้แอพฯ ไหนบ้างหรือไม่ต้องการให้เข้าถึงแอพฯ ไหนบ้าง เราสามารถตั้งค่าเปิดปิดได้ในหน้านี้เลยครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Photo Wallpapers&lt;/strong&gt; เราสามารถสร้างภาพพื้นหลังสำหรับนาฬิกาของลูกได้จากตรงนี้ครับ สามารถเลือกรูปมาตั้งเป็นพื้นหลังได้เลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SMS Collection&lt;/strong&gt; ทุกข้อความที่เข้ามายังหมายเลขของนาฬิการจะถูกนำมาแสดงที่นี้ แล้วหากเรามีคนที่สามารถเข้านาฬิกานี้ได้หลายคนเรายังสามารถที่จะปิดไม่ให้คนอื่นเห็นได้อีกด้วยครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://www.imoo.com/th/products/z2/image/page7_0e161b6.jpg&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;class-mode&quot;&gt;Class Mode&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;หากมีคำถามว่าหากใด้ลูกใส่นาฬิกาแบบนี้ไปโรงเรียนแล้วลูกจะมัวเล่นแต่นาฬิกาไม่ยอมสนใจเรียนหนังสือหรือเปล่า? คำตอบอยู่ในโหมดนี้ครับ&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;สามารถกำหนดช่วงเวลาห้ามใช้และเปิดโหมดห้ามใช้ขณะเรียนได้ผ่าน
APP บนโทรศัพท์มือถือโดยเด็กๆ จะสามารถดูเวลาและโทรหาแอดมิน
ของนาฬิกาได้เท่านั้น เมื่อถึงเวลาเลิกเรียนจึงจะสามารถใช้งานฟังก์ชัน
อื่นๆได้ ช่วยให้เด็กๆ มีสมาธิในการเรียนมากยิ่งขึ้น&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ซึ่งภายใน app เราสามารถที่จะกำหนดช่วงเวลาเรียน และเวลาพัก หากอยู่ในช่วงเวลาเรียน นาฬิกาจะถูกล็อคไว้ให้สามารถดูเวลาได้อย่างเดียว และโทรฉุกเฉินหาผู้ปกครองที่เป็นแอดมินได้คนเดียวครับ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reject-unkown-calls&quot;&gt;Reject Unkown Calls&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;นาฬิกาจะถูกต้องค่าการไม่รับสายที่ไม่ได้อยู่ในรายชื่อที่ไม่ได้บันทึกไว้โดยอัตโนมัติครับ เพื่อป้องกันการโทรเข้าจากคนภายนอกที่ไม่ใช่บุคคลในครอบครัว และเรายังสามารถดูรายการเบอร์ที่โทรเข้ามาได้ด้วยครับ ในส่วนนี้หากเราต้องการปิดการใช้งานก็สามารถตั้งค่าผ่านตรงนี้ได้เลย&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;security-guard&quot;&gt;Security Guard&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;เราสามารถตั้งต่าสถานที่ตามสัญญาน WIFI ได้ด้วยครับ ยกตัวอย่างเช่น หากเราตั้งค่าไว้ว่า WIFI SSID นี้หากนาฬิกาเชื่อมต่อแสดงว่าลูกถึงบ้านแล้ว หรือตั้งไว้ว่าเป็นบ้านปู่ หรือบ้านน้า หรือบ้านเราเอง แล้วแต่เราจะตั้งไว้ครับ เมื่อนาฬิกาเชื่อมต่อกับ SSID ที่เรากำหนดไว้เราจะได้รับการแจ้งเตือนผ่านแอพ ฯ ทันทีเลย&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;scheduled-power-onoff&quot;&gt;Scheduled Power On/Off&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;แน่นอนหากเราไม่ต้องการให้ลูกมัวเล่นแต่นาฬิกา เราสามารถตั้งเวลาเปิดปิดนาฬิกาเอาไว้ได้เลย อย่างของผมจะตั้งไว้ให้เปิดเมื่อเวลา 6.00 และนาฬิกาจะปิดเมื่อถึงเวลา 20.00 น&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://www.imoo.com/th/products/z2/image/page5_d5c8e7f.jpg&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;auto-answer-and-soaking-water-remind&quot;&gt;Auto Answer and Soaking Water Remind&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auto Answer&lt;/strong&gt; เราสามารถสั่งให้นาฬิการับสายผู้ปกครองอัตโนมัติหากนาฬิกาไม่ยอมกดรับสายภายใน 10 วินาที เพื่อดูสภาพแวดล้อมรอบ ๆ ลูก และเรายังสามารถกำหนดได้อีกด้วยว่าสายจากใครที่จะให้นาฬิการับสายอัตโนมัติ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soaking Water Remind&lt;/strong&gt; หากนาฬิกาถูกแช่น้ำนานเกิน 10 วินาที แอพฯ จะแจ้งเตือนมายังโทรศัพท์พร้อมบอกตำแหน่งมาให้ด้วย เพือป้องการเกิดอุบัติเหตุทางน้ำกับลูกของเรา&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;สิ่งที่ควรจะมี&quot;&gt;สิ่งที่ควรจะมี&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;แอพฯ และนาฬิกามีหลากลายความสามารถแต่สิ่งหนึ่งที่ผมคิดว่าแอพฯ ควรจะมีคือการใส่รหัส PIN ก่อนเข้าแอพ เพื่อป้องกันกรณีลูกเล่นโทรศัพท์ผู้ปกครอง ซึ่งอาจเข้าไปเปลี่ยนการตั้งค่าโดยไม่ได้ตั้งใจ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;summary&quot;&gt;Summary&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ยังมีฟีเจอร์ และการตั้งค่าอีกหลายอย่างที่ผมไม่เขียนลงในบทความนี้ ซึ่งผมเลือกเฉพาะส่วนที่คิดว่าน่าสนใจมาลงครับ โดยส่วนตัวติดว่าเด็กที่ใส่นาฬิกาหมดความเป็นส่วนตัวไปเลยทีเดียว ส่วนเรื่องความปลอดภัยสำหรับตัวเด็กนั้นต้องบอกเลยครับว่ายอดเยี่ยม&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ส่วนตัวคิดว่าไม่เหมาะสำหรับเด็กที่ยังเล็กเกินไปครับ แนะนำ 5 ขวบขึ้นไปครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zV_0jQs1KwM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://ting.in.th/imoo-z2-phone-watch/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://ting.in.th/imoo-z2-phone-watch/</guid>
        
        
        <category>MyLife</category>
        
        <category>Tech</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Space Oddity ในแบบของผม</title>
        <description>&lt;p&gt;วันนี้เปิดเพลง The man who sold the world ที่ Nirvana นำมา cover ในคอนเสริตสุดท้ายของ Kurt Cobain (MTV Unplugged) ระหว่างทำงาน แล้วก็ปล่อยมันรันไปเรื่อยๆ จน Tidal เล่นเพลง Space Oddity เพลงโปรดของผมเอง และเป็นเพลงที่มันบ่งบอกในตัวตน และสิ่งที่ผมกำลังเป็นอยู่ได้อย่างดีเลยทีเดียว จนผมเอาไปโพสใน Facebook พร้อมกับเนื้อเพลงบางท่อน&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Planet Earth is blue
And there’s nothing I can do&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;มีหลายคนถามเข้ามาว่าเพลงอะไร มนุษย์อวกาศรึ อะไรต่างๆ นาๆ แสดงว่ามีคนกดฟังด้วยแฮะ เอาเป็นว่าผมจะเล่าให้ฟังว่า เพลงนี้ผมอินกับมันยังไง ความหมายของเพลงคืออะไร ทำไมผมฟังแล้วดิ่ง และความหมายของมันในแบบของผม&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;เกี่ยวกับเพลง-space-oddity&quot;&gt;เกี่ยวกับเพลง Space Oddity&lt;/h2&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://resizing.flixster.com/LRVg3Quz9-tPv6jdbmw_hUIkhIE=/740x380/v1.bjsyNTc3MjE0O2o7MTg3MDQ7MTIwMDszMDAwOzEzNzg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Space Oddity เป็นเพลงของนักร้องชาวอังกฤษที่ชื่อว่า David Bowie เพลงนี้เปิดตัวเมื่อวันที่ 11 กรกฎาคม 1969 (2512) ผมยังไม่เกิดเลย และเป็นเพลงประกอบหนังเรื่อง Love You till Tuesday จริงๆ แล้วเพลงนี้ได้แรงบันดาลใจมาจากหนังเรื่อง 2001: A Space Odyssey ซึ่งฉายในปี 1968 และ “ผู้พันทอม” ในเนื้อเพลงก็มาจากหนังเรื่องนี้ด้วยเช่นกัน&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://images.squarespace-cdn.com/content/v1/5a70fa14e45a7c7dd2fadad0/1526007506816-KCFY57OD0RZQZAMTQR8B/ke17ZwdGBToddI8pDm48kJK4Mm1kch8SFO9ZNkN1NT97gQa3H78H3Y0txjaiv_0fDoOvxcdMmMKkDsyUqMSsMWxHk725yiiHCCLfrh8O1z5QHyNOqBUUEtDDsRWrJLTmFk_H6M1tkD9NpL7mXac0oVSXdFfjxR5AjcLwGSebOiGBsFzzcw3xKxvyC_6CFFG_/major_tom_v2_1080sq.jpg?format=1500w&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;เพลงนี้จริงมันก็มีความหมายในตัวของมันเอง ในเนื้อเพลงของมันเองนะ จริงๆ เพลงนี้ดังเพราะแกแต่งมาเพื่อเสียดสีการส่งยานอวกาศ ซึ่งส่วนใหญ่เป็นเรื่องการเมือง หลังจาก Apollo 11 กลับมาจากดวงจันทร์นั้นแหละ ผมไม่ขออธิบายเรื่องนี้นะ ลองไปหาข้อมูลอ่านกันต่อได้เลย &lt;a href=&quot;https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%AA%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%8B%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%94%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%B5&quot;&gt;สเปซออดิที&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ความหมายในแบบของผม&quot;&gt;ความหมายในแบบของผม&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;เพลงแต่ละเพลงมีความหมายที่ลึกซึ้ง คนแต่งเพลงหรือนักร้องมักจะซ่อนข้อความ หรือความรู้สึกเอาไว้ในเนื้อเพลงด้่วย อยู่ที่ว่าใครจะเข้าถึงหรือเข้าใจไปในทางไหนเท่านั้นเอง&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Though I’m past one hundred thousand miles
I’m feeling very still
And I think my spaceship knows which way to go
Tell my wife I love her very much she knows&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ผมฟังเพลงนี้ครั้งแรกตอนปีหนึ่ง ฟังต่อเนื่องมาจากเพลง The man who sold the world รอบแรกก็คิดว่าเพลงแปลกดี ไม่ได้ใส่ใจอะไรมากมายเท่าไหร่ เมื่อก่อนผมชอบฟังเพลงจากคลื่นวิทยุก่อนนอน ซึ่งมีคนขอเพลงนี้เข้ามา เสียงดนตรีกับเนื้อเพลงกรอกเข้าหูฟังผ่านหูของผม บนที่นอนเพียงลำพัง มันทำให้ผมตั้งใจฟังและแปลเนื้อเพลงเท่าที่เข้าใจ ผมรู้สึกว่าความหมายที่ผมจับใจความได้ทำไมมันดู ซับซ้อน พร้อมซ่อนบางสิ่งเอามากมายเหลือเกิน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ผมอยากเป็นผู้พันทอม” คือสิ่งที่ผมคิดตลอดเมื่อฟังเพลงนี้ เราอยู่ในโลกที่แสนวุ่นวายใบนี้ ดำรงชีวิต แข่งขันแย่งชิงสิ่งต่างๆ&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Here am I floating ‘round my tin can
Far above the moon
Planet Earth is blue
And there’s nothing I can do”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;ออกไปนอกอวกาศ ไม่มีอะไรเลยที่นั่น ความว่างเปล่า ความเงียบ ไม่ต้องมีอะไรที่ต้องรับรู้ กระโดดออกไปสู่ความว่างเปล่า หากเราหลุดจากทุกอย่างได้ ไม่ต้องคิดอะไร ผมคิดว่าที่แห่งนั้นคงจะมีความสุขน่าดู&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ความสุขที่แท้จริงแล้วคือความไม่มี หรือความไม่มี และผมคิดว่าสิ่งนั้นคือความตาย&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;อีกไม่นาน ผมจะตามคุณไป &lt;strong&gt;“ผู้พันทอม”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://ting.in.th/space-oddity/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://ting.in.th/space-oddity/</guid>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Honda CBR650R 2019</title>
        <description>&lt;p&gt;โอกาสที่จะขี่รถ cc สูง หรือที่เรียกกันทั่วไปว่า Bigbike นั้น สำหรับผมโอกาสไม่ได้มีมากมาย เพราะตอนวัยรุ่นทางบ้านจะไม่เอาด้วยกับการขี่รถพวกนี้ซักเท่าไหร่ พอเรียนจบมีงานทำก็ใช่ว่าจะซื้อได้ง่ายๆ เหมือนปัจจุบันเพราะส่วนใหญ่จะเป็นรถที่สวมทะเบียน หรือเป็นแค่รถ “Invoice”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;wave-110-รุ่นที่สอง&quot;&gt;Wave 110 รุ่นที่สอง&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ย้อนกลับไปเมื่อสมัยมัธยมศึกษาปีที่ 3 ตอนนี้ได้รถมอเตอร์ไซต์คันแรกจากการช่วยพี่ทำงาน ตอนนั้น Wave 110 รุ่นที่สองออกมาพอดี ที่บ้านจะไม่ชอบเรื่องแข่งรถ หรือแต่งรถ แต่ผมดันชอบด้วยสิ ตอนนั้นก็จะมีนิตยสารเกี่ยวกับการแต่งรถ ผมก็ซื้อตลอดนะ แต่สไตล์การแต่งรถของผมจะไม่เหมือนคนอื่นตรงที่ว่า ไม่ชอบเสียงดัง และชอบสไตล์แบบเรียบง่าย แต่คนนี้ก็ทนไม้ทนมือมาก จนถึงตอนนี้ยังใช้งานอยู่นะ เกือบจะ 20 ปีแล้ว&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หลังจากเรียนจบทำงานผ่านช่วงชีวิต ผ่านอะไรต่างๆ มามากมาย จนลืมเรื่องราวของมอเตอร์ไซต์ แต่ก็ยังติดตามวงการแข่งรถเรื่อยๆ ความคิดในการมีรถมอเตอร์ไซต์ก็ค่อยๆ จางหายจากไป จนกระทั่งวันที่ผ่อนรถยนต์หมด ก็มีความคิดอยากกลับไปขี่มอเตอร์ไซต์อีกรอบ เอาคันไหนดี!!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pcx-150-hybrid&quot;&gt;PCX 150 Hybrid&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;เริ่มจากอยากได้มอเตอร์ไซต์ทั่วไปขี่ไปมาที่ทำงาน กลับบ้าน เข้าไปในเมือง เลยมองไปที่ Scooter ตอนนั้นทีตัวเลือกคือ Yamaha N-Max กับ Honda PCX แต่ด้วยความเป็นสาวกของค่ายปีกนกอยู่แล้วก็ไม่มีตัวเลือกอื่นนอกจาก PCX และขอขยับไปเป็นตัว Hybrid เพื่อความทันสมัยนิดนึง&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.aphonda.co.th/honda2020/uploads/product_gallery_big/photos/shares/Product_List/Automatic/PCX_HYBRID/Product-Gallery-Photo---Size-620x350-pxl.png&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;หลังจากได้ขี่มอเตอร์ไซต์ ความรู้สึกเดิมเมื่อครั้งก่อนก็กลับมาทำให้เรารู้สึกดีิอีกครั้ง จนอยากขี่ไปไกลๆ เลยขี่ไปหาลูกที่ลำปางดีกว่า จนมี BigBike แซงไป ทีนี้แหละเหมือนสมองไปขุดความรู้สึกเก่าๆ ออกมาเรื่อยๆ จนต้องไปที่โชวรูม Honda Bigwing เลยทีเดียว&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fisrt-impression-at-the-showroom&quot;&gt;Fisrt impression at the showroom&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;หลังจากหาข้อมูลอยู่นานหลายวัน เปรียบเทียบรถแต่ละรุ่น เปรียบเทียบราคาอะไรหลายๆ อย่าง จนสุดท้ายคุ้มสุดๆ ก็คงหนีไม่พ้น mid class อย่าง CBR650r ของ Honda เช่นเคย ไป Honda Bigwing ไปดูตัวจริงก่อนเลย รู้สึกว่า เห้ยมันโอเคนะ สวยดี แฟริ่ง อาจจะพองๆ หน่อย ดูสีดำเอาไว้แต่ทางพนักงานบอกว่ารุ่นนี้ไหม มีท่อ Moriwaki, Quickshifter และของแต่งๆ อื่นๆ แต่มีแค่สีแดงถ้าอยากได้สีดำต้องรอ แล้วผมรอเป็นที่ไหนล่ะครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.aphonda.co.th/hondabigbike/uploads/product_list_image_big/photos/shares/Product_list/650Series/CBR650R/02-Product-Color-Image-620-x-350-pxl.png&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;จัดการเรื่องคำนวณค่างวด เอกสารต่างๆ เซ็นสัญญากับไฟแนนซ์เรียบร้อยทั้งหมด ก็รอรับรถ หาวันออกรถเลยครับ ทุกอย่างผ่านไปอย่างรวดเร็วจนทุกคนตกใจ ไม่กี่วันก็เอารถออกมาขี่ได้แล้ว&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/fife/ABSRlIrRtd0MZ8rwHLbsRlIEtp7iCkLfTSk_4fo2qe6o4SiFr0WVJ8dbOfuIZQi31kMqVbrm-zX_FQYCtNe6EC0lqNVEYsKeMOrtAhadqNcJmR4cCr48A9MIlI1I-vKnwnQ0XRrGBgVyh7s6tR_LXQbZQ3ZHuKdaJNDMnY9U3jS_cwdX89-nXCNjuVEI7-fMwuVODgt4dtF4CUP5SdZ35RJgGxX8ilKbIIa9w639TOR4XsiZ1HpZStH5v-NKq6ZBaretNDiAYUnldUgs17bfk31S_FXxFcwBcw-Z3oC9Lh1Z1VkPrGQpvZalQedb7aI4G6wNSUkwBw7SaHVHcdIhD_7dGl8ms0nYhCqp9DHLNN5FhF2qo53lA7ygUB6ls3d_u5PRnPzF7wg3iYEH135Rms6vRi_mfVhH7Wb3a4mJykpAdpc9COTUHql2uFJfh9YZXBD7NB9wutVBnO4eiOcM72qlVgDuGFFXGlEORJlGpI5ulw7nVOSo0-7k742riE-IJhaN_-VBvr8EvjhIXcbJ8ycNlHuihUfs6RPhb1Mk7vQv5fGrWZrdpAmeT1vzWvn9c7cJWruw0k7teu7e9pXagRxZ6sV-y2Ml8lh7qdm5woDUQlhOnOLfIiypF8YE3fRAU9WDuwKMga7I9kz6hIUBQasvcqpxiFLHqksBXG69NeHzW4vPmq_8B99fMow6EBLCGf7AdPOSoXtqo3KM9eNaE2DGLMFk49q0pR06kmc=w2880-h1596-ft&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;สเป็คที่ได้&quot;&gt;สเป็คที่ได้&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;สำหรับรุ่นรถที่ผมได้จะเป็นตัว Special Edition ซึ่งจะแพงกว่าตัวปรกติเพราะมีของแต่งติดมาด้วย ของแต่งที่ได้จะมี&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Quickshifter&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ท้ายแต่ง&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ท่อ Moriwaki full system&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;มีสามอย่างเองครับ แต่ราคาเอาเรื่องนะครับสามชิ้นนี้ ผมลองเทียบราคาดูแล้วถูกกว่าซื้อแต่งเองพอสมควรเลยทีเดียว ตัวที่คุ้มที่สุดน่าจะเป็น ท่อ Moriwaki กับ Quickshifter นี่แหละครับ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;รับรถวันแรก&quot;&gt;รับรถวันแรก&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ตื่นเต้นนะครับการกลับมาขี่บิ๊กไบค์อีกครั้ง ไปถึงทางร้านเตรียมรถไว้พร้อมแล้ว พร้อมส่งมอบให้ลูกค้าทันที ไปถึงก็มีการเซ็นเอกสารนิดหน่อย มี Gift Voucher  20,000 บาท ก็ใช้ซื้อของแต่งภายใน Honda เลยแต่ก็ต้องรอของมานิดนึงครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/fife/ABSRlIoq6jmySsVoIi9rqyIlIorR4gf6QeJLD50gFaiEhljOXwzA6Zgimg_8mFgA7RpyLLw8mJbbxBJpYDwdNnjvMBXjVTGteYKH5F9k4cZOcyVf5votaIB2YxfPGqxyfu2bcyqZ3UXDdAnljFXT-U9tX-gTrM1HsG40IDKgDzy895_txNhF8yc4T302XRnlw8WDucoIb5THwrrojeeQE8I3ilPTuipSMRD1beA5sUYyKOY5H20Kg5Pxy-vaxDoC4yJyt-NDINFQQWm2EbgzqXOzpGViM-rp7kt-g6p-wGalo6TmUf1PjNYAONNyNfgEbHpzjYU6k5xTgVFNqyw3FLab1Jr2ADYQct8yLWo4Ye6nSB9HoxKoiSHI9Wo8htZn4AoyexDxeh6gGuPgJIp8JTXPLN9LQm9ntLcGsBwwjPUCU9ol-1QC6Z3uGNBjy4p1pggqhqiP_XpcWPTVR9lzQtcc8OOy5E1LgXJauQG40zvd_deQG2kCjdkkCNw6Cp5l0BZso-7zSBhk0S2Dmm4ymROa0Ft5RWl4NQ5mFmpSWg8Z0DayHGd_7ESl9i4zzQn8a86UVMM50qRgns8MDToKF3hd3EPp7wdJ5g5eHDikZlKQsU1NVDIp-d6ACLYDrRCmlosuNhVtao8CWwHnm6mJnBkR63GjlCsEneahrUJPZQ16ZJI7o46KaINF8af_V23akITiJZ60riaTmwHR1YwFICWRba2Ah1Fg4ZXuep8=w2880-h1596-ft&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;จากนั้นก็มีการส่งมอบรถ เดินตรวจความเรียบร้อยรอบรถ เซ็นรับรอง จากนั้นทางพนักงานก็มาสอนระบบต่างๆ ของรถ หน้าปัดของรถ ถ่ายรูป จากนั้นก็ขับออกไปเลยครับบบ แต่ต้องรีบไปเติมน้ำมันเพราะให้มาน้อยเหลือเกิน&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;การขับขี่ช่วงแรก&quot;&gt;การขับขี่ช่วงแรก&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;การขับขี่ช่วงแรกต้องปรับตัวในหลายเรื่อง เพราะไม่ได้ขี่บิ๊กไบค์มาสิบกว่าปี แต่ก็ไม่ได้มีอะไรมากมายเพราะ CBR650R เป็นรถที่เป็นมิตรกับคนขี่อยู่แล้ว จึงไม่ต้องปรับตัวอะไรมากมาย เป็นรถแบบ Sport Touring ตำแหน่งการวางมือ กับท่านั่งก็ไม่ได้หมอบเหมือนกับ CBR1000RR จึงขี่ค่อนข้างสบายจึงไม่ได้เมื่อยจนเกินไป&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/fife/ABSRlIqeLpgaqIM7jZ79ueKEjAuhjPnkte4ecnUiCztDGRBgdJDYyNnWgz2qw8QgnoFrHkqNS0u0P1I5Kl6J2w76jKJ1-o8717fRojja0GR6zQ6NV4IAZ2ut6dmE8zYZ1geGf4oIp0_53x4uw2baSdOdt2SjeG67mIWzzDY89EyYtb8XlSasHIwPV0diUac89z9sa4438jRkGZOIkrFd2f5bxJdm0MVlL-y6EguAcP9T0TX8OR3G0DUTP-i2kXboHliJA6BqU2t84U9-uhWZ9KyZIkdId1WTI9OJeBidLvA6TMq6XaeTwE3_qXFMkAYiaG8zDtx3st9Z5h1OiX3pnmA3hJa5sH3Pu7KeX6UbzLrqzqRtRLYlzn0waeTSQ0fhBFFh4_vn282Ei8UBXH2Tk3vVcYY7iAkmIzaneoyKoIkdnDWUjaEsHFpShGx1DzXQP79x_NFFjJYiSzhKRTZtjO33TBU-etSGmQuAkMaOff8mAyUksdrhThIJ1au_fgU0LaCbukqoac6hSnagCIrseqnQwKc3_5goksB-a87vc637qQHCjsiHDZAKvb0UQEhKzZPKtdG6afJxImv6r4k2gI7bkhJ7wYGWjvLRKtdfCkTDusOeJDgZYQaLDyGt4uUfYoIe2fGAhENqdi0JR61ozpTTLCmKBfcjwWe5aAHro8CVsrkWmptGnMJLErSkTcfGn2UqsuwX1fqzMNIiWdae2BaE-D8ernZkk9yPtVg=w2130-h1596-ft&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;CBR650R คันนี้มาพร้อมกับท้ายแต่งซึ่งจริงๆ แล้วมีเบาะแถมมาให้อีกที สามารถเปลี่ยนได้หากมีคนซ้อนท้าย หากวันไหนขี่คนเดียวก็เปลี่ยนเป็นท้ายสปอร์ตเพื่อความสวยงาม แต่หากวันไหนมีสาวๆ นั่งด้วย ก็เอาเบาะมาใส่ได้เลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เนื่องจากไม่ได้ขี่บิ๊กไบค์มาหลายปี ช่วงแรกๆ ก็ยังต้องปรับตัวกันใหม่ซึ่งความเร็วยังไม่ต้องพูดถึงไม่ได้อัดมากมาย แต่รถ Honda ยังคงคอนเซปต์ของเขาเองว่าเป็นรถที่เป็นมิตรกับผู้ขี่จึงใช้เวลาไม่นานในการปรับตัว และเรียบรู้รถคันนี้&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/fife/ABSRlIrNSO0ctPU41K92zAQmYGdNHjwELfQf39XnChKIR0O_lThRqza2vjhjr6BubGhLF5ZYSWSueyLzc9Z2UNFMn_19db5mbxNP8uiQKXZ9e8QUWXVZOeqrwZx9OSiPtZPnNFH465YglvkeIwf80hyjyb5Yuq8NuQFSINnTklgC1QihW07YYfJ6WFBW4AzXmNDnkXWDy2hmd15Q2pfiOyDVCqnOXBSlXeD9sjDIUEg6_AUMHhcgfqULaJS9ludZkvuB6v6Fki6o34JWC2yV_BwfGxtg8ULSwg11QV0YnGrxl9CA-9s4vkCoU_F_RPRx1d3C-_XE_mBpd7rS3XhJva5o6HwXXWW_ipNVP55sfkinf8sTvLURyDUiW2s6rJInikSVC7667_XMd1Z_h3qqAHg6MEWHyGrI70d6lM_k2n17zfrLGzn8TRVsnS1oQRXODG_OddQ0kGCi_o2ofH0cfm_I9mX-s7SyqlDQF4ikRNi79VKw4lLipjHp4-oC75c8-8mXv3Nhv_1wdFy6hwHV2Q34GhosyLK43gz1pMOKfVhiYd5Dnl6VdWzsiW-Z212hSXzUYEnUgGwkR7cKmWMDv0uAklQ0iGI_LyZ0EADNWVST3cz7nyG-9rS5TYvHFqUqiSZ7HuSHCbuWotQ8qR5gredPVpETL0u_TeqVkIIRb5WkKIZuDRbPRtZyt7tVfiWZS9154NGzeBshuLVMO0v6huVF5XsVP4I7hR_pfEY=w2880-h1482-ft&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;เรื่องความแรงหากเทียบกันค่ายอื่นๆ คงเป็นที่สุดท้ายอะครับ ม้าโดนตอนกันไป แต่หากอยากได้ความแรงจริงๆ คงต้อง Remap กล่องครับ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;time-to-upgrade&quot;&gt;Time to upgrade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“ขี่รถเดิมๆ ยอมเดินดีกว่า” หลายคนบอกเอาไว้อย่างนี้ แต่บางอย่างหากเราไม่ชอบก็แค่เปลี่ยนใส่อันที่เราชอบ ผมไม่ค่อยได้แต่งอะไรมากมายสักเท่าไหร่ เอาแค่คิดว่าสวยสำหรับตัวผมก็โอเคละ มาดูสิ่งที่ผมใส่เพิ่มกันครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/fife/ABSRlIq47K0UMmZkAM-8uwRwkBEUlY80WUKb5jcr0ebG6Nst3vnbXK5ilYdpKLZZ1brcq18HOzFUS3c2zW0ac-dR12d_cPbRTqSta8IHPdAQ0nEzVLcv7tGoJ5xGxhoqX2jIUE-eXcIzIGFNQOboFxz_41ble41-anAQ7FeUmU-eOXPVtOun0sz1GnDWSDD8Dg98djrht-Uerf6ZSOz4RwdTzwnvgeAxJommqoEp7cPKtzyhLEBZq-5NpH1u20aB6l2kti988xmmNxZ7jaf1z6XdXEQkYwUNhk0fEut45e1nJTZ4zgS9gLx9cguY0Qx19uCXnZ_m1otXjStsBGK-0sKary-UY1RrenGNqPsYAaQl-mwyxMVkMU9OkwadAP5Xv0lKLLAhBUzeRwxQHL0xbuZnVZAQ14-uwXYYesXbPkcVTAtwgecn2aIsPLYjsGlU1aKjKzebDnNAqauO0oIWVzxlPIJes3ANsr5nJagfwz22qvmfs-_NZOULa-C34GnjDJHcZcuWGUf6W2gYM0Ylh-PgB-F6UdwFh3dcc3xKkDWown7MFKkSV0Kq7xYqCgJuLdmYA8GD0eObplV191HFZWUPpiOjmCMCHwbnsCFSgpz1JeSfGMq5w4JwmApROkJeQyw1lm7Jp14eXcArmI9gcmqJys0RPhs48yO7-WxpqNvj6wWAvs_BAvi1jNIdfnXvq4mQu7iBjTXzkT2AtXfvdJ2z-7Dzd6Y_xDVFIYg=w2880-h1596-ft&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ท้ายสั้นแบบพับไม่ได้&lt;/strong&gt; จริงๆ ท้ายเดิมดีอยู่แล้วครับถูกกฏหมายด้วย แต่ด้วยที่ว่าท้ายรุ่นนี้มันหดๆ ยังไงไม่รู้ หากใส่ท้ายเดิม มันยื่นเด๋อๆ ยังไงไม่รู้ แต่ผมเลือกแบบพับไม่ได้ เพราะไม่อยากเถียงกับพี่จ่าเขาครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ชิลด์หน้าแต่ง&lt;/strong&gt; สำหรับชิลด์หน้าเดิมที่ติดมากับรถนั้นเป็นสีใสและค่อนค้างต่ำ ลมตีเข้าหน้าหากขี่แบบไม่หมอบ เลยเปลี่ยนเป็นชิลด์ดำทรงสูงเพื่อให้ล้มพ้นหมวกเวลาขี่ด้วยความเร็ว&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;แฮนด์แต่ง&lt;/strong&gt; เริ่มรู้สึกว่าท่านั่งยังดูไม่กระชับ ตัวออกจะตั้งไป เวลาอยู่ในโค้งด้วยความเร็ว รู้สึกแปลกๆ เหมือนกันว่ายังสปอตไม่พอ เลยเปลี่ยนแฮนด์แต่ง สามารถปรับองศาได้หลายแกน ตามที่ชอบเลยทีเดียว&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;เกียร์โยง&lt;/strong&gt; มีแฮนด์แต่งก็ต้องมีเกียร์โยงเพื่อปรับระดับเท้าให้สอดคล้องกับแฮนด์&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ตุ้มปลายแฮนด์ กับการ์ดเบรก&lt;/strong&gt; เปลี่ยนการ์ดเบรกก็ต้องเปลี่ยนตุ้มแฮนด์ด้วย เพื่อถ่วงน้ำหนัก ให้แฮนด์ไม่สั่น การ์ดเบรกเพื่อป้องกันก้านเบรกโดนสัมผัสโดยไม่ได้ตั้งใจ ไม่งั้นรถอาจจะเสียหลัก ภายหลังถอดออก เพราะเปลี่ยนแฮนด์&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;การ์ดหม้อน้ำ&lt;/strong&gt; ถามว่าสำคัญไหมก็สำคัญ ถามว่าจำเป็นไหม ก็ไม่ แต่มีไว้ก็เสียหายอะไรมากมาย กันหินดีดมาโดนหม้อน้ำ&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;มันยังไม่ใช่&quot;&gt;มันยังไม่ใช่&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;หลังใช้ CBR650R มาประมาณ 8-9 เดือน ใช้เกือบทุกวัน พยายามปรับในหลายๆ สิ่งเพื่อให้เข้ากับตัวเรามากที่สุด แต่มันก็ยังไม่ใช้ คิดอยู่หลายครั้งจะเอารถไปสนาม แต่หลายๆ อย่างยังต้องใส่เพิ่ม แล้วเมื่อไหร่จะจบ จะต้องปรับไปอีกนานเท่าไหร่&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เริ่มลังเล ถ้าแล้วถ้าเราไปให้สุดล่ะ ไม่ต้องทำอะไรเพิ่มแล้ว จะดีไหมหนอ?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ให้มันจบๆ&quot;&gt;ให้มันจบๆ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ศึกษาอยู่พักใหญ่ๆ ก็ประกาศขายคันนี้เพื่อ สมทบทุน CBR1000RR SP แล้วผมจะมาเล่าให้ฟังใหม่ครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/fife/ABSRlIp5zWjFBDGMVR_KiYwpCdOjh7PczUNQAqUARt9MjCjwQsJyc_i4Yrg79EOzAx1uRRwR0dimoS8swNPVOaE9UZwymmQnum1q39mvjd9bA9qimdDu7JIgVecdNSGtfp5NHq49hCK6aeIguwipQ-bG8T8umJ9QpuSIPgI86OKkG5Enc64iRvN-yQfTz86XnE7wMXGpZ1YfAnZrIgjNHq6Y0UNPvi95hVVuRoOJ8vYO3-up2uT3FkpABB4tQMNQ0l5DaA8MbH1aP3aJTUCIn0DJu04vsKkEU1nFbtHw_b4eS5QoD3swDh5Kypz4MG4NoA2qYagnduRjq4qNVqAkVzaXm6zvlnN0u17-NcJPLcrZee4qvD8f7os4vy4oBCNI4Fl8QFBd0tptYoZaOyodQFTyQEM-vTSh5TV5DvboPAX2MeRtelffq89EglXXf-DFVnv07pk8eXDA4EyZtOk0VG4YT-C_UKZzuJ8ZgNVbzPl9TTlfyKbUzFxG7Tp6ljbRftrW8-YC0dUzJyQGYPvkgs2FoY6DSGQlFUHG_80zo0ZQLQB7C8Cwo9g6fOLTcwEwf1oFY4Iu-Cg8sZzxl5Qtmb78xFbSEGHY7tluMbhU6ma9ZIjlV_gtvgcacBMcDX5znZ-FkfV9xpORc9A-mtdzZO6TmqjUcb6nBZhhehoI10UKyVEiOIgpl2vxoc7oIisNA5K2tmmNtWW3N7aFO-trzblv5on0rdYRAL8DowI=w2880-h1596-ft&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://ting.in.th/cbr-650r/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://ting.in.th/cbr-650r/</guid>
        
        
        <category>Racing</category>
        
        <category>MyLife</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Airoh Valor White Gross Marshall : Review</title>
        <description>&lt;p&gt;นานมากเหลือเกินที่ไม่ได้เขียนรีวิวของที่ใช้ในชีวิตประจำวันเลย หรือแม้แต่ Blog และบทความต่างๆ ยังแทบไม่มีเวลา จริงๆ จะบอกว่าไม่มีเวลาก็ไม่ได้ เพราะทุกครั้งที่เขียนบทความต่างๆ นั้นต้องใช้อารมณ์ และเวลามากเหลือเกิน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ช่วงที่ผ่านมาหลังจากทานยา (&lt;a href=&quot;https://www.drugs.com/venlafaxine.html&quot;&gt;Venlafaxine&lt;/a&gt;) เหมือนอารมณ์จะกลางๆ เข้าถึงอารมณ์ใดอารมณ์หนึ่งได้ยากมาก ซึ่งก็เป็นอีกเหตุผลหนึ่งที่หายไปในช่วงสองสามปีที่ผ่านมา มาเข้าเรื่องกันดีกว่าครับ&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;เลือกซื้อหมวกกันน๊อค&quot;&gt;เลือกซื้อหมวกกันน๊อค&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;เมื่อช่วงปีที่ผ่านมาผมซื้อมอเตอร์ไซค์ &lt;a href=&quot;https://www.aphonda.co.th/honda2017/motorcycle/automatic/new-pcx-hybrid-2018&quot;&gt;Honda PCX Hybrid&lt;/a&gt; ซึ่งก็กำลังมองหาหมวกกันน๊อคดีๆ สักใบ ตอนนั้นก็รู้ว่ามี Brand ดังๆ มากมายแต่ราคาที่เราหยิบยื่นได้พร้อมกับแบรนด์ที่ต้องการนั้นมันช่างหายากเหลือเกิน&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.aphonda.co.th/honda2017/uploads/product_gallery_big/photos/shares/Product_List/Automatic/PCX_HYBRID/Product-Gallery-Photo---Size-620x350-pxl.png&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;หลายๆ ร้านในเชียงใหม่เราก็ไม่รู้จักมากมาย เพราะห่างเหินจากวงการมอเตอร์ไซค์ไปตั้งแต่ตอนเรียนมัธยม ตอนนั้น Brand ที่นิยมและที่รู้จักส่วนใหญ่ก็จะเป็นพวก SHOEI, ARAI, AGV อะไรพวกนี้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สุดท้ายก็ต้องเลือกแบรนด์เหล่านี้ด้วยหลายเหตุผล กับเงินในกระเป๋า จนสุดท้ายก็ตัดตัวเลือกลงมาตามเหตุผลของเราเองมาจบที่ &lt;a href=&quot;https://www.agv.com/hu/en/k5-s-e2205-mono---matt-black/200041A4MY003.html?cgid=full-face-k-5-s#start=1&quot;&gt;K5 S E2205 MONO MATT BLACK&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;agv-k5&quot;&gt;AGV K5&lt;/h3&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://dainese-cdn.thron.com/delivery/public/image/dainese/85dd59a7-b300-4a2b-8ab2-6bbe99dd0c21/ramfdh/std/615x615/k5-s-e2205-mono.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;AGV เป็นแบรนด์ที่ดังมากในหมู่วัยรุ่น ด้วยรูปทรง และพรีเซนเตอร์อย่าง &lt;a href=&quot;http://www.valentinorossi.com/en/&quot;&gt;Valentino Rossi (VR46)&lt;/a&gt; ก็ปังมากแล้ว ตอนนั้นยังไม่คิดอะไรมากแต่อยากได้หมวกดีๆ สักใบที่ผ่านมาตรฐานการป้องกันความปลอดภัย รวมไปถึงรูปทรงแบบ Racing อีกด้วย&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://dainese-cdn.thron.com/delivery/public/image/dainese/4cdf6d53-251a-4f70-a578-baaa6c5a4952/ramfdh/std/615x615/k5-s-e2205-mono.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;ใส่ K5 ได้พักนึงก็ขายไป (ไม่ถึงเดือน) เพราะเรื่องความสะดวกสบายในการใช้งาน หมวก AGV จะกระชับกับใบหน้ามาก การบีบแก้ม อะไรเหล่านี้ เลยคิดว่าเป็นหมวกที่เหมาะกับรถในสนามมากกว่า เลยจำใจขายออกไป จำได้ว่าซื้อที่ &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/changmoto/&quot;&gt;Chang MOTO&lt;/a&gt; และเอาไปขายที่ &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/shutterbbsecondhandhelmets&quot;&gt;กุ๊ยเจริญเมือง&lt;/a&gt; ซึ่งอยู่ถัดกัน&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;เปลี่ยนรถ&quot;&gt;เปลี่ยนรถ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;หลังจากใช้ PCX ไปได้ปีกว่าๆ ก็รู้สึกว่ากลับมาขี่มอเตอร์ไซค์มีความสุขมากกว่าเสียอีก คิดถึงวันเก่าสมัยเรียนที่ชอบแต่งรถ (ไม่ถึงขนาดเด็กแว้น) ดูรถแข่งแล้วเอามาคุยกันกับเพื่อนที่โรงเรียนว่าอยากได้คันนั้นคันนี้ สนุกสนานในหมู่เพื่อนฝูง กลายเป็นความมันส์ในวัยเด็กที่ไม่อาจลืมเลือน ถึงมันจะจางๆ ไปแต่ก็ยังคงอยู่เหมือนเดิม&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;จนวันนี้เราพอมีกำลังที่เติมความฝันในส่วนนี้ได้ ทำไมเราไม่ทำล่ะ? ใช่ไหม?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.aphonda.co.th/hondabigbike/uploads/product_list_image_big/photos/shares/Product_list/Super_Sport/CBR1000RR_SP/CBR1000RR_SP_Product-Color-Image-620-x-350-pxl.png&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;ผมมอง &lt;a href=&quot;https://www.aphonda.co.th/hondabigbike/motorcycle/supersport/cbr1000rr-sp&quot;&gt;CBR1000RR&lt;/a&gt; ไว้แต่ทั้งนี้ทั้งนั้นผมต้องดูด้วยเราไหวไหม ผ่อนน่ะไหวอยู่แล้วแต่ค่า service อะไรพวกนี้ด้วยที่เราต้องคำนึงด้วย เลยลดความทะเยอทะยานลงมาจบที่ &lt;a href=&quot;https://www.aphonda.co.th/hondabigbike/motorcycle/sport/sport-cbr650r&quot;&gt;CBR660R&lt;/a&gt; ก็เพียงพอในเวลานี้&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.aphonda.co.th/hondabigbike/uploads/product_list_image_big/photos/shares/Product_list/650Series/CBR650R/02-Product-Color-Image-620-x-350-pxl.png&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;เรื่องรถไว้จะกลับมาเขียนในโพสต่อไปครับ ได้รถมาแล้ว ต่อไปก็หมวกกันน๊อคครับ เข้าเรื่องกันสักที&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;เลือกหมวกกันน๊อค-ตอนที่สอง&quot;&gt;เลือกหมวกกันน๊อค ตอนที่สอง&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;หลังจากที่เปลี่ยนรถ แน่นอนว่าหมวกกันน๊อคที่ใช้อยู่คงรับมือไม่ได้อย่างแน่นอน เพราะเป็นหมวกกันน๊อคทั่วไปที่ใส่กันเต็มบ้านเต็มเมือง ถามว่าดีไหม ก็เหมาะสมกับรถทั่วไปครับ หากถามว่าแล้วทำไมต้องเปลี่ยน ผมขอตอบไว้ก่อนนะครับว่า ไม่ได้ตามเทรน อวด อะไรเลย ตามความเหมาะสมในการใช้งานครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ปัจจัยหลักในการเลือกหมวกคือต้องเอาไปใช้ในสนาม หากเอารถไปวิ่งในสนามกับเพื่อน ต้องดูหลายเรื่อง เช่น น้ำหนักใส่นานจะเมื่อยไหม ความเร็วในการขี่ในสนามจะเร็วมาก (180km/h - 200km/h) ต้องมั่นใจว่าหมวกยังนิ่ง และไม่สั่น และที่สำคัญ สามารถใช้ในชีวิตประจำวันได้ด้วย มาตรฐานความปลอดภัยอันนี้สำคัญต้องมีความน่าเชื่อถือ หลักๆ สำหรับผมจะประมาณนี้ ที่เหลือก็เป็น feature ที่ทางแบรนด์ให้มา ซึ่งหากพิจารณาดูแล้วที่จะครบขนาดนี้คงหาไม่ยากหากเงินถึง อย่างเช่น Shoei, Arai เป็นต้น&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.motowish.com/wp-content/uploads/2019/06/Marc-Marquez-Shoei-X-Spirit-III-Catalunya-2019-4.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;แต่หากงบน้อยล่ะ?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;airoh-valor&quot;&gt;Airoh Valor&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;หลังจากหาข้อมูลอยู่พักใหญ่ๆ ประกอบการเดินไปดูตามร้านต่างๆ ในตัวเมืองเชียงใหม่ ซึ่งไม่ค่อยมีที่ตรงตามที่เราต้องการกับเงินน้อยๆ ในกระเป๋า สุดท้ายก็มาจบที่ร้าน &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/RiderscareShop/&quot;&gt;Rider Care&lt;/a&gt; กับหมวกที่ลองใส่แล้วรู้สึกชอบ &lt;strong&gt;Airoh Valor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Airoh Valor หมวกที่ราคาไม่แพงแต่สำหรับผมค่อนข้างตอบโจทย์เลยทีเดียว กับราคาและสิ่งที่ได้กลับมา แน่นอนว่ามีข้อดี ก็ต้องมีข้อเสีย แต่อยู่ที่ว่าข้อเสียที่ได้มันมากเกินที่รับไว้ไหม ถ้าเราโอเคกับมันก็ Deal with it!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;graphics&quot;&gt;Graphics&lt;/h3&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.airoh.com/computedimage/variante-valor-blackmatt-12.i5878-kxGtnPE-l1-q90.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Airoh Valor มีหลากหลายลวดลายแล้วแต่ว่าใครชอบในแบบไหน ผมเป็นคนที่ลายแบบพื้นๆ ไม่เน้นลวดลายมากนัก ส่วนตัวจะชอบ &lt;strong&gt;Black Matt&lt;/strong&gt; จริงๆ ก็มีให้เลือกไม่มากเท่าไหร่ เท่าที่มีอยู่ที่ร้าน ผมจึงได้ลาย &lt;strong&gt;White Gross Marshall&lt;/strong&gt; กลับมา&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;มาตรฐานความปลอดภัย&quot;&gt;มาตรฐานความปลอดภัย&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;สำหรับ Airoh Valor มาพร้อมมาตรฐานความปลอดภัยของหมวกกันน็อค SHARP 5 Stars สรุปผลดูได้ตรงนี้เลยครับ &lt;a href=&quot;https://sharp.dft.gov.uk/helmets/airoh-valor/&quot;&gt;https://sharp.dft.gov.uk/helmets/airoh-valor/&lt;/a&gt; หากเราดูตรงท้ายหมวกก็จะมี Logo ของ มอก. ติดมาด้วยเรียบร้อยครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://sharp.dft.gov.uk/wp-content/themes/sharp2017/img/logos/SHARP_logo5.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://billyscrashhelmets.co.uk/wp-content/uploads/2019/03/airoh-valor-SHARP-high-speed-test-result-1.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;SHARP 5 Star เป็นมาตรฐานการรับรองของกรมการขนส่ง ของประเทศอังกฤษ ซึ่งทำการทดสอบจริงทั้งหมด โดยจะสุ่มนำเอาหมวกกันน็อคที่มีจำหน่ายในร้านค้ามาทำการทดสอบ ไม่ใช่การส่งหมวกจากผู้ผลิตมาให้ทดสอบ ถือเป็นอีกการทดสอบที่เชื่อถือได้สูงมาก เพราะว่าเป็นการทดสอบหมวกที่มีวางจำหน่ายจริงๆ อีกทั้งสามารถเข้าไปดูรายละเอียดภายในเว็บไซต์ได้ด้วยว่าหมวกแต่ละรุ่น สามารถกระจายแรงกระทำต่อหัวได้ดีมากน้อยเพียงใด โดยจะมีคะแนนสูงสุดที่ 5 ดาว สามารถเลือกดูยี่ห้อและรุ่นได้ที่นี่ https://sharp.dft.gov.uk/&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;รายละเอียดทั่วไป-มุมมอง-และรูปทรง&quot;&gt;รายละเอียดทั่วไป มุมมอง และรูปทรง&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Airoh Valor นั้นหลังจากที่ผมใช้ชีวิตประวัน ทั้งขี่ไปทำงาน เอาไปขี่ในสนาม หรือแม้กระทั่งไปออกทริป เรียกได้ว่าใช้งานได้อย่างสมบุกสมบันเลยทีเดียว เหมือนกับว่าทดสอบทุกอย่างให้กับหมวกใบนี้เลย ขาดอย่างเดียวที่ไม่ได้ทดลอง และก็ไม่คิดจะลองคือ &lt;strong&gt;การเกิดอุบัติเหตุ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;มุมมองของหมวกใบนี้ผมชอบนะ มุมมองกว้างมาก มองซ้ายขวานี้คือเห็นจนสุดระยะสายตาของเราเองทั้งหมด และไม่ว่าจะพยายามเหลือบมองมากแค่ไหนก็ไม่เห็นขอบของหมวกกันน๊อคเลย ข้อนี้ถือว่าทำได้ดีมาก&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://stationarieszone.co.uk/wedding/GBO/BikeIt/AIROHVAL.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;มาดูเรื่องรูปทรงกันบ้าง หมวกใบนี้มีการเล่นเหลี่ยมเยอะพอสมควร ด้วนเหตุผลทางด้าน aerodynamic ด้วย ทำให้หมวกดูมีมิติ ไม่ได้เรียบจนดูหน้าเบื่อ แต่สำหรับคนที่ต้องติดกล้องกับหมวก นี่จะเป็นฝันร้ายเหมือนดั่งเช่นตัวผมเอง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;การติดกล้อง Gopro หรือกล้อง Action Camera ให้หมวก Airoh Valor ทำได้อยากมาก เพราะหมวกเป็นเหลี่ยมเยอะ โดยเฉพาะตรงแก้มทั้งสองข้างมีจุดเว้า ทำให้วางฐานติดกล้องยาก ส่วนด้านบนของหมวกนั้น ก็โค้งจนต้องติดฐานกล้องไม่ได้เช่นกัน&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ขนาด-และน้ำหนัก&quot;&gt;ขนาด และน้ำหนัก&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Airoh Valor มีน้ำหนักอยู่ที่ประมาณ 1400 กรัม บวกลบ 50 แล้วแต่ขนาด ซึ่งมีทั้งหมด 6 ขนาด&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;XS (53-54 cm)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;S (55-56 cm)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;M (57-58 cm)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L (59-60 cm)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;XL (61-62 cm)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;XXL (63 cm)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;การระบายอากาศ&quot;&gt;การระบายอากาศ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;การระบายอากาศทั้ง 8 จุดของหมวกทำได้ดีครับ เย็นสบาย มีตาข่ายกั้นในช่องรับลมเพื่อกันแมลงหรือสิ่งแปลกปลอมเข้าไปในช่องดักลม ตัวดักลมทั้งสองช่องตรงแก้ม รับลมได้ดีมาก แต่ แต่ แต่ เสียงลมที่เข้าผ่านช่องดักลมตรงแก้มเสียงดังมาก นี่เป็นอีกหนึ่งข้อเสียของหมวกรุ่นนี้ครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ส่วนช่องดักลมตรงที่ปากนั้นก็รับลมเข้าได้ดีทีเดียว ดีจนกระทั้งเป่าขึ้นตาเลยทีเดียว ขี่เร็วมีง่วงนอน&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.airoh.com/computedimage/accessorio_presa-aria-mentone-jpg-1.i2868-khUQAID-w248-h248-l1-c1-x1-q99.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;การใช้งานที่ความเร็วสูง (~180km) ในสนาม อากาศพลศาสตร์ ถือว่าทำได้ดีมากหมวกไม่สั่น ค่อนข้างนิ่ง เสียแค่เรื่องเสียงที่ช่องดักลมตรงแก้ม ยิ่งเร็วยิ่งดัง&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ภายในหมวก-และชิลหน้า&quot;&gt;ภายในหมวก และชิลหน้า&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ภายหมวกกระชับกับใบหน้าดีพอสมควร ช่องที่หูค่อนข้างเล็กไปนิดนึง ผมใส่ลำโพงบลูทูธแนบเกือบติดหู ทำให้ใบหูพับติดหัวไปหน่อย และผมเองเป็นคนใส่แว่นตา ทำให้ค่อนข้างลำบากนิดนึง&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.airoh.com/computedimage/accessorio_cuffia-jpg-1.i2860-kEYu1Js-w248-h248-l1-c1-x1-q99.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;ผ้านวมภายในถอดได้แต่ส่วนบน เพื่อนำไปซักได้ แต่ส่วนแก้มต้องงัดออกมา ค่อนข้างยากมาก มีโฟมหักหากงัดออกมาไม่ดีพอ ถึงงัดออกมาได้ แต่ไม่สามารถถอดผ้าออกจากโฟมเพื่อทำความสะอาดได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ส่วนชิลหน้าเป็นชิลใสที่แถมมา พร้อมฟิล์มกันรอย ถอดออกค่อนข้างยาก ต้องใช้แรงงัดเสี่ยงต่อการหัก แถมมาด้วยตัว Lock ชิลหน้าที่เรียกว่า Pinlock® กันชิลเปิดแต่เปิดมือเดียวยากนิดนึง&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://www.airoh.com/computedimage/accessorio_kit-placche-jpg.i2842-kdXqcjs-w248-h248-l1-c1-x1-q99.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;สายรัดคางยังไม่ได้ Dd ring ได้มาเป็น Gib Lock แทนน่าเสียดายตรงนี้&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ความคุ้มค่า&quot;&gt;ความคุ้มค่า&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;จากการใช้งานที่หลากหลายในแบบของผม ผมชอบใบนี้ ถึงแม้จะไม่ใช้ใบที่เพอเฟกต์ในทุกด้าน แต่สิ่งที่ได้เทียบกับราคาของมันเอง บอกไว้เลยคุ้มสุดๆ สำหรับผมไม่เสียดายที่ซื้อใบนี้มาใช้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ผมขอให้คะแนนในแบบของผมที่ &lt;span class=&quot;spoiler&quot;&gt;&lt;strong&gt;8/10&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; คะแนนครับ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สำหรับใครที่ยังมองหาหมวกกันน๊อคดีๆ สักใบ หรือชอบแต่งตัว ลองไปเยี่ยมชมหรือ ปรึกษาได้ที่ร้าน &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/RiderscareShop/&quot;&gt;Rider Care&lt;/a&gt; ดูครับ&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://scontent.fbkk5-3.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/12109121_1691039577774745_5630724900291046859_n.jpg?_nc_cat=105&amp;amp;_nc_sid=09cbfe&amp;amp;_nc_eui2=AeEI6rsr6mgGl0riddpQkfxgyeO8dDuYCZrJ47x0O5gJmnMyln1iUCB66yL57TZewLEigSAnD1lOpuW4_axq9dQw&amp;amp;_nc_ohc=K1K_Bbpx5foAX_AYmrX&amp;amp;_nc_ht=scontent.fbkk5-3.fna&amp;amp;oh=57e1c4e02db959d977ac5354041b5c9c&amp;amp;oe=5F66513A&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://ting.in.th/airoh-valor/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://ting.in.th/airoh-valor/</guid>
        
        
        <category>Racing</category>
        
        <category>MyLife</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ลืมทานยาป่ะเนี่ย?</title>
        <description>&lt;p&gt;ตั้งแต่เริ่มทานยามาเกือบๆ สองปี เหมือนทุกอย่างเริ่มดีขึ้นจนคิดว่าน่าจะหายได้แล้วนะ พยายามเป็นอย่างมากเพื่อที่จะลดยาลง คือทานยาตัวนี้มานานมากจริงๆ และยามันก็ดีจริงด่้วย จนกระทั่งตอนนี้มันเริ่มกลับมาอีกแล้ว มันเอาอีกแล้ว ดูเหมือนว่ายาที่ฉันใช้เริ่มจะไม่ได้ผลเสียแล้ว&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ทำไมไม่ไปหาหมอ&quot;&gt;ทำไมไม่ไปหาหมอ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ทุกครั้งที่เรามีอาการ แล้วบางครั้งเราเผลอบอกใครไปสักคน “ทำไมไม่ไปหาหมอล่ะ?” ใช่ที่จริงก็เหมือนที่เขาบอกนะ เราควรไปหาหมอเพื่อพิจารณาการปรับยา แต่รู้ไหม แรกทีไปหาหมอก็ดีนะ หมอก็ดูแลดี ส่วนหนึ่งคงเป็นเพราะยาที่ท่านด้วยแหละ พักหลังๆ หมอเริ่มเปลี่ยนมาใช้ธรรมะสอนเราควบคู่ไปด้วย  จนตอนนี้เราไม่อยากไปละ&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ไม่อยากฟังธรรมะ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;ไม่อยากบอกใครว่าแย่-หรือมีอาการ&quot;&gt;ไม่อยากบอกใครว่าแย่ หรือมีอาการ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;เป็นเพราะสีหน้าเราบ่งบอกอาการได้ชัดเจนเกินไป ทุกคนใกล้ตัวจึงรู้และ พยายามจะแนะนำและคอยช่วยเหลือเราตลอดเวลา จริงๆ เราควรขอบคุณพวกเขามากกว่า ที่คอยช่วยเหลือเราตลอดด้วยซ้ำ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;บางทีพวกเขาก็คอยพยามเสาะหาต้นตอของการเกิดอาการของเรา ถึงแม้ฉันจะบอกกับพวกเขาครั้งแล้ว ครั้งเล่าว่ามันเกิดเอง บางครั้งมันอยากจะดิ่ง มันก็เป็นของมันเอง พวกเขาก็จะไม่ยอมเชื่อ จนฉันเหนื่อยที่จะบอก เหนื่อยที่จะทำให้พวกเขาเข้าใจ จนสุดท้ายมันทำให้ฉันแย่ลงไปกว่าเดิม เฮ้อ ฉันจะหลบไปจากพวกเขาได้อย่างไร&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;จะเป็นก็เป็น-บทจะหายก็หาย&quot;&gt;จะเป็นก็เป็น บทจะหายก็หาย&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;เหมือนที่บอกข้างบน บทจะไม่เป็นก็ดูเป็นปรกติสุขมาก เคยลองพยายามทำให้เศร้า พยายามหาเรื่องที่คิดว่ามันกระทบจิตใจ ก็ไม่เป็นผล ก็ไม่เศร้าไม่ดิ่ง ถ้าหากจะเป็นมา ไม่ต้องหาอะไรมากระทบหรอก นั่งเฉยๆ ก็พังละ และมันจะพังไปทั้งวันด้วย&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ถ้าหากจะเป็นมา ไม่ต้องหาอะไรมากระทบหรอก นั่งเฉยๆ ก็พัง&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;บางทีเรื่องพวกนี้ มันก็บอกอะไรใครไม่ได้แหละนะ หลายครั้งที่มีใครถามว่าวันนี้จะเป็นไหม? คือเราก็ตอบไม่ได้ไหมอ่ะ ไม่รู้มันจะเป็นตอนไหน และไม่รู้่ด้วยว่ามันจะหายไปตอนไหน&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;อยู่บ้านเลยสิเผื่อจะดีขึ้น-อย่าอยู่คนเดียว&quot;&gt;อยู่บ้านเลยสิเผื่อจะดีขึ้น อย่าอยู่คนเดียว&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;จริงๆ ผมชอบการอยู่คนเดียวมากกว่า ผมกลับบ้านเมื่อไหร่ ผมก็เจอกับเรื่องที่ผมไม่อยากพบเจออยู่เสมอโดยเฉพาะเรื่องแม่ กับพ่อ อันนี้เป็นชนวนต้นเหตุชั้นดีเลยทีเดียว พอหลบไปอยู่กับครอบครัว ได้เจอลูกก็ดีขึ้น พอเจอแฟนก็พังอีก ทำไมไม่ให้กำลังใจกันบ้างเลยนะ หลังๆ มาเราเริ่มปลงมากขึ้น บางครั้งเราก็แย่จริงๆ ก็อยากจะได้กำลังใจบ้างป่าววะ ไม่ต้องเฉยชาแบบนั้นก็ได้มั้ง บางทีเราก็อยากกอดนะ แต่กอดเมื่อไหร่ ก็โดนเอามือหยิบแขนออกพร้อมกับคำถาม “เป็นอะไร?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;พอทนไม่ไหวจริงๆ ไม่ได้คุยกันมาหลายวัน เราเลยลองถามไปบ้าง &lt;strong&gt;“ถ้าโลกนี้ไม่มีเราอยู่อีกต่อไป จะยังคิดถึงเราอยู่ไหม?”&lt;/strong&gt; คำตอบที่ได้ Peak ยิ่งกว่า&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ลืมทานยาป่ะเนี่ย?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;TingSter
28102019&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Photo by Krista Mangulsone on Unsplash&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://ting.in.th/59-5ce4eada7693ff097e1422c1/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://ting.in.th/59-5ce4eada7693ff097e1422c1/</guid>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>สูญเสียตัวเองโดยสิ้นเชิง</title>
        <description>&lt;p&gt;เสียงโทรศัพท์ดังขึ้นในช่วงเช้า เสียงนกร้อง เสียงผู้คนออกสู้ชีวิตในสถานะที่แตกต่างกันออกไป อากาศวันนี้ดูสดใส แดดอุ่น ๆ ยามสายทอดลงมากระทบแขนให้รู้สึกอบอุ่น วันนี้ช่างเป็นวันที่สดใสเหลือเกิน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;อาการมึน ๆ เล็กน้อยที่ยังคงค้างมาจากเครื่องดื่มแอลกอฮอล์เมื่อคืนยังคงอยู่ในหัว “ลุกขึ้น แล้วไปอาบน้ำเถอะ” บอกกับตัวเองพร้อมบิดขี้เกียจ ก่อนที่จะลุกออกจากเตียงแล้วไปเข้าห้องน้ำเพื่อทำธุระส่วนตัว&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“เมื่อคืนแม่งโคตรแย่ วันนี้เราต้องทำได้สิ” เสียงพึมพำบ่นกับตัวเองในขณะนั่งอยู่ในห้องน้ำ พร้อม ๆ กับคิดย้อนกลับไปเรื่องที่เกิดขึ้นเมื่อคืน หลังจากนั้นในหัวสมองและความคิดก็ไม่มีเรื่องอะไรเลย นอกจากความขุ่นเคืองตัวเองเมื่อคืน “มันไม่ใช่เรา ทำไมมันคุมทุกอย่างไว้ได้ทั้งหมดวะ”&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“สายแล้วเว้ย”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;บ่นตัวเองพร้อมออกจากห้องน้ำเพื่อไปแต่งตัว เก็บกวาดห้อง “เชี่ย กินขนาดนี้เลยเหรอวะ” บ่นอีกครั้งเมื่อมองเห็นกระป๋องเบียร์ที่ดื่มจนหมดแล้ว ก่อนเก็บลงถุงขยะเตรียมนำไปทิ้ง พร้อมกับออกไปทำงาน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ไม่มีความรู้สึกยินดี ไม่มีความรู้สึกดีใจ” ความคิดที่เกิดขึ้นในหัวเมื่อมองเห็นสิ่งต่าง ๆ ในขณะที่กำลังขี่มอเตอร์ไซต์ผ่านเหตุการณ์ต่าง ๆ ระหว่างทางไปทำงาน “นี่กูไม่มีเป้าหมายในชีวิตขนาดนี้เลยเหรอวะเนี่ย”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ลาเต้ร้อนครับ” สั่งกาแฟก่อนจะเดินไปที่โต๊ะเพื่อเก็บของ นั่งลงที่เก้าอี้พร้อมกับบอกตัวเอง “วันนี้ต้องทำได้สิ เราจะต้องไม่แตะมัน จะทำตามแผนที่วางไว้” เปิดคอมฯ เช็คงานที่ต้องทำวันนี้พร้อมกับยิ้มมุมปาก “วันนี้จะเก็บทุก Task เลยคอยดู” เมื่อมองเห็นที่ต้องทำวันนี้ ดูเป็นงานที่ไม่ได้ยากเย็นอะไรเลย ใช่ มันไม่ได้ยากอะไรเลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“เห้ย ไปทานข้าวข้าวมันไก่ ไปไหม?” เสียงชวนจากเพื่อนร่วมงานช่วงเที่ยง “อ่าาาา ยังครับ ไปกันก่อนเลยครับบบบ” มันเริ่มแล้วสินะ อยากไปแต่ไม่อยากไป ความรู้สึกที่แย้งกับอีกความรู้สึก สองความรู้สึกในหนึ่งคน ดูเหมือนว่าอีกคนนึงมันตื่นแล้ว&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;แกะยาออกมาแล้วยัดมันเข้าปาก พร้อมดื่มน้ำแล้วกลืนมันลงไป “จะต้องกินเจ้านี่ไปอีกนานสักแค่ไหนกันวะ” พึมพำพร้อมกับถอนหายใจ นั่งมองดู Task ง่ายๆ ในหน้าจอเมื่อเช้า “แม่ม ยังไม่เสร็จสักอัน” บ่นกับตัวเองที่ไม่สามารถมีสมาธิในสิ่งที่ทำ ไม่สามารถโฟกัสสิ่งข้างหน้าได้เกินสิบนาที&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ไปยิมไหม?” คำถามที่ได้ยินประจำทุกวัน “ดูก่อนครับ อาการไม่ค่อยดีเลย” นิ่งไปสักพักก่อนจะตอบกลับไปอีกครั้งว่า “ไม่ไปครับ” … ทั้งที่อีกความรู้สึกข้างในน้ำตาไหล ตะโกนให้ตายยังไง ก็บังคับความรู้สึกอีกอันนึงไม่ได้ “กูจะไป กูจะไป” เหมือนกับตะโกนอยู่ในห้องมืด ที่ต่อให้เสียงดังแค่ไหนก็ทำอะไรไม่ได้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;มองเห็น ได้ยิน รู้ตัว สัมผัส แต่บังคับไม่ได้ ได้แต่มองสิ่งที่มันเกิดขึ้น เสียงที่ของสิ่งต่างที่มากระทบหู น้ำตาไหลโดยที่ไม่ได้แสดงออกทางกายภาพเลย ภาพที่เดินไปหยิบเบียร์กระดกเข้าปาก ขวนขวายหาอะไรที่ทำให้สนุกโดยไม่สนใจมูลค่าของสิ่งเหล่านั้น ช่างเป็นอะไรที่ทรมาน ทั้ง ๆ ที่เรารู้ดีแต่กลับบังคับ และทำอะไรไม่ได้เลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ก็คงต้องปล่อยให้มันเป็นไปแบบนี้แหละวะ” นั่งลงในห้องมืด ๆ กอดหัวเข่า คิดถึงทุกคน คิดถึงเพื่อน ๆ พ่อแม่ คนรัก ลูกสาว พร้อมปล่อยให้ตัวตนของเราที่ไม่ใช่เราบังคับให้มันทำตามใจของมันไป เพราะเราก็ทำอะไรไม่ได้อยู่แล้ว&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ผมสูญเสียตัวเองโดยสิ้นเชิง&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;แล้วก็ผลอยหลับไป…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://ting.in.th/59-5c2ca48cd6d4e09306acb813/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://ting.in.th/59-5c2ca48cd6d4e09306acb813/</guid>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>คาเฟอีน,​ และดวงตาของฉัน</title>
        <description>&lt;p&gt;สวัสดีนะ เป็นยังไงบ้างตอนนี้ มาเล่าเรื่องต่อจากที่เขียนไว้ครั้งก่อนนะ ที่จริงวันนี้อาการฉันก็ไม่ค่อยดีสักเท่าไหร่หรอกนะ เอาเป็นว่าฉันจะพยามยามเขียนให้มากที่สุดละกันนะ เพราะเดี๋ยวต้องทานยาแล้วนอน ช่วงนี้ไม่รู้เป็นอะไร ชอบตื่นนอนตอนเช้าๆ แล้วก็ไม่นอนอีกเลย&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;คาเฟอีนของฉัน--&quot;&gt;คาเฟอีนของฉัน :-(&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;หลังจากที่หมอเพิ่มยาขี้นมาให้ เป็นช่วงที่รู้สึกว่า เห้ย! เหมือนได้พลังเหมือนมีความหวังจากคำพูดของหมอที่ว่า “ร่างกายตอบสนองได้ดี อาการดีขึ้นนะ” จากคำพูดของหมอฉันเหมือนหลอกตัวเองว่าอาการดีขึ้นว่ามะ แต่สุดท้ายก็แย่ตอนเย็นอยู่ดีอ่ะ ช่วงนี้ฉันทานกาแฟทีไรหลังจากนั้นจะรู้สึกใจสั่น มือสั่น ร่างกายสั่นไปหมด จนในที่สุดฉันลองหยุดทานกาแฟ ปรากฏว่า อาการเหล่านั้นมันหาย โคตรแย่อ่ะ ไม่ทานกาแฟก่อนทำงานมันเหมือนขาดอะไรไปสักอย่างหนึ่งเลยนะ แต่ก็เอาเถอะ ทำยังไงได้อ่ะนะ คงต้องหยุดแหละ ฉันรับอาการนั้นไม่ไหวจริงๆ เห้อ ไม่อยากทานยาซะแล้ว ฉันก็เลยเปลี่ยนมาทานชาเขียวแทน แต่ก็นะยังไงมันก็ไม่เหมือนกาแฟ แล้วนายล่ะ? ตอนนี้กลับมาทานกาแฟได้หรือยัง บอกฉันหน่อยนะ&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;มองอะไรไม่ค่อยชัด&quot;&gt;มองอะไรไม่ค่อยชัด&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ช่วงนี้มีสิ่งหนึ่งที่ทำให้ฉันไม่สามารถที่จะทำงานได้ เหมือนเมื่อก่อนเลยคือเรื่องตาของฉันเอง ฉันรู้สึกว่าตาฉันไม่สามารถมองอะไรได้นานๆ อีกต่อไป โดยเฉพาะการมองหน้าจอคอมพิวเตอร์ แรกๆ ฉันคิดว่าคงเป็นเพราะจอโน๊ตบุ๊คที่เล็กจนเกินไป ทำให้เราต้องเพ่งแล้วเกิดปวดตา ลองเปลี่ยนมาเป็นจอมอนิเตอร์ กลับไม่ได้ช่วยอะไรเลย ยิ่งเป็นหนักกว่า เดิม ฉันจะทำยังไงดี&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หลังๆ เริ่มเป็นเยอะขึ้นเรื่อยๆ สู้แดดไม่ค่อยได้เลย ยิ่งกลางคืนขับรถก็ไม่ค่อยไหว มองอะไรเริ่มไม่ค่อยชัด ฉันคิดว่าคงเป็นเพราะเราทำงานกับคอมมากเกินไป เลยตัดสินใจไปเปลี่ยนเลนแว่นตาดีกว่า เลือกเอาเลนดีๆ มีคุณภาพ&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;คนตัดแว่นตรวจดูสายตาพร้อมกับบอกว่า เราเป็นต้อลมนะ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;กลับมาดูข้อมูลในอินเทอร์เน็ตก็จริงนะ สังเกตได้จากสีเหลืองๆ ในดวงตาก็เลยคิดว่านี่คงเป็นสาเหตุที่เราไม่สามารถสู้แสงได้เป็นเวลานานๆ ตอนนี้เริ่มจะไม่ไหวแล้ว ไม่สามารถนั่งทำงานในออฟฟิศได้อีกต่อไป ต้องไปหาที่มืดๆ แสดงน้อยๆ ในการทำงานเริ่มปวดตามากขึ้นกว่าเดิม เริ่มแยกออกจากเพื่อนๆ ไปใช้ชีวิตในห้องเล็กๆ มุมมืดๆ เพราะไม่งั้นจะไม่สามารถทำงานได้อีกต่อไป&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ตัดแว่นอีกแล้ว&quot;&gt;ตัดแว่นอีกแล้ว&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;เริ่มคิดว่าไม่ไหวแล้วปวดตาจนทำอะไรไม่ได้ คิดว่าเลนที่ตัดมาใหม่คงไม่เข้ากับตาเราอย่างแน่นอน โอเคไปตัดใหม่ก็ได้ เสียเงินอีกรอบเพื่อตัดแว่นตาใหม่ หวังเพื่อจะให้มันดีขึ้นกว่าเดิม แต่เปล่าเลย กลับกลายเป็นว่ามันแย่ลงเรื่อยๆ ตอนนี้เริ่มคิดว่าจะทำยังไงดี มันไม่ได้มีอะไรดีขึ้นเลย เพื่อนที่ทำงานสังเกตุเห็นอาการก็เข้ามาไถ่ถาม เนื่องจากว่าเขาก็เป็นอีกคนหนึ่งที่ทานยาเหมือนกัน เขาก็แนะนำว่า&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;บางทีที่นายเป็นแบบนี้ อาจเป็นเพราะยาก็ได้นะ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;นั่นสิ ฉันลืมคิดถึงข้อนี้ไปเลย ผลข้างเคียง ใช่ ฉันหาข้อมูลมาว่ามันมีผลข้างเคียงหลายอย่าง แต่ว่า ฉันมองข้ามข้อนี้ไปได้ยังไงกันนะ คราวนี้เลยค้นหาข้อมูลในอินเทอร์เน็ตเลยทันที แล้วก็จริงด้วย เป็นเพราะยาจริงๆ จะทำยังไงดี….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วันนี้ฉันพอแค่นี้ก่อนนะ เรื่องราวยังอีกยาวมากเลยที่ฉันต้องเล่าย้อนกลับไป อย่าลืมกลับมาอ่านนะฉันจะพยายามเขียนให้ได้มากที่สุด และบ่อยที่สุดนะ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ตัวฉันเอง
๒๙ ตุลาคม ๒๕๖๑&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://ting.in.th/59-5bcb4a0cd04b46133af4d668/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://ting.in.th/59-5bcb4a0cd04b46133af4d668/</guid>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ความศรัทธา และความเชื่อในสิ่งที่เรียกว่า 'ยา'</title>
        <description>&lt;p&gt;สวัสดีนะ เป็นยังไงบ้างตอนนี้ หายหรือยัง หลายเดือนเลยที่ไม่ได้กลับมาเล่าเรื่องราวที่เกิดขึ้น หลังจากโพสที่แล้วทุกอย่างก็แย่ลงเรื่อยๆ จนฉันทำอะไรไม่ได้เลย เอาล่ะ ตอนนี้ฉันยังพอดีขึ้นมาบ้าง ถ้าฉันไม่บังคับตัวเอง ฉันก็คงไม่ได้เขียนอะไรอีกต่อไปละ ถ้าหากจะเล่าเรื่องราวจริงๆ ฉันคงต้องย้อนไปช่วงสงกรานต์เลยที่เดียว ถ้านัดตามวันที่ล่าสุดของโพสที่ผ่านมาก็ประมาณ 5 เกือบๆ 6 เดือนเข้าไปละ&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;กลับไปหาหมอเหมือนเดิม&quot;&gt;กลับไปหาหมอเหมือนเดิม&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;หลังจากที่ฉันมีอาการลงแดงในวันนั้น เป็นสิ่งที่ทำให้ฉันคิดว่าฉันเองต้องกลับไปหาหมอเหมือนเดิม ฉันขาดยาไม่ได้จริงๆ ฉันตัดสินใจนัดหมออีกครั้งกลับไปหาหมอเช่นเดิม ขั้นตอนทุกอย่างยังเหมือนเดิม จริงๆแล้วเราแทบจะไม่ได้คุยปัญหาอะไรกับหมอสักเท่าไหร่ เพราะเจอหมอมากสุดไม่เกินสิบนาที แน่นอน การที่ขาดยาจนกระทั่งตัวเองแดงแบบนี้ หมอคงสวดพอสมควร เหมือนเช่นเดิม หมอให้ยามาทานเหมือนเคย เอาล่ะ เผื่ออีกหน่อยจะจำชื่อไม่ได้ว่าทานยาอะไรไปบ้าง&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ยาที่เราทาน-เสพ&quot;&gt;ยาที่เราทาน (เสพ)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ยาที่เราทานทุกวันมีอยู่สามตัว ตัวแรกทานตอนเช้า Sertraline® หรือที่หลายคนรู้จักในชื่อ Zoloft® จริงๆ แล้วหากเป็นยาจากต่่างประเทศจะแพงนิดนึง แต่ทางกระทรวงสาธาราณสุขมีให้เลยไม่ต้องไปซื้อเพิ่มทานตัวนี้ 1 เม็ดครึ่งหรือ 75 mg อัพมาจากตัวเดิม Fluoxetine® ส่วนตอนเย็นหรือก่อนนอนจะต้องทาน Lorazepam® อีก 50mg เพื่อช่วยเพิ่มการง่วงนอน ยากลางคืนเราต้องทานพร้อมกับ Trazodone® อีก 25mg หมอบอกว่าตัวนี้จะช่วยทำให้เรานอนหลับสนิทมากขึ้น นั่นคือทั้งหมดที่เราต้องทาน ถามว่าเยอะไหม นั่นสิเยอะไหมอ่ะ เราว่าไม่เยอะนะ แต่…ยาพวกนี้มันมี Side Effect ที่ทำให้ฉันต้องเกือบตาย ทำให้ฉันกลายเป็นใครไม่รู้ และฉันต้องยอมรับกับผลข้างเคียงเหล่านั้น เพื่อที่ฉันจะได้ไม่ต้องทำในสิ่งที่เรียกกันว่า&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;การอัตวิบากกรรม&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;ยาเท่านั้นที่จะทำให้ฉันหาย&quot;&gt;ยาเท่านั้นที่จะทำให้ฉันหาย&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;หลังจากเหตุการณ์วันนั้น ทำให้ฉันเชื่อมาเสมอว่าการใช้ยามันจะช่วยให้ฉันบรรเทาความทรมานนั้น และยามันจะช่วยให้ทุกอย่างดีขึ้นมาเรื่อยๆ และมันจะทำให้ตัวฉันเองหายในที่สุด ทุกๆ วันฉันต้องบอกตัวเองเสมอว่าอย่าลืมทานยานะ คอยรอเวลาที่จะได้กินยาอย่างใจจดใจจ่อ ตอนเช้า ตอนเย็นและก่อนนอน วันไหนไม่ได้ทานนอนไม่ได้เลย&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;เพิ่มยาเข้าไปอีก&quot;&gt;เพิ่มยาเข้าไปอีก&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ในที่สุดก็อีกวันนัดอีกครั้ง หนึ่งเดือนหลังจากไปหาหมอครั้งสุดท้าย ทุกอย่างก็เหมือนเดิม รอ รอ รอ แล้วก็คุยกับหมอประมาณไม่ถึงสิบนาทีเช่นเคย ก็ตอบหมอไปตามความจริง “เราดีขึ้นนะ” ไม่รู้ว่าพูดคำนั้นออกมาได้ยังกัน จนในที่สุดหมอก็บอกว่า “ดูเหมือนร่างกายจะตอบสนองกับยาได้ดี เพิ่มยาเลยละกันนะ” หลังจากออกห้องตรวจมา เราก็เริ่มมีความหวัง เพิ่มยาเพื่อให้ทุกอย่างดีขึ้น พอเริ่มหายเราจะได้ ลดยาลงไงล่ะ สรุปแล้วยาที่เพิ่มเป็น Sertraline® เป็น 2 เม็ดเลยเป็น 100mg ส่วนกลางคืนก่อนนอนก็ทานทานเหมือนเดิม&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ศรัทธาในยา-หรือหลอกตัวเอง&quot;&gt;ศรัทธาในยา หรือหลอกตัวเอง&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ชีวิตดำเนินต่อไปเรื่อยๆ พร้อมกับการเพิ่มยาขึ้น ทานยาอย่างเคร่งครัด อวดสรรพคุณต่อคนที่คอยเข้ามาถาม “หมอเพิ่มยาให้ เดี๋ยวจะหายละ” ความศรัทธานี้มันเหมือนกับการหลอกตัวเองชัด หลอกตัวเองว่าทานยาแล้วจะหาย จนร่างกายคล้อยตาม จนร่างกายจำได้ว่าจะต้องทานยากี่โมง ถึงเวลาหรือยัง มีความสุข และความหวังทุกครั้งที่ได้ทานยา จนลืมสังเกตตัวเองไปว่า “มันไม่ได้ช่วยอะไรเลย”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;นายเป็นไงบ้างล่ะตอนนี้ ฉันต้องเล่าอีกยาวมากเลย ตอนนี้พอแค่นี้ก่อนนะ เรื่องถัดไปฉันจะมาเล่าให้นายฟังว่ายาที่ฉันทานนั้นน่ะ มันแย่ มันอันตราย มันทำให้ฉันแทบเอาชีวิตไม่รอดเลยนะ สุดท้ายแล้วโชคชะตายังเข้าข้างเรา ยังสามารถทำให้เรากลับมานั่งเขียนบันทึกนี้ให้นายได้อ่านไง แต่เอาจริงๆ นายก็คงรู้เรื่องราวทั้งหมดอยู่แล้วแหละ เอาเป็นว่า บันทึกเอาไว้อ่านละกันเนาะ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ตัวฉันเอง
๑๙ ตุลาคม ๒๕๖๑&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://ting.in.th/59-5af10d8fdd61f6451c844d97/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://ting.in.th/59-5af10d8fdd61f6451c844d97/</guid>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ลงแดง</title>
        <description>&lt;p&gt;สวัสดีตัวฉันเองในอนาคต หลายเรื่องราวมากมายตั้งแต่หลังสงกรานต์ที่ผ่านมา นี่ก็ล่วงเข้ามาเดือนที่ 7 แล้วมั้งที่เราเป็นแบบนี้ ฉันเดาเอานะ มันค่อยๆ เกิดขึ้นมาเรื่อยๆ จนไม่คิดคิดเลยนะว่ามันจะเป็นได้ถึงเพียงนี้ ตั้งแต่วันที่ฉันเขียนบันทึกครั้งสุดท้ายวันนั้น ฉันก็ไม่ได้มีโอกาสเขียนอีกเลย ไม่ใช่ไม่ว่างนะ แต่ฉันไม่อยากทำอะไรเลยต่างหาก มันเอาชนะฉันได้เกือบทุกครั้งเลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วันนี้ก็เหมือนทุกวัน ฉันยังทรมานเหมือนเดิม ปีศาจตัวนี้จะเอามันออกไปยังไงดี หดหู่สิ้นดี ฉันไม่อยากไปไหน ไม่อยากเจอใครอีกเลย ช่วงเช้าเหมือนจะดี พอเริ่มตอนเที่ยงมันครอบงำฉันตลอด วันนี้ฉันตั้งใจทำงานเท่าที่ฉันจะทำได้ให้มากที่สุด ฉันทำได้ดีนะ แต่ช่วงบ่ายฉันก็ทำไม่ได้อีกตามเคย เฮ้อแย่นะแบบนี้บางทีฉันก็เกรงใจที่ทำงานเหมือนกันนะ แต่ว่าฉันพยายามสุดๆ แล้ว
หลังจากยาหมดฉันไปซื้อยามาทานเองได้สักประมาณสองอาทิตย์เห็นจะได้ จนฉันรู้สึกว่าฉันสามารถควาบคุมมันได้ อาทิตย์ก่อนฉันทำงานไม่ได้ไปสองวัน มันรู้สึกแบบว่าฉันไม่ไหวแล้วฉันอยู่นิ่งไม่ได้เลย ต้องทำอะไรสักอย่าง แต่พอได้ทำก็ทำได้แป๊บเดียว หรือสมาธิสั้นนั่นแหละนะ จนสุดท้ายฉันต้องหยุดงานไปวันครึ่งอีกแล้ว เห้อ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หลังจากหยุดงานในวันศุกร์ บวกกับเสาร์อาทิตย์ ปรากฏว่าฉันได้ทบทวนเรื่องราวต่างๆ ที่เกิดจนฉันสามารถคุมมันได้ ฉันเข้าใจสิ่งที่มันเกิด เริ่มควบคุมมันได้ ยังไงอ่ะ เอาเป็นว่าฉันรู้สึกดีขึ้นไม่ค่อยมีอาการมาก ถึงมีฉันก็พยายามเบี่ยงประเด็น จนมันไม่สามารถควบคุมฉันได้เต็มที่เหมือนที่ผ่านมา&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันคิดว่าฉันไม่ควรที่จะพึ่งยาอีกต่อไป ฉันเลยหยุดยาเลยนะ มั่นใจเกินร้อยว่าฉันควบคุมมันได้ทุกอย่าง ฉันรู้แล้วว่าต้องทำยังไง ถึงจะคุมมันได้ วันสองวันแรกฉันรู้สึกว่าเรามาถูกทางแล้วดูดีขึ้น อาการไม่ได้มากมาย พอล่วงเข้ามาวันอังคาร ฉันมีอาการที่รู้สึกว่าฉันไม่เคยเป็นแบบนี้มาก่อน มันรุนแรงมาก ฉันคิดว่า เฮ้ย นี่มันเกิดอะไรขึ้น ฉันตั้วสั่น เวียนหัวทำอะไรไม่ได้เลย สมองฉันวุ่นวายไปหมด ฉันรู้สึกชา รู้สึกเหมือนฉันเสียการควบคุมตัวเอง 3 วินาที มันเกิดขึ้นบ่อยมาก แทบจะทุก 5 นาทีต่อครั้ง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันพยายามค้นหาในอินเทอร์เน็ตกับอาการที่ฉันกำลังเป็นอยู่ เพราะคิดว่าถ้าปล่อยไว้ฉันมีสิทธิ์วูปตอนไหนก็ได้ เพราะสมองของฉันมันรวนไปหมดทุกอย่าง ฉันใช้เวลาค้นหาอยู่นานจนแน่ใจว่าอาการที่ฉันเป็นอยู่นั้นเรียกว่า “อาการถอนยา” หรือหากเรียกตามภาษาบ้านๆ ทั่วไปก็คือ “ลงแดง” นั่นเอง เกิดมาฉันก็พึ่งเคยเป็น ฉันเข้าใจเลยว่าคนติดยาบ้านยาเสพติด เวลาลงแดงมันทรมานขนาดไหน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันอ่าน และศึกษาเกี่ยวกับเรื่องนี้มากขึ้น จนฉันเข้าใจว่ายาพวกจิตเวชพวกนี้ มีฤทธิ์กล่อมประสาท หรือพูดง่ายๆ คือหลอกสมองนั่นเอง และเมื่อเราใช้ยาพวกนี้ไปเรื่อยๆ จนสมองชิน มันก็ทำให้เราอยากใช้ยาไปตลอด วันนี้ฉันต้องวานน้องที่ทำงานไปส่งซื้อยาเพราะไม่ไว้ใจตัวเองกับอาการที่เป็น สุดท้ายก็ไม่ได้อะไรเพราะคนขายไม่อยู่และฉันตัดสินใจเอาไว้ว่าฉันจะกลับไปพบแพทย์ก่อนที่ทุกอย่างมันจะสายเกินไป&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ทุกครั้งที่ฉันเห็นร้านยา นายเชื่อไหม เหมือนเสือที่หิวโซ วิ่งพรวดพราดเข้าไป ในใจในสมองของฉันมันพูดออกมาตลอด “ยาอยู่ไหน” น่าสมเพชตัวเองมาก ยาเม็ดแรกที่ฉันได้ทานหลังจากหักดิบ นายเชื่อไหม มันเหมือนสวรรค์เลย มือที่สั่นค่อยๆ แกะยากออก ส่งเข้าปากยกขวดน้ำตาม ลองนึกภาพเหมือนในหนังที่คนติดยาหายาบ้าทานนั่นแหละ เหมือนกันเลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สุดท้ายฉันกลับมาใช้ยาอีกครั้ง แต่ทว่ายาคลายเครียดที่ทำให้ฉันนอนหลับแบบยาวๆ มันหมดไปซะแล้วเหลือแต่ยานอนหลับธรรมดา ซื้อมันแค่ทำให้หลับในขณะนั้น แต่ถ่าตื่นขึ้นมา อย่าหวังเลยว่าจะหลับอีกได้อย่างง่ายๆ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เมื่อนอนไม่ค่อยเต็มอิ่มสมองฉันก็เหนื่อย เมื่อเหนื่อยเราก็อ่อนแอลง เมื่อเราอ่อนแอเราก็ควบคุมมันได้ได้อีกต่อไป ไม่รู้จะสู้กับมันด้วยวิธีไหนอีกแล้ว ฉันเริ่มกลับมาคิดถึงความตายอีกแล้ว ทุกอย่าง ย้ำว่าทุกอย่าง ไม่มีความหมายสำหรับชีวิตฉันอีกแล้ว ฉันเริ่มอยากตายมากขึ้นกว่าเดิม&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันไม่ใช่คนชอบดูหนัง จนจำไม่ได้ว่าครั้งสุดท้ายที่ฉันดูหนังในโรงนั้นคือเรื่องอะไร และนานแค่ไหนแล้ว ฉันชวนน้องที่ทำงานไปดูเป็นเพื่อน ฉันคิดว่าบางทีการไปทำอะไรที่เราเคยทำมันอาจจะให้ให้เรากลับมามีแรงบันดาลใจอีกครั้ง ใช่เป็นหนังที่ดีและน่าตื่นเต้นมากเรื่องนึง แต่ฉันกลับไม่รู้สึกสนุก หรืออินไปกับหนังเลย ฉันรู้แค่ว่าหนังมันดี ทุกอย่างดีมาก ยกเว้นแต่สมองของฉันเอง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วินาทีที่ฉันเข้าไปในโรงหนัง กลิ่นของโรงหนัง ความรู้สึก เสียงที่ได้ยิน สัมผัสต่างๆ นายเชื่อไหม สมองฉันฉายภาพเวลาเดิมๆ ที่ฉันเคยผ่านมาอีกแล้ว เมื่อก่อนฉันรู้สึกยังไง ก็เหมือนตอนนั้นเลย ฉันพยายามทำให้สนุกกับหนังที่อยู่เบื้องหน้า ซึ่งเชื่อว่าเป็นหนังที่กระแสแรงที่สุด แต่เปล่าเลย ฉันบังคับมันไม่ได้เลย ทำไม
ก่อนไปดูหนังสองวัน ฉันไปเตะบอลมา เหมือนเดิมฉันใช้พลังงานไม่ได้เหมือนเดิม ฉันเหนื่อยง่าย ฉันไม่มีความว่องไวเหมือนเมื่อก่อน ฉันหยุดกลางคันตลอดเพราะฉันไม่ไหว ในหัวฉันเต็มไปด้วยอะไรก็ไม่รู้ จนเกิดอุบัติเหตุให้แว่นฉันหัก แน่นอนชีวิตฉันอยู่แบบขาดแว่นคงเป็นไปไม่ได้แน่นอน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;วันรุ่งขึ้นฉันไปตัดแว่นใหม่ ทางร้านแว่นเขาตรวจทุกอย่างซึ่งฉันถือว่าเป็นเรื่องดี แต่สิ่งที่คนตรวจบอกฉันคือ ฉันเป็นต้อลม และน้ำในแก้วตาเริ่มเสื่อม จนเขาแนะนำให้ไปหาหมอ เพราะภาพที่ปรากฎบนจอโปรเจ็คเตอร์มันฟ้องออกมา&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันรู้สึกแย่ลงไปอีก ตาฉันสู้แสงไม่ค่อยได้ ฉันถึงว่าทำไมเวลาฉันบอกทุกคนว่าแสงเยอะแยงตา แต่ทุกคนกลับบอกว่าปรกติ เพราะแบบนี้นี่เอง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันคงต้องพักสายตาแล้วล่ะ อยากจะหลับเพื่อให้ฉันได้พักผ่อน และให้ฉันพ้นจากมัน พ้นจากปิศาจตัว อยากพ้นจากเรื่องความตายไปเสียที&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;รัก
ตัวฉันในปัจจุบัน
๐๗ พฤษภาคม ๒๕๖๑&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Photo by &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/@mbaumi?utm_source=unsplash&amp;amp;utm_medium=referral&amp;amp;utm_content=creditCopyText&quot;&gt;Mika Baumeister&lt;/a&gt; on &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/s/photos/drug-withdrawal?utm_source=unsplash&amp;amp;utm_medium=referral&amp;amp;utm_content=creditCopyText&quot;&gt;Unsplash&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://ting.in.th/59-5adfebeef040bf450cd85f59/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://ting.in.th/59-5adfebeef040bf450cd85f59/</guid>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>สงกรานต์กับซึมเศร้า</title>
        <description>&lt;p&gt;สวัสดีวันสงกรานต์ย้อนหลัง ตั้งแต่วันนั้นฉันก็ไม่ได้เขียนบันทึกเลย มีเรื่องราวยุ่งๆ เรื่องราวไม่ค่อยดีเกิดขึ้นมากมายเลยแหละ ไม่รู้ทำไมทุกอย่างมันเข้ามาพร้อมกันแบบนี้นะ ฉันเคยคิดว่า ทุกเรื่องที่ผ่านเข้ามา ฉันการกับมันได้ แต่ดูเหมือนกับว่านับวันมันจะยิ่งรุนแรง และเข้ามาพร้อมๆ กันในทุกๆ เรื่อง จนตอนนี้ฉันคงทนไม่ไหวแล้ว ฉันจะผ่านมันไปได้ยังไง? นายช่วยบอกฉันหน่อยได้ไหม?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;อาทิตย์ที่แล้วก่อนสงกรานต์ พ่อไปโรงพยาบาลเพื่อนไปทำ CT Scan เกี่ยวกับเรื่องเส้นเลือดโป่งพอง แต่ก็ไม่วายเจอเรื่องซีสในไตซ้ายอีก นั่นเลยเป็นเหตุผลที่ทำให้พ่อต้องนอนพักที่โรงพยาบาลตั้งสี่คืนห้าวัน ฉันต้องอยู่กับแม่ทำทุกอย่างแทนพ่อ พร้อมกับโรคที่ติดตัวฉันอยู่แล้ว นายรู้ไหมมันลำบากมากแต่ไหน อดทน เพราะไม่อยากให้ใครรู้เลย นอนยากมาก ทีแรกฉันกะว่าจะไม่ทานยาเพราะกลัวว่าจะไม่ตื่นดูแลแม่ตอนดึก แต่ก็ทนไม่ได้ ไม่ไหวจริงๆ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันว่าอาการของฉันมันเริ่มหนักขึ้นเรื่อยๆ ทุกครั้งที่ฉันล้มตัวลงนอนแล้วหลับตา ภาพเรื่องราวต่างๆ ในอดีตของฉันมันกลับมาปรากฏให้ฉันเห็นอยู่เรื่อยๆ แม้เรื่องเหล่านั้นมันผ่านไปนานมากแล้ว ตั้งแต่เด็กๆ ทุกๆ เรื่องที่ฉันเคยผิดหวัง เคยเจ็บ เคยร้องไห้ ถึงแม้บางเรื่องฉันไม่เคยสนใจมันเลย ไม่คิดถึงอะไรเหล่านั้น แต่ไม่รู้ทำไมสมองต้องฉายภาพเหล่านั้นให้ฉันเห็นอยู่เรื่อยๆ ฉันเหนื่อย เหนื่อยมากจริงๆ ฉันต้องทำยังไงดี?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ฉันเหนื่อย อยากเจอลูก ฉันอยากกอดใครสักคน ทุกครั้งที่ฉันร้องขอกำลังใจ แต่สิ่งที่ฉันได้กลับมานั้น นายรู้ไหมมันแย่กว่าเดิม และนั่นจะเป็นครั้งสุดท้ายที่ขอกำลังใจจากเขา ฉันยังจำคำๆ นั้นได้ดีเสมอ&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“กำลังใจหรือคนเอาใจ?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;หลังจากประโยคนั้น น้ำตาฉันไหล ฉันพูดอะไรไม่ออก และฉันบอกกับตัวเองเอาไว้ว่า มันจบแล้ว ทุกอย่างระหว่างฉันกับเขา มันจบแล้ว ฉันจะไม่บอกใคร จะเก็บเอาไว้ทำทุกอย่างตามปรกติ และฉันจะไม่เปลี่ยนตัวเองเพื่อเขาอีกแล้ว เราควรพอเสียทีกับเรื่องความรักนายว่าไหม โคตรแย่ ฉันไม่เคยได้รับคำปลอบโยนอะไรจากเขาเลย&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“วันนี้เป็นยังไงบ้าง ดีขึ้นไหม ทานยานะ ทานข้าวหรือยัง” ที่จริงสิ่งเหล่าเขามองว่าเรื่องเล็กน้อยไร้สาระมันอยู่ที่ใจ แต่เขาไม่เคยคิดเลยว่า สิ่งเล็กเหล่านั้นมันสะสมจนกลายเป็นรอยร้าวเล็กๆ หลายๆ รอยที่พร้อมจะแตกเสมอเมื่อโดนกระแทก&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;สามสิบกว่าปีที่ผ่านมา ฉันยอมเปลี่ยนตัวเองเพื่อคนอื่นมาตลอดเพราะความรัก ความเกรงใจ ฉันจะไม่ทำมันอีกแล้ว ฉันไม่อยากอยู่กลับใคร ฉันไม่อยากโกหกใคร ฉันอยากอยู่คนเดียวในห้องมืดๆ อยากนอนเฉย ไม่อยากกิน ไม่อยากทำอะไร อยากนอนจนฉันจะตายไป ฉันไม่รู้ว่าจะอยู่ไปทำไมอีก ฉันมองไม่เห็นเหตุผลที่ต้องมีชีวิตอยู่ไปพร้อมๆ กับสิ่งเหล่านี้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;สงกรานต์นายเป็นยังไงบ้าง ยังอยากเล่นน้ำอยู่ไหม?​ สนุกไหม อากาศคงร้อนน่าดู ส่วนสงกรานต์ของฉันแย่ที่สุด วุ่นวายมากมาย หลากหลายเรื่องราวกดดันฉันเหลือเกิน พรุ่งนี้พ่อไปโรงพยาบาลฉันยังไม่รู้เลยถ้าผ่าตัดแล้ว พ่อจะเป็นยังไงบ้าง แต่ว่าฉันวางแผนไว้หมดละนะ แต่ว่าเป็นแผนที่หากว่าพ่ออาการไม่ดีขึ้น หรือหายแต่ไม่กลับมาเป็นเหมือนเดิม คงไม่มีทางเลือก ฉันคงต้องบอกลางานที่ฉันชอบ ออฟฟิศที่ฉันรัก และทุกๆ คนที่นั่น แล้วมันจะเป็นยังต่อล่ะ?​ นายบอกฉันหน่อย เรื่องราวเหล่านี้จะเป็นยังไงต่อไป ฉันอยากรู้&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ตัวฉันในปัจจุบัน
๑๗ เมษายน ๒๕๖๑&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Photo by &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/@anleo?utm_source=unsplash&amp;amp;utm_medium=referral&amp;amp;utm_content=creditCopyText&quot;&gt;Alvin Leopold&lt;/a&gt; on &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/s/photos/depress?utm_source=unsplash&amp;amp;utm_medium=referral&amp;amp;utm_content=creditCopyText&quot;&gt;Unsplash&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://ting.in.th/59-5acc2498ee96086d53dc8706/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://ting.in.th/59-5acc2498ee96086d53dc8706/</guid>
        
        
        <category>MentalProblem</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
